<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>DMJV</title><description>Dunaújváros MJV honlapja</description><link>http://dunaujvaros.hu</link><atom:link href="http://dunaujvaros.hu" rel="self" type="application/rss+xml" /><pubDate>Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000</pubDate>
<item><title>Fontos tudnivalók az őszi-téli szünidei étkeztetésről</title>
<description>Az önkormányzat a szünidei gyermekétkeztetés keretében ingyenes déli meleg főétkezést biztosít a rászoruló gyerekeknek mind az őszi, mind a téli szünetben.  7_sz_melleklet_nyilatkozat_szunidei_etkezteteshez.pdf </description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35560</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35560</guid>
<pubDate>Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>Kívül-belül modern lesz a most hatvanéves Zengő-Bongó</title>
<description>Sokszor mondják, hogy valami gőzerővel épül. Nos, a Zengő-Bongó Bölcsőde felújítása tényleg gőzerővel zajlik, láthatóan sokan dolgoznak benne és körülötte és egyre inkább látszik, milyen lesz a felújított bölcsi végleges formája. A héten Pintér Tamás polgármester nézte meg a munkálatokat.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35559</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35559</guid>
<pubDate>Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>A családja körében ünnepelt a 90 éves Róza néni, Isten éltesse!</title>
<description>Folytatódott a szépkorú polgárok köszöntése városunkban: Heim Ferencné Róza néni a 90. születésnapját ünnepelte. A jeles alkalomból Barta Endre alpolgármester látogatta ,meg otthonában és adta át a városvezetés jókívánságait.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35558</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35558</guid>
<pubDate>Fri, 2023.09.29 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>Tájékoztató a téli igazgatási szünetről</title>
<description>Dunaújváros Megyei Jogú Város Önkormányzata Közgyűlése úgy határoz, hogy Dunaújváros Megyei Jogú Város Polgármesteri Hivatala 2023. évi munkarendjében 2023. december 27. napjától 2024. január 1. napjáig 3 munkanap igazgatási szünetet rendel el. Az igazgatási szünet időtartama alatt a polgármesteri hivatal ügyfélfogadást nem tart.  igazgatasi_szunet.pdf </description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35557</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35557</guid>
<pubDate>Thu, 2023.09.28 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>Harmincmillióba került volna – tizenötből megcsinálták</title>
<description>Egy újabb gyermekmosdó újult meg a Bóbita Tagóvodában és elkészült az épület tetőszigetelése is. A most átadott munkálatok 30 millió forintba kerültek volna, de összefogással, támogatással, feléből is meg tudott valósulni. Az ünnepélyes átadást kedden rendezték.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35556</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35556</guid>
<pubDate>Thu, 2023.09.28 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>Megújult a tanmedence: önállóan fűthető, saját vízkezelési rendszere lett</title>
<description>A nyár utolsó heteiben felújítás miatt zárva volt a Fabó Éva Sportuszoda tanmedencéje. Az elvégzett munkálatoknak köszönhetően most megújult a medence fűtési és vízkezelési rendszere. A beruházás ötvenmillió forintba került.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35555</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35555</guid>
<pubDate>Wed, 2023.09.27 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>Szabó Zsolt gazdasági alpolgármester levelet írt Pomázi Csabának – búcsúlevelet</title>
<description>Néhány napos a hír, miszerint a Magyar Nemzeti Bank visszavonta a Global Faktor Zrt. hitel-és pénzkölcsön nyújtására vonatkozó tevékenységi engedélyét és elrendelte végelszámolását. Valószínűleg sokaknak elsőre ismerős a cégnév, hiszen ez a cég az, amelyik a távhőszolgáltatási díjakon felül minden jogalap nélkül érvényesítette a saját üzletszabályzatában meghatározott költségeket is a díjfizetőkkel szemben Dunaújvárosban.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35554</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35554</guid>
<pubDate>Tue, 2023.09.26 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>