<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>DMJV</title><description>Dunaújváros MJV honlapja</description><link>http://dunaujvaros.hu</link><atom:link href="http://dunaujvaros.hu" rel="self" type="application/rss+xml" /><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:31:13 GMT</pubDate>
<item><title>Tegyen javaslatot a "Pro Cultura Intercisae" díjazott személyére!</title>
<description>Dunaújváros Megyei Jogú Város Közgyűlése minden évben "Pro Cultura Intercisae" díjat adományoz. Az elismerés a kimagasló teljesítményt nyújtó alkotó- és előadóművészeknek, művészeti közösségeknek, és mindazon személyeknek és közösségeknek adományozható, akik vagy amelyek a város kultúrájáért, hazai, illetve nemzetközi elismertségéért maradandót alkottak, tettek. A díj posztumusz díjként is adományozható. A díjazott személyére bárki javaslatot tehet egészen 2023. november 15-ig, írásban. A javaslatnak tartalmaznia kell a díjra méltónak tartott személy vagy közösség nevét, elérhetőségét, tevékenységének általános ismertetését és méltatását, a felterjesztő nevét, aláírását és elérhetőségét, továbbá az egyéni felterjesztett esetében a díj kifizetéséhez szükséges adatokat: születési hely és időpont, anyja neve, TAJ szám, adóazonosító, telefonszám vagy e-mail cím. A javaslatokat 2023. november 15-ig írásban kell eljuttatni Pintér Tamás polgármesterhez (2400 Dunaújváros, Városháza tér 1-2.), aki a díjat 2023. január 22-én, a Magyar Kultúra Napján adja át, ünnepélyes keretek között.Eddigi Pro Cultura Intercisae díjasok: https://dunaujvaros.hu/pro_cultura_intercisae_dij</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35609</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35609</guid>
<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:31:13 GMT</pubDate>
</item>
<item><title>Ösztöndíj a város középiskolásainak vagy egyetemistáinak</title>
<description>Két típusú ösztöndíjra pályázhatnak a felsőoktatásban tanuló, vagy felvételi előtt álló diákok a Bursa Hungarica Ösztöndíjrendszer részeként. A Bursa Hungarica célja az esélyteremtés, hogy a felsőoktatási intézmények hátrányos helyzetű hallgatói számára rendszeres anyagi segítséget nyújtson, illetve a hátrányos helyzetű, szociálisan rászoruló fiatalok számára is elérhetővé váljon a felsőoktatásban való részvétel. Jelentkezési határidő: 2023. november 3.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35604</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35604</guid>
<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:31:13 GMT</pubDate>
</item>
<item><title>Folytatódik a Petőfi utcai orvosi rendelő felújítása – Figyelem, változik a rendelés!</title>
<description>Tájékoztatjuk az érintett lakosságot, hogy 2023. október 11. és 2023. október 13. között folytatódnak a Petőfi Sándor utcai orvosi rendelő felújítási munkálatai, amelynek részeként ezúttal a bejárati ajtókat cserélik.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35603</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35603</guid>
<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 18:31:13 GMT</pubDate>
</item>
<item><title>„Magyarnak születni egy dolog, de magyarnak maradni, vagy magyarrá válni már feladat”</title>
<description>Dunaújvárosban is megemlékeztek a 13 aradi vértanú és Batthyány Lajos, az első felelős magyar miniszterelnök hősiességéről és bátorságáról. Dunaújváros önkormányzata idén is közös emlékezésre invitálta a városlakókat a ’48-as emlékműhöz, ahol koszorúkkal tisztelegtek az elhunyt hősök emléke előtt.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35602</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35602</guid>
<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 18:31:13 GMT</pubDate>
</item>
<item><title>Fontos tudnivalók az őszi-téli szünidei étkeztetésről</title>
<description>Az önkormányzat a szünidei gyermekétkeztetés keretében ingyenes déli meleg főétkezést biztosít a rászoruló gyerekeknek mind az őszi, mind a téli szünetben.  7_sz_melleklet_nyilatkozat_szunidei_etkezteteshez.pdf </description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35560</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35560</guid>
<pubDate>Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>Kívül-belül modern lesz a most hatvanéves Zengő-Bongó</title>
<description>Sokszor mondják, hogy valami gőzerővel épül. Nos, a Zengő-Bongó Bölcsőde felújítása tényleg gőzerővel zajlik, láthatóan sokan dolgoznak benne és körülötte és egyre inkább látszik, milyen lesz a felújított bölcsi végleges formája. A héten Pintér Tamás polgármester nézte meg a munkálatokat.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35559</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35559</guid>
<pubDate>Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
<item><title>A családja körében ünnepelt a 90 éves Róza néni, Isten éltesse!</title>
<description>Folytatódott a szépkorú polgárok köszöntése városunkban: Heim Ferencné Róza néni a 90. születésnapját ünnepelte. A jeles alkalomból Barta Endre alpolgármester látogatta ,meg otthonában és adta át a városvezetés jókívánságait.</description>
<link>https://dunaujvaros.hu/hir/35558</link>
<guid>https://dunaujvaros.hu/hir/35558</guid>
<pubDate>Fri, 2023.09.29 07:40:52 +0000</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>