{"hir-35560": ["Fontos tudnival\u00f3k az \u0151szi-t\u00e9li sz\u00fcnidei \u00e9tkeztet\u00e9sr\u0151l", "Az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a sz\u00fcnidei gyermek\u00e9tkeztet\u00e9s keret\u00e9ben ingyenes d\u00e9li meleg f\u0151\u00e9tkez\u00e9st biztos\u00edt a r\u00e1szorul\u00f3 gyerekeknek mind az \u0151szi, mind a t\u00e9li sz\u00fcnetben.  7_sz_melleklet_nyilatkozat_szunidei_etkezteteshez.pdf ", "Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35560"], "hir-35559": ["K\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl modern lesz a most hatvan\u00e9ves Zeng\u0151-Bong\u00f3", "Sokszor mondj\u00e1k, hogy valami g\u0151zer\u0151vel \u00e9p\u00fcl. Nos, a Zeng\u0151-Bong\u00f3 B\u00f6lcs\u0151de fel\u00faj\u00edt\u00e1sa t\u00e9nyleg g\u0151zer\u0151vel zajlik, l\u00e1that\u00f3an sokan dolgoznak benne \u00e9s k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte \u00e9s egyre ink\u00e1bb l\u00e1tszik, milyen lesz a fel\u00faj\u00edtott b\u00f6lcsi v\u00e9gleges form\u00e1ja. A h\u00e9ten Pint\u00e9r Tam\u00e1s polg\u00e1rmester n\u00e9zte meg a munk\u00e1latokat.", "Tue, 2023.10.03 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35559"], "hir-35558": ["A csal\u00e1dja k\u00f6r\u00e9ben \u00fcnnepelt a 90 \u00e9ves R\u00f3za n\u00e9ni, Isten \u00e9ltesse!", "Folytat\u00f3dott a sz\u00e9pkor\u00fa polg\u00e1rok k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9se v\u00e1rosunkban: Heim Ferencn\u00e9 R\u00f3za n\u00e9ni a 90. sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t \u00fcnnepelte. A jeles alkalomb\u00f3l Barta Endre alpolg\u00e1rmester l\u00e1togatta ,meg otthon\u00e1ban \u00e9s adta \u00e1t a v\u00e1rosvezet\u00e9s j\u00f3k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait.", "Fri, 2023.09.29 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35558"], "hir-35557": ["T\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 a t\u00e9li igazgat\u00e1si sz\u00fcnetr\u0151l", "Duna\u00fajv\u00e1ros Megyei Jog\u00fa V\u00e1ros \u00d6nkorm\u00e1nyzata K\u00f6zgy\u0171l\u00e9se \u00fagy hat\u00e1roz, hogy Duna\u00fajv\u00e1ros Megyei Jog\u00fa V\u00e1ros Polg\u00e1rmesteri Hivatala 2023. \u00e9vi munkarendj\u00e9ben 2023. december 27. napj\u00e1t\u00f3l 2024. janu\u00e1r 1. napj\u00e1ig 3 munkanap igazgat\u00e1si sz\u00fcnetet rendel el. Az igazgat\u00e1si sz\u00fcnet id\u0151tartama alatt a polg\u00e1rmesteri hivatal \u00fcgyf\u00e9lfogad\u00e1st nem tart.  igazgatasi_szunet.pdf ", "Thu, 2023.09.28 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35557"], "hir-35556": ["Harmincmilli\u00f3ba ker\u00fclt volna \u2013 tizen\u00f6tb\u0151l megcsin\u00e1lt\u00e1k", "Egy \u00fajabb gyermekmosd\u00f3 \u00fajult meg a B\u00f3bita Tag\u00f3vod\u00e1ban \u00e9s elk\u00e9sz\u00fclt az \u00e9p\u00fclet tet\u0151szigetel\u00e9se is. A most \u00e1tadott munk\u00e1latok 30 milli\u00f3 forintba ker\u00fcltek volna, de \u00f6sszefog\u00e1ssal, t\u00e1mogat\u00e1ssal, fel\u00e9b\u0151l is meg tudott val\u00f3sulni. Az \u00fcnnep\u00e9lyes \u00e1tad\u00e1st kedden rendezt\u00e9k.", "Thu, 2023.09.28 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35556"], "hir-35555": ["Meg\u00fajult a tanmedence: \u00f6n\u00e1ll\u00f3an f\u0171thet\u0151, saj\u00e1t v\u00edzkezel\u00e9si rendszere lett", "A ny\u00e1r utols\u00f3 heteiben fel\u00faj\u00edt\u00e1s miatt z\u00e1rva volt a Fab\u00f3 \u00c9va Sportuszoda tanmedenc\u00e9je. Az elv\u00e9gzett munk\u00e1latoknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en most meg\u00fajult a medence f\u0171t\u00e9si \u00e9s v\u00edzkezel\u00e9si rendszere. A beruh\u00e1z\u00e1s \u00f6tvenmilli\u00f3 forintba ker\u00fclt.", "Wed, 2023.09.27 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35555"], "hir-35554": ["Szab\u00f3 Zsolt gazdas\u00e1gi alpolg\u00e1rmester levelet \u00edrt Pom\u00e1zi Csab\u00e1nak \u2013 b\u00facs\u00falevelet", "N\u00e9h\u00e1ny napos a h\u00edr, miszerint a Magyar Nemzeti Bank visszavonta a Global Faktor Zrt. hitel-\u00e9s p\u00e9nzk\u00f6lcs\u00f6n ny\u00fajt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9gi enged\u00e9ly\u00e9t \u00e9s elrendelte v\u00e9gelsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1t. Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg sokaknak els\u0151re ismer\u0151s a c\u00e9gn\u00e9v, hiszen ez a c\u00e9g az, amelyik a t\u00e1vh\u0151szolg\u00e1ltat\u00e1si d\u00edjakon fel\u00fcl minden jogalap n\u00e9lk\u00fcl \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtette a saj\u00e1t \u00fczletszab\u00e1lyzat\u00e1ban meghat\u00e1rozott k\u00f6lts\u00e9geket is a d\u00edjfizet\u0151kkel szemben Duna\u00fajv\u00e1rosban.", "Tue, 2023.09.26 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35554"], "hir-35553": ["Ezer sz\u00ednben pomp\u00e1znak a falevelek \u00e9s lassan lehullanak", "A ny\u00e1rias id\u0151j\u00e1r\u00e1s dac\u00e1ra tal\u00e1n t\u00f6bben is tapasztalt\u00e1k m\u00e1r, hogy vannak bizonyos fafajt\u00e1k, amelyek elkezdt\u00e9k hullajtani a leveleiket. Olyannyira, hogy a GESZ munkat\u00e1rsai m\u00e1r elkezdt\u00e9k gy\u0171jteni a lehullott lombot. Mondjuk nem csoda, hiszen \u0151sz van.", "Tue, 2023.09.26 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35553"], "hir-35539": ["\u201e... kiz\u00e1r\u00f3lag a v\u00e1rosra k\u00f6ltj\u00fck a rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1ll\u00f3 forr\u00e1sokat\u201d", "A h\u00e1bor\u00fas helyzet, az Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9llovas infl\u00e1ci\u00f3, a rezsik\u00f6lts\u00e9gek drasztikus n\u00f6veked\u00e9se \u00e9s az ezekb\u0151l fakad\u00f3 p\u00e9nz\u00fcgyi neh\u00e9zs\u00e9gek ellen\u00e9re is sz\u00e9p\u00fcl \u00e9s fejl\u0151dik Duna\u00fajv\u00e1ros. Interj\u00fa Szab\u00f3 Zsolt gazdas\u00e1gi \u00e9s koordin\u00e1ci\u00f3s \u00fcgyek\u00e9rt felel\u0151s alpolg\u00e1rmesterrel.", "Mon, 2023.09.25 07:40:52 +0000", "https://dunaujvaros.hu/hir/35539"]}