<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 13:13:58 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Városépítés, várostervezés</title>
<description>Dunaújváros főtér beépítés nézet. Vinkovits István, 1967 dokkozpont.hu/ÉKM, Dokumentációs Központ/Tervtár/VÁTI gyűjtemény Végh Árpád designteoretikus, a Lechner Tudásközpont Dokumentációs központjának építészettörténésze szeptember végén indította új cikksorozatát, melyben 1950-1970 közötti magyarországi városépítészeti elképzelésekből válogat a VÁTI (korábban VÁTERV) hőskorából. Megvalósult, vagy éppen megvalósulatlan tervek, próbálkozások, a nagy építkezések és a panel térhódításának korszakából. Természetesen Dunaújváros, vagyis az akkori Dunapentele és Sztálinváros sem maradhat ki a történetből, amiről már a második részben bővebben is olvashatunk. Sorozatindító cikk: Városépítészeti elképzelések Magyarországon 1950-1970 között a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/16/varosepites-varostervezes/</link>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:13:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele monostora a Duna szigetén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. február 17. Pentele monostora a Duna szigetén Egykori vízi kalandozásaim színtere gyakorta volt a Pentelétől északra elterülő rácalmási szigetvilág. Sok kis kedves hely bújt meg a vízi útvesztőkben: mindjárt a Nagysziget farkán a Macskalyuk, északabbra a Margit ág, a Holmár zátony, hazafelé jövet a rácalmási Kis-Duna, benne a Kis-szigettel, a pentelei határon már a Halász-sziget. Három falu határa találkozott itt: északról Rácalmás, keletről egészen a pentelei partokig nyúló Szalkszentmárton, melyek közé csak csúcsszerűen ékelődött be a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/16/pentele-monostora-a-duna-szigeten/</link>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:59:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Dunapentele az én városom is…”</title>
<description>Somogyi Néplap &#8211; 1951. október 16. ÚJ VILÁG, új élet, új emberek, az ember nem kívánkozik szülőfalujába. Vonatra szálltam, éreztem, hogy az egész város mindenki, aki ott él, velem jön. A lenyugvó nap vörös sugarai megcsillantak az ablakokon, hol mosolygó arcokon az öröm mosolya, a munka vágya égett. Hét hónapja múlt, hogy Dunapentelére kerültem. Szülőfalumban, Péterhidán hét hold földön gazdálkodtam tizenkétéves fiammal, lányom még csak tíz éves múlt, feleségem egészsége nem szolgált kitünően, édesanyám már a hetvenedik évet gázolja. Bőven [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/16/dunapentele-az-en-varosom-is/</link>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:09:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jótékonysági koncert</title>
<description>MEGHÍVÓ Tisztelettel és szeretettel meghívjuk családjával együtt ezévi JÓTÉKONYSÁGI KONCERTÜNKRE, amellyel úgy vélem, legalább két rendkívüli körülményre hívjuk fel figyelmüket. Az egyik a műsor fellépőinek széles köre, akik első szóra vállalkoztak és az est színvonalának garanciái. A másik az evangélikus templom részéről a nemes gesztus, hogy a jótékonysági est bevételét az óvárosi római katolikus templom templomkertjében álló Szentháromság szobor felújítására ajánlotta fel. Ezt a szobrot Havranek Antal székesfehérvári kőfaragó mester készítette 1891-ben, a tekintélyes pentelei Perecsényi család megrendelésére. Egy 1898-as [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/13/jotekonysagi-koncert-2/</link>
<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 06:02:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Vidám verseny a Vasműben – palacsintával</title>
<description>Magyar Ifjúság &#8211; 1957. október 5. VIDÁM VERSENY A VASMŰBEN &#8211; PALACSINTÁVAL &#8211; Hozod a stopperórát? &#8211; Igen, itt van. &#8211; Hány darab készült már el? &#8211; Most tartunk a kétszázötvennél. &#8211; Lehet válogatni? &#8211; Nem, mindenki azt kap, amit nem szeret. Ilyen furcsa párbeszéd színhelye volt csütörtökön délután Sztálinvárosban a vasmű KISZ-szervezetének helyisége. S ez csak a fülnek meglepő. Hát még amit látni lehet itt. Egy frissiben beállított gázatűzhely körül &#8211; palacsintát sütnek. Kakakósat, túrósat, lekvárosat, s mindegyik remek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/04/vidam-verseny-a-vasmuben-palacsintaval/</link>
<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 13:29:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>IN MEMORIAM – Kulcsár Anita (1976-2005)</title>
<description>Magyar Sportévkönyv 2006 IN MEMORIAM Kulcsár Anita (1976-2005) Minden halálhír sokkoló, minden halálhír megrázó. Ám talán még jobban összeszorul az ember szíve, ha azt hallja, hogy egy ereje teljében lévő fiatal távozott közülünk. Így volt ez 2004. január 26-án, Fehér Miklós máig felfoghatatlan tragédiájakor, és így volt 2005. január 19-én is. A dunaújvárosi női kézilabdacsapat tagjai jókedvűen edzettek annak a szerdai napnak délelőttjén, s még az sem keltett különösebb megütközést, hogy a gárda világklasszis beállósa, Kulcsár Anita nem volt ott [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/02/in-memoriam-kulcsar-anita-1976-2005/</link>
<pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:00:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Országos Könyvtári Napok 2023</title>
<description>Verskiállítás, irodalmi vetélkedő, rendhagyó irodalomóra, játékos foglalkozás a Cimbora Klubban, könyvbemutató, Papírszínház, interaktív beszélgetés, filmvetítés, Mazsola percek kicsiknek, Társasjáték Klub, interaktív játék, Ringató, kézműves foglalkozás és megannyi könyves program a hétfőn kezdődő Országos Könyvtári Napok programkavalkádjában, a József Attila Könyvtárban. Már így a rövid felsorolásból is látszik, minden napra jut valami érdekesség, program kicsiknek és nagyoknak, így minden érdeklődő megtalálhatja az őt érdeklő eseményeket, talán nem túlzás leírni, ÉRDEMES LESZ BETÉRNI A KÖNYVTÁRBA. Programok napi bontásban: Teljes programleírások, ajánlók: ORSZÁGOS [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/01/orszagos-konyvtari-napok-2023/</link>
<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:52:28 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>