<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 18:54:14 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Hatvanhét városi anekdotából kettő</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2013. szeptember 21. Hatvanhét városi anekdotából kettő Liptai doktor esete a szerkesztő úrral, és Hamilton gépmester úr találkozása a magyar munkamorállal Miskolczi Miklós Hívjanak orvost! Liptai doktor is azok közé tartozott, akik véletlenül se hitték volna, hogy majd Sztálin/Dunaújvárosban élik le az életüket. 1951 nyarán vezényelték az építkezésre, ahol azonnal kinevezték a &#8220;fektető&#8221; főorvosának. Kórháznak mégsem lehetett mondani a úgynevezett III-as kocka vaságyakkal berendezett néhány szobáját. Akárminek is kinevezhették volna. Rajta kívül ugyanis égen-földön nemigen volt más [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/26/hatvanhet-varosi-anekdotabol-ketto/</link>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:54:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A helytörténeti gyűjteményről</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1977. szeptember 23. Valódi kincsesbánya&#8230; A helytörténeti gyűjteményről Még a régi városi könyvtári időkben, a Görbe utcában vetette meg alapját a város helytörténeti gyűjteményének az akkori könyvtárigazgató, Venesz Béla, majd a hatvanas évek végén a régi pártbizottsági épületbe való költözés után egyre rendszeresebben folytatta a gyűjtést és anyagfeltárást, s most &#8211; két évvel a város két nagy könyvtárának egyesülése után &#8211; mint nyugdíjas folytatja ezt a roppant fontos adatgyűjtő- és rendszerező, mérlegelő és dokumentáló munkát a Munkásotthonhoz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/25/a-helytorteneti-gyujtemenyrol/</link>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 19:10:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az új városi kórházról</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. augusztus 19. Az új városi kórházról nyilatkozik a tervező és a város főépítésze A sztálinvárosi kórház megépítésének kérdése majdnem egyidős a város felépítésével. Ahogy a város hatalmas iramban épült, szépült és fejlődött minden vonatkozásban, úgy éreztük lépten-nyomon egy modern, jól felszerelt, a mai követelményeknek megfelelő kórház hiányát. Az ideiglenes jellegű bérházakból átalakított kórház &#8211; mondjuk meg őszintén &#8211; csak ideig-óráig volt képes a lakosság igényeit kielégíteni. Az ideiglenes kórház nemcsak a gyógyulást kereső betegek részére szűk, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/25/az-uj-varosi-korhazrol/</link>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:45:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros postatörténetéből</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1980. szeptember 19. A kengyelfutóktól a bélyeggyűjtőkig Dunaújváros postatörténetéből Amikor még a római légiók katonái őrködtek az egykori Intercisa castrum sáncain, postagalambok, kengyelfutók, hírvivők hozták és vitték a pecsétes írásokat. Később sem sokat változott a helyzet, amikor e kis partmenti település &#8211; a Duna egyik, itteni szigetén lévő, Szent Panteleonról elnevezett kolostor nyomán &#8211; a Pentele nevet kapta meg. Századok múltak el. Kialakult a rendszeres postai hálózat kezdetleges formája: a leveleket, a csomagokat postakocsin szállították, amely mindig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/23/dunaujvaros-postatortenetebol/</link>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:16:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szombaton délelőtt a Sztálin úton</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1959. szeptember 22. Szombaton délelőtt a Sztálin úton   Sztálinváros, 1959 fotó: MTI Kilenc körül jár az óramutató. Kellemes verőfénnyel önti el az utat a &#8220;vénasszonyok nyara&#8221;. Tisztára seperve ragyog a járda, egy elhajított gyufaszálat nem lehet látni. Az emberek is frissen, idén jönnek-mennek a szép őszi délelőttön. Az üzletek egyik része már nagy forgalmat bonyolított le, másik része azonban csak most nyit ki. Ellesett párbeszéd a KERAVILL előtt A KERAVILL bejárata előtt tíz-tizenkét emberből álló csoport [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/23/szombaton-delelott-a-sztalin-uton/</link>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:17:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kirándulás a toronyra</title>
<description>1970. május 29. A Castrum II. városrészben megkezdték a város második víztornyának építését. A munkát a Vízügyi Építő Vállalat vitelezi ki, a 68 méter magas torony csúszózsaluzással készül. A második víztorony hatezer köbméter ivóvíz tárolására alkalmas és előreláthatólag jövő év őszén készül el. 1970. július 14. Egy héttel ezelőtt fenti képünk még nem készülhetett volna el. A Castrum városrész északi végében hét napos munkával építették fel az új víztorony most 22 méter magas törzsét. A víztorony egyébként 68 méter magas [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/23/kirandulas-a-toronyra/</link>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2024 09:24:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Híd a Dunán</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1977. szeptember 23. Híd a Dunán A végtelenbe futó sínszálak végén feltűnt egy diesel mozdony, majd méltóságteljesen gördült a hajóhídra a hosszú vonat. Tompán dübörögtek a bárkák a roppant teher alatt, de az úszó híd állta a próbát. A szerelvény átért a Duna innenső partjára. A híd &#8211; ha ideiglenesen is &#8211; összekötötte a két partot. Ám hogy ez megtörténhetett, sokat kellett fáradozniuk mérnököknek és tervezőknek, katonáknak és civileknek, hajósoknak és vasutasoknak. A hajósok és katonák uszályokból [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/21/hid-a-dunan/</link>
<pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:53:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kedden megdőlt az 1965-ös dunai árhullám vízállásrekordja</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2013. június 12. Negyvennyolc éve történt ÁRKRÓNIKA Kedden megdőlt az 1965-ös dunai árhullám vízállásrekordja Bécsi János és kisfia, Kristóf a jól megáradt Dunát szemlélik kedden a kikötői öbölnél: még az acélszobrot is csak messziről láthatják fotó: Lázár Zsolt Szabó Szabolcs &#8211; Dunaújváros Negyvennyolc éve június hónapban támadt legerőteljesebben az 1965-ös nagy dunai árvíz. Gát most ugyan nem szakadt át, de egy rekord megdőlt. Felmérhetetlen károkat okozott A Magyar Távirati Iroda és Dunaújvárosi Hírlap korabeli tudósítási kiemelték, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/20/kedden-megdolt-az-1965-os-dunai-arhullam-vizallasrekordja/</link>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2024 18:09:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nyitott Templomok Napja 2024</title>
<description>Izgalmas, érdekes programokkal rendezik meg idén is a Nyitott Templomok Napját a Krisztus Király templomban. Az érdeklődőket szeptember 21-én szombaton kiállítással, koncerttel, nagyon sok beszélgetéssel, és természetesen az apróbbakat is színes programelemekkel várják a szervezők. 2022. 09. 24. Látogatás és koncert a Római Katolikus templomban &#124; képek 2019. 09. 14. Nyitott Templomok Napja &#124; képek 2018. 09. 15. Nyitott Templomok napja &#124; képek &#160; &#160;</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/20/nyitott-templomok-napja-2024/</link>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2024 08:19:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei történet</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. szeptember 20. Mérei Sándor: PENTELEI TÖRTÉNET Dunapentele telkei, termőföldjei a későbbi &#8220;új város&#8221; helyén /1940 Zsellérek, napszámosok s más szegény emberek laktak Pentelén. Látástól vakulásig görnyedtek a földeken. Fát vágtak a dunai erdőkben, gondozták mások jószágát, így teltek hétköznapjaik. S vasárnap, amikor könnyű hintók gördültek az uradalmi épületek verandái elé, gondtalan gavallérok és kacér, szép asszonyok, a mihaszna úri népség díszei s virágai találkoztak &#8211; ők megbújtak faluszéli sárviskóikban s elnyűtt vackaikon élvezték a szűkmarkú élet ajándékát: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/20/pentelei-tortenet/</link>
<pubDate>Fri, 20 Sep 2024 07:25:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>