<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2024 19:53:43 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Egy kis történelem</title>
<description>Ruházati Munkás &#8211; 1964. április EGY KIS TÖRTÉNELEM VÖRÖS OKTÓBER FÉRFIRUHAGYÁR dunaújvárosisí üzemében a műszerészműhely ablakából látni lehet a kikötőt. Az öttonnás daruk vasércet markolnak át a vagonokba a szovjet uszályok gyomrából. A sínen gördülő óriásdaruk szirénája, az uszályvontatók kürtjele enyhén megrezegteti az ablakot. A Duna-öböl túloldalán, a magas partfal tetején az erőtlen márciusi napfény fel-felcsillan az épülő toronyházak között. Madártávlatból a dunaújvárosi kikötőről /1964 fotó: MTI/Járai Rudolf MŰSZAK VÉGEFELÉ járunk. A műhely halk csendjét néha egy kattanás, a próbapadban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/12/egy-kis-tortenelem/</link>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 19:53:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 33. rész</title>
<description>– 33. rész – Valaki eltette, elvitte, eldugta más helyre. Nem lettem szomorú, inkább az foglalkoztatott, hogy mikor fogják szóvá tenni, és tudják-e, hogy ki volt a sunyi tettes? De az ügy soha szóba nem került. Hogy nagyanyám helyezte el máshol, az biztos, de hogy ő kire gyanakodott: nagyapámra, Pista bátyámra, vagy ne adj isten! &#8211; valamelyik lányára? Vagy talán énrám? Ez nem lett volna szép nagyanyámtól, hogy kis unokájáról ilyesmit egyáltalán feltételezzen! De azért itt bevallom &#8211; ha nem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/12/ugy-ahogy-tortent-33-resz/</link>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 07:15:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kaptár 13</title>
<description>Immáron 7. alkalommal ünnepli meg születésnapját az élő zene helyi fellegvára, Dunaújváros méltán népszerű kedvenc koncert-, és bulihelyszíne a KAPTÁR MUSIC PUB. Idén is remek koncertek, és italakciók várják az érdeklődőket, a fellépőkről pedig nagy vonalakban annyit el lehet mondani, hogy egytől egyik helyi bandákról van szó, így nem kizárt, hogy nem csak a nézők között, hanem a színpadon is ismerősökbe botlik majd az ember. Legtöbbjükkel pedig az oldal olvasói is találkozhattak már.Márpedig ahol ismerősök, barátok vannak, az már nem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/12/kaptar-13/</link>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:51:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“A lepattantság romantikája”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1997. április 4. &#8220;A lepattantság romantikája&#8221; Kiss Tibor a Quimbyről az Arany Zsiráf után: múlt, jelen, jövendő Kiss Tibor Wohlmann György felvétele Ne szépítsük: hónapok óta kerestem az apropót egy kiadós beszélgetésre a Quimby együttes életéről. A kvázi-dunaújvárosi csapat utolsó itteni koncertjén &#8211; a főiskolán &#8211; bele is fogtam a tárgyalásba többekkel, ám az az anyag itt nem részletezendő okokból, ne szépítsük, szittyó, nem született meg. Március elején azonban a csapat mint az &#8220;év felfedezettje&#8221; megkapta a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/11/a-lepattantsag-romantikaja/</link>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 13:57:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Költészet Napja a könyvtárban a Quintia zenekarral</title>
<description>Zenei, verses csemege várja az érdeklődőlet április 11-én délután 5 órától a József Attila Könyvtárban. A magyar költészet napja alkalmából megrendezésre kerülő eseményen József Attila verseket mond lengyel és magyar nyelven Stera Patrycja Mária és Farkas Erik, valamint a Quintia zenekar ad koncertet az emeleti Felnőttkönyvtár olvasótermében. Ünnepeljük együtt a költészetet és a zenét! Szeretettel várnak minden érdeklődőt! További információk: Költészet Napja a könyvtárban a Quintia zenekarral &#160;</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/10/kolteszet-napja-a-konyvtarban-a-quintia-zenekarral/</link>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 18:05:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 32. rész</title>
<description>– 32. rész – Még elnéztem egy darabig a villámgyorsan becsapó fecskéket, megszámoltam fészkeiket &#8211; persze csak a lakottakat &#8211; négy-öt mindig volt. De voltak olyanok is, melyeknek nem jött meg a gazdája, ezeket szomorúan emlegettük, különösen ha nagyanyám ilyeneket mondott: &#8211; Tudod gyerekem, ezek elvesztek a hosszú úton. Nagyon keserves volt ezt hallanom. Hogy ezek a tökéletes lények, &#8220;Isten madárkái&#8221; (akik miatt nagyapámmal szenvedélyesen összetűztem egy alkalommal, de erről később!) remek repülők, hogy elveszhessenek &#8211; nem ment a fejembe. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/08/ugy-ahogy-tortent-32-resz/</link>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 18:03:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele Baráti Kör</title>
<description>Pentele Baráti Kör alakult Megkezdte munkáját az a csoport, amely Dunapentele történetének kutatását tűzte ki célul. A XI. századtól a városalapításig a Penteléről feltárt anyagokat kívánják feldolgozni. A munkában sok öntevékeny lokálpatrióta &#8211; jogász, építész, pedagógus, orvos, levéltáros, mezőgazdász, közgazdász, társadalmi tisztségviselő &#8211; vesz részt. Hogy milyen régóta és milyen sokak által hiányolt kezdeményezés válik most valóra, arról az a sok segítség tanúskodik, amelyet már most, a megalakuláskor felajánlottak. Megjelent: Dunaújárosi Hírlap  1985. március 8. ____________________________________________________ Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1985. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/08/pentele-barati-kor/</link>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 15:34:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 31. rész</title>
<description>– 31. rész – A kenyér meg máris itt van &#8211; lépett a nyári konyhába és fordult is nyomban ki, kezében a hatalmas 5-6 kilós kenyérrel. Pista bátyám addigra &#8211; legnagyobb szomorúságomra &#8211; már kifogta lovainkat és be is kötötte az istállóba, s teljesen öntevékenyen a pincét is megjárta, és már ott volt kezében a vörösboros kancsó. Nagyanyám egy vászonabroszt terített a nyárikonyha előtti asztalra, és odaülhettünk lakomázni. Persze ez csak olyan uzsonnaféle volt a megéhezett érkezőknek, hogy vacsoráig kibírják. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/07/ugy-ahogy-tortent-31-resz/</link>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 18:43:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>