<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 19:10:00 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Viszlát június!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 júniusában: 2024. június 30. Dallam Klub 2400 – Jolly Jackers Jolly Jackers új albuma /2024 2024. június 30. Úgy, ahogy történt – 57. rész P. Fekete István regénye 2024. június 30. Az avar harcos jól teleitta magát kumisszal a bögrecsárdában Egy fénykép hátteréről /2000 2024. június 30. Dallam Klub 2400 – 4tress 4tress új dala /2024 2024. június 30. Dallam Klub 2400 – Kiss Barni Kiss Barni új videóklipje /2024 2024. június 29. Úgy, ahogy történt – [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/30/viszlat-junius-5/</link>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:10:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 57. rész</title>
<description>– 57. rész – De szerencsénk volt, mert a közeli községig nem találkoztunk ilyen közlekedési eszközzel, a faluban meg már nem volt probléma, mivel ott sebességkorlátozás volt életben, de főleg a vasárnap délutáni sétáló ifjúság miatt, úgy sem lehetett volna sebesen hajtani. A Jancsky-féle vendéglőben már szólt a muzsika, állt a bál, de ugyanígy a Lábodi-féle teremben is már láttam az ablakon keresztül a forgolódó párokat. Az Arany-völgyben letértünk a Ri útra, de alig tettünk meg párszáz métert, amikor találkoztunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/30/ugy-ahogy-tortent-57-resz/</link>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 09:34:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az avar harcos jól teleitta magát kumisszal a bögrecsárdában</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2000. május 6. Az avar harcos jól teleitta magát kumisszal a bögrecsárdában &#8220;Leletek pentelei löszfennsíkon&#8221; címmel jelent meg ez a kép. Elöljáróban leszögezem, hogy a fotó nem a pentelei löszfennsíkon készült, ellenkezőleg, gödörben, a ma már föld alá kényszerített Alsófoki patak partján. Ebből a szögből jól láthatóak a lösszfennsík épületei. A város építésének legújabb kori korszakát a Béke városrész építése jelentette. Béke I-II. elkészült. A fenti terület, a patak mente lett volna a harmadik ütem, de közbeszólt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/30/az-avar-harcos-jol-teleitta-magat-kumisszal-a-bogrecsardaban/</link>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 09:01:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A vén Duna fiatal öblében</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1959. május 21. A vén Duna fiatal öblében &#8211; Híradás a sztálinvárosi kikötőből &#8211; Az Ó-város felől érkező lágyfuvallatú szél tarajos fodrokat rajzol a nyugodt, sima, csendes öböl vízére. A felhők mögül néha előbukkanó nap sugarai látszanak a víz fölött, hajlonganak a kikötő mögötti fák ágai, susognak a zöld levelek leheletnyi finomsággal és eltakarják az árnyékukban rejtőző széles partot ölelő, tündöklő csillogását. Szalki-sziget ipari kikötője és a Vörös Október Ruhagyár /1959 fotó: MTI Zajos, eleven, friss [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/a-ven-duna-fiatal-obleben/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 19:22:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tárlatvezetés – RÁADÁS!</title>
<description>A nagy érdeklődésre való tekintettel, a felújított Rudnyánszky-Mondbach kastélyegyüttesben látható időszaki Pentelei Molnár János, valamint a Dunapentelét bemutató állandó kiállítás 2024. június 30-án (vasárnap) 14:00 órakor tárlatvezetéssel még megtekinthető!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/tarlatvezetes-raadas/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:06:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 56. rész</title>
<description>– 56. rész – Az történt ugyanis, hogy Annus nagynéném igen korán ment férjhez, édesapám viszont igen későn nősült, 33 éves korában, így aztán az unokatestvéreim inkább nagybátyámnak számítottak, mert körülbelül Pista bátyám korúak lehettek, sőt az idősebbeknek, már csaknem velem egykorú gyerekeik voltak. Így nekem a látogatás kellemes szórakozást ígért, mert számítottam a tanyai tapasztalatcserére a játékok és a kutyaságokat illetően. Aztán meg azt kell tudni derék sógoromékról, hogy igen szorgalmas és haladó gondolkodású gazdák voltak. Mindegyik fiú &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/ugy-ahogy-tortent-56-resz/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:19:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Duna kék országútján</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1963. június 18. A DUNA KÉK ORSZÁGÚTJÁN A &#8220;Petőfi&#8221; odasimul a kikötőstéghez, a gépházban megszólal a csengő, kikötés. S míg az utasok végigjönnek a hídon, kiderül, hogy többen hajóval látogatnak először Dunaújvárosba. Tudakolják merre kell menni a városba, van-e busz odáig, s ha visszakérdünk, &#8220;Pesten nyaralunk, és gondoltuk, lejövünk ide is a Dunán&#8221;, válaszolják. A &#8220;KÉK ORSZÁGÚT&#8221; VÁNDORAI Nemrég még kis házikó jelezte a parton a dunaújvárosi hajóállomást. Most szép épület fogadja az utasokat, tágas váróteremmel. &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/a-duna-kek-orszagutjan/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 08:41:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>