<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 08:49:12 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Egy olvasztár család vasárnapja</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1959. szeptember 22. Egy olvasztár család vasárnapja Délelőtt tíz óra körül jár az idő, amikor becsöngetünk Nyíri János főolvasztár lakásán. &#8211; Férjem éjszakai műszakban dolgozik és még ágyban van, de azért fáradjanak beljebb &#8211; invitál az ajtót nyitó Nyíri Jánosné. Vasárnap délelőtti pihenő Először is a még pihenő Nyíri elvtárs szobájába megyünk. A főolvasztár már nem alszik, újságot olvas. Hiába tiltakozunk, nem akar ágyban maradni, így hát míg felöltözik, felkeressük a konyhában foglalatoskodó háziasszonyt. &#8211; Mi lesz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/egy-olvasztar-csalad-vasarnapja/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 08:49:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy város jubilál</title>
<description>Képes Sport &#8211; 1960. május 3. TAVASZI ZÖLDBEN, virágtengerben, zászlóerdőben ünnepel Sztálinváros. Fél órája, háromnegyed órája tart a menet, s még mindig fiatalok jönnek. Sportolók a május 1-i felvonuláson Sztálinvárosban Úttörő egyenruhában, kék tornamezben, vízi úttörők tiszta fehér tengerészöltözékben, gimnazisták egyensapkában, sötétben. Apró zászlókkal integetnek, a lányok orgonát, tulipánt dobálnak a díszemelvényen álló vezetők felé, s színes léggömbökkel cifrázzák fel az eget. Az út mentén, a feldíszített erkélyeken, ablakokból visszainteget, tapsol a tömeg. A kajakozók szép új hajóikat is magukkal [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/egy-varos-jubilal/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 07:49:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Édesanyánk</title>
<description>Kiss Kálmán: ÉDESANYÁNK Őt köszöntjük most, az édesanyát, ki világra szült minket s felnevelt, ha szorongtunk, mesélt vagy énekelt, s nem éreztük a bút, bajt s a halált. Gyerekszívünkben virágzott a vágy . . . ha nékünk kellett, hát mindenre telt, olyan volt ő, mint ki kincsekre lelt, és csak álmában sírta el magát. Adott, adott ő pólyás meleg álmot, a szánkba szót és finom étkeket, a sötétben ránk riadtan vigyázott, adott minékünk mosolyt, fényeket. Úgy adjuk néki mostan a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/edesanyank/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 05:50:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János 100</title>
<description>Meghívó a felújított Rudnyánszky-Mondbach kúria első időszaki kiállítására. A Pentele Baráti Kör egyesület rendezésében nyitjuk meg ünnepélyesen Pentelei Molnár János (1878-1924) festőművész kiállítását születésnapján, 2024.05.08-án 17 órakor, amelyet 2024.06.30-ig lehet csoportosan vezetéssel megtekinteni, halálának centenáriumi évfordulójára meghirdetett emlékév eseménysorának keretében. A tisztelt látogatóknak örömmel mutatjuk be egyúttal a felújított történelmi kastélyegyüttes állandó helytörténeti kiállításait és impozáns rendezvénytermeit is. Pálinkás Bertalan, PBK</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/04/pentelei-molnar-janos-100/</link>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 20:56:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 41. rész</title>
<description>– 41. rész – A nyaralás legfontosabb élménye az aratás és a masinázás volt. Mi a cséplést masinázásnak hívtuk, a behordást megtakarodásnak. Az aratás mikéntjét alapvetően az határozza meg, hogy gazdálkodó egységünk összesen két férfiemberrel rendelkezett: nagybátyámmal és apámmal. Ők voltak minden esetben a kaszások. Erre az időre apám szabadságot vett ki, amelyet már jó előre közölt nyomdabeli feletteseivel. Marokszedő bőven akadt, mert nők voltak elegen. Öregapám lett a kötöző. Jómagam a vízhordó, de elsősorban kötélterítő. Az aratás megkezdésének időpontját [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/04/ugy-ahogy-tortent-41-resz/</link>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 19:23:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tétova ünneplés</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1990. május 4. Tétova ünneplés Hej, micsoda ünnep, sőt ünnepléssorozat lenne itt, ha nincs ez&#8230; Hogy pontosan micsoda, azt városlakó társam talán nem akarta mondani. De neki is eszébe jutott: Negyvenéves a város. Első utca első háza /1960 Május másodikán írom ezeket a sorokat. Napra pontosan negyven évvel azután, hogy Dunapentelén megkezdődött az építkezés. Hivatalosan tehát ez lehetne az ünneplés dátuma. És ugyancsak hivatalosnak tekinthető: március 30-án &#8211; igaz 1951-ben &#8211; Dunapentele várossá nyilvánításáról határozott a minisztertanács. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/04/tetova-unneples/</link>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 18:13:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A tűzoltóság pentelei története</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1995. november 04. A tűzoltóság pentelei története A 19. sz. első felében Magyarországon ugrásszerűen megnőtt a tűzesetek száma. Nagy tüzek egész városokat hamvasztottak el. A katasztrófák szaporodásában szerepet játszott az ipar fejlődése, háztartási vagy mezőgazdasági kisipari tevékenység. A tüzek méretében döntő volt az építkezés szerkezete, technológiája az adott városban. Zsupp és nádtetők, faszerkezetek könnyen lángba borultak. A kőházak ellenben védettebbek voltak. Szerepet játszott a tüzelés, fűtési technológia is, mely sokszor kellő elővigyázatosság hiányában tüzek előidézője lett. Még [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/04/a-tuzoltosag-pentelei-tortenete/</link>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 08:29:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát április!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 áprilisában: 2024. április 28. Úgy, ahogy történt – 40. rész P. Fekete István regénye 2024. április 28. Angol zászló a tanácsházán Testvérvárosok világnapja /1995 2024. április 24. Lenin Dunaújvárosból is elmegy Rendszerváltást követően&#8230; /1990 2024. április 23. Scharbert-sziget: örök pusztulásra ítélve? Pusztuló értékek /1994 2024. április 23. Skála Dunaújváros Skála a tervezők szerint és az építkezés képei /1980 2024. április 21. Úgy, ahogy történt – 39. rész P. Fekete István regénye 2024. április 21. Szoboravató ünnepség a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/30/viszlat-aprilis-5/</link>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:07:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>III. Sugárúti Fesztivál</title>
<description>Csattognak az ollók, zúgnak a nyomtatók, melegednek a laminálógépek, pörögnek az események, hiszen pár nap és itt van a III. Sugárúti Fesztivál, mely a hagyományoknak megfelelően a Vasmű úton kerül megrendezésre. A kitűzött célok mit sem változtak az első rendezvény óta, de szerencsére az már biztos elmondható, hogy egyre többen csatlakoznak az eseményhez, egyre színesebb, teljesebb a programkínálat. A naptárban kicsit ugyan rácsúsztunk május elsejére, de ez korántsem azt jelenti, hogy retro majális lenne &#8211; még ha voltak is sajnos [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/28/iii-sugaruti-fesztival/</link>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:47:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 40. rész</title>
<description>– 40. rész – &#8211; Nem lyukadt be a fejem? Nem lyukadt be a fejem? &#8211; Nem! Ne félj, csak a hajadat mossuk le mondta nagyanyám és szeretném még most is tudni, hogy mi járhatott az eszében. Amikor a vájlingban levő víz számomra aggasztóvá vált, jól megpirosodott, egyszerűen megoldották, kiöntötték. Aztán újra mosták sebesült fejemet a hideg kútvízzel. Máig sem tudom miért, a vérzés lassan szűnni kezdett (talán a hideg összehúzta az ereket?), erre nagyanyám intézkedett. &#8211; Ott a sifonérban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/28/ugy-ahogy-tortent-40-resz/</link>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 17:07:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>