<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 08:15:06 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Hogyan szemléljük városunk régészeti emlékeit?</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. február 17. Mivel foglalkozik a sztálinvárosi múzeum? A sorok olvasói közül jónéhány embernek ötlött már fejébe bizonyára: miért is van városunkban múzeum? Az emberek, ha erről a művelődésügyi intézményünkről hallanak, rögtön a &#8220;régi&#8221;, &#8220;ősi&#8221;, &#8220;elavult&#8221; jelzőkkel társítják a fogalmat. A mi városunk új, itt nőtt fel a szemünk előtt. Miért van hát szükség arra, hogy Sztálinvárosban is legyen ilyen intézmény, mégpedig komoly és jelentős. Mivel foglalkozik ez az intézmény? Vidéki városaink múzeumai a környező vidék régészeti, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/01/hogyan-szemleljuk-varosunk-regeszeti-emlekeit/</link>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 07:42:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát május!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 májusában: 2024. május 31. Úgy, ahogy történt – 50. rész P. Fekete István regénye 2024. május 31. Hazahúzó sokadszorra is Hazahúzó pillanatok Dunaújvárosból /2024 2024. május 31. Pentele nem kellett az új városnak (III. rész) dr. Illyés József visszaemlékezése /2001 2024. május 30. Úgy, ahogy történt – 49. rész P. Fekete István regénye 2024. május 30. Dr. Salgó Dezsőné: Az első lépések Gimnázium évkönyve /1978 2024. május 28. Úgy, ahogy történt – 48. rész P. Fekete István [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/31/viszlat-majus-5/</link>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 17:12:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 50. rész</title>
<description>– 50. rész – Látta bizonyosan, hogy én nem vagyok való a paraszti munkára, meg ráadásul olvasni is nagyon szeretek &#8211; az meg parasztnak nem való, legfeljebb a &#8220;Hangya&#8221; Kalendárium erejéig -, talán az is megfordulhatott a fejében, hogy az elemi iskola elvégzése után, még valami &#8220;magasabb&#8221; iskolába is beiratkozhatom. Barátom széles vigyorral nyugtázta a legmagasabb elismerést, válaszolni nem tudott, de nem is kellett; én meg magamban már meg is bocsátottam hencegő magatartását, egyrészt mert egyetlen barátom, másrészt az ő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/31/ugy-ahogy-tortent-50-resz/</link>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:11:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hazahúzó sokadszorra is</title>
<description>A Hazahúzó csapata nem első alkalommal próbálja megtölteni a műsorra szánt időkeretet dunaújvárosi tartalmakkal. A végeredmény pedig szinte mindig borítékolható, miért nem mutatták be ez, vagy azt. Ilyenkor (is) kiderül, mennyi értéke, érdekessége van Dunaújvárosnak, amit érdemes bemutatni, megmutatni a nézőknek és a nagyvilágnak. Ezekből egy újabb majd 1 órás merítés&#8230; &#8230; és ha némi hiánya lenne még az olvasónak, idézzük fel a korábbi Dunaújvárosról szóló adásokat. 2020 &#8211; Hazahúzó 2019 &#8211; Hazahúzó Nemes Annával 2016 &#8211; Hazahúzó Nemes Annával</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/31/hazahuzo-sokadszorra-is/</link>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 07:25:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele nem kellett az új városnak (III. rész)</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2001. május 24. Pentele nem kellett az új városnak (III. rész) A NEB volt az úr Nagy úr az Idő. Rostál. Szelektál. És minden percben viszi a magáét. Közben pedig az válik csak történelemmé, amit megírnak, közreadnak a továbbélő nemzedékeknek. Az alapításának 50. évfordulójához ért Dunaújvárosban igen-igen keveset vetettek papírra az első hetek és hónapok eseményeiből. A szemtanúk többsége sajnos végleg elment már, s alig akadnak olyanok, akik ott voltak az első őrtüzeknél, ahol az aznapok históriái a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/31/pentele-nem-kellett-az-uj-varosnak-iii-resz/</link>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 06:06:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 49. rész</title>
<description>– 49. rész – Semmit sem szabad szétrombolni, még akkor sem, ha léte számunkra ellenséges, nem tetsző vagy bántó, részben azért, mert emberi munka eredménye (nem egyszerű művészi munkáé!), másrészt a történelem számára szükség van minden jelre, hogy az emberiség sorsának alakulása pontosan és tárgyilagosan legyen számbavehető! Erre az igazságra már nagyon régen rájöttek az emberek. A katolikus egyház, amely elég keményen lépett fel az eretnekségek és pogányságok ellen, nagy egyháztanítóin keresztül felismerte az emberiség egyetemes érdekeit a kultúra megmentésében. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/30/ugy-ahogy-tortent-49-resz/</link>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 19:31:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Régészet napja az Intercisa Múzeumban</title>
<description>M E G H Í V Ó Az Intercisa Múzeum tisztelettel és szeretettel meghívja Önt és kedves családját RÉGÉSZET NAPJA című rendezvényére Időpont: 2024. június 1. szombat, 14 &#8211; 18 óráig Helyszín: 2400 Dunaújváros, Városháza tér 4., Intercisa Múzeum Programok 14:00 – 18:00 óra között: Rekonstruált bronz- és római kori sír feltárása. Helyszín: a múzeum udvara Játékos kincskeresés gyerekeknek. Helyszín: múzeum I. emelet, állandó kiállítás Találd meg a kakukktojást! Helyszín: múzeum I. emelet, állandó kiállítás Állatok régen és most – állatcsont [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/30/regeszet-napja-az-intercisa-muzeumban/</link>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 18:14:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dr. Salgó Dezsőné: Az első lépések</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. május 30. A Münnich Ferenc Gimnázium évkönyvéből Dr. Salgó Dezsőné: Az első lépések Az idén ünnepli huszonötéves jubileumát a Münnich Ferenc Gimnázium. Ebből az alkalomból adjuk közre az intézmény évkönyvéből dr. Salgó Dezsőné Az első lépések című írását. Mintha tegnap történt volna, olyan felejthetetlenül él az emlékezetemben az az augusztusi nap, amikor negyedszázaddal ezelőtt Sófalvi István, a városi tanács oktatási osztályának vezetője átadott nekem 72 jelentkezési lapot, s ugyanakkor megbízott a gimnázium vezetésével. 72 jelentkezési lap&#8230; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/30/dr-salgo-dezsone-az-elso-lepesek/</link>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 10:39:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 48. rész</title>
<description>– 48. rész – Ez volt a legenda. Vagy talán a kígyók ideg- és izomrendszere erre is képes? Persze nem a napnyugtára gondolok, hanem az állat eszmélet nélküli szívósságára. Tény azonban az, hogy estefelé Pollák barátommal odamerészkedtünk és tisztes távolból figyelve megállapítottuk &#8211; egymás meggyőződését erősítve -, hogy a felakasztott hüllő farka &#8211; ha kicsit is -, de tényleg mozog. Barátom meg különösen sajnálta, hogy ezen a nagy és ritka eseményen nem vehetett részt, másirányú elfoglaltsága (disznólegeltetés) miatt. Én azonban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/28/ugy-ahogy-tortent-48-resz/</link>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 18:53:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ha szabotázst gyanítottak, jött az AVO (II. rész)</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2001. május 17. Ha szabotázst gyanítottak, jött az AVO (II. rész) Dobszóval adták hírül: tarolnak a gépek Nagy úr az Idő. Rostál. Szelektál. És minden percben viszi a magáét. Közben pedig az válik csak történelemmé, amit megírnak, közreadnak a továbbélő nemzedékeknek. Az alapításának 50. évfordulójához ért Dunaújvárosban igen-igen keveset vetettek papírra az első hetek és hónapok eseményeiből. A szemtanúk többsége sajnos végleg elment már, s alig akadnak olyanok, akik ott voltak az első őrtüzeknél, ahol az aznapok históriái [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/28/ha-szabotazst-gyanitottak-jott-az-avo-ii-resz/</link>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 10:13:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>