<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 07:18:02 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A forradalom végnapjai</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. október 19. A forradalom végnapjai Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben felelevenítsem a negyven évvel ezelőtt történteket. Hiszen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/26/a-forradalom-vegnapjai/</link>
<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:18:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“A tűzparancsot a százados adta ki”</title>
<description>Dunaferr &#8211; 1993. november 4. &#8217;56 október 25. a szemtanú szemszögéből &#8220;A tűzparancsot a százados adta ki&#8221; Zecher János, a Politikai Foglyok Országos Szövetségének dunaújvárosi elnöke 73 éves. 1956-ban a vasmű karbantartó részlege munkástanácsának vezetője, tagja az igazgatói munkástanácsnak, s nemzetőrparancsnok. A 37 évvel ezelőtti őszi események után többé nem kapott munkát a városban, a Csepeli Vasműből öntvénytisztítóként, 1963-ban leszázalékolva ment nyugdíjba. Zecher János Kérésünkre az 56-os dunapentelei események első napjait eleveníti fel &#8220;a szemtanú nézőpontjából&#8221;, október 23-át a huszonötödikéi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/25/a-tuzparancsot-a-szazados-adta-ki/</link>
<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:07:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tallózás a korabeli sajtóban II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. október 12. Tallózás a korabeli sajtóban Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben felelevenítsem a negyven évvel ezelőtt történteket. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/25/tallozas-a-korabeli-sajtoban-ii/</link>
<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 07:05:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele – egy megifjodott ország ifjú városa</title>
<description>Ifjúmunkás &#8211; 1951. október 17. Ezelőtt három évvel, itt Bukarestben elmentem a Ferentari negyedbe. Valamivel azelőtt kezdték meg az egykori ledüledezett falusi viskók helyén felépíteni az új városnegyedet, &#8211; a Ferentari munkásvárost. Felnéztem a házakra, s büszke, nagyon büszke voltam. Ott, akkor nem egy ifjúval beszélgettem s valamennyi kihúzta magát, ha arról esett szó, hogy milyen szép is az, arrát amit alkotunk. Valahogy így képzelem el Czápos Jánost is, a dunapentelei &#8220;Viharsarok&#8221; ifjúsági brigád felelősét. Egy évvel ezelőtt ideiglenes kerítéseken [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/24/dunapentele-egy-megifjodott-orszag-ifju-varosa/</link>
<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 13:03:37 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tallózás a korabeli sajtóban</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. október 5. Tallózás a korabeli sajtóban Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben felelevenítsem a negyven évvel ezelőtt történteket. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/24/tallozas-a-korabeli-sajtoban/</link>
<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 07:29:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Stadion helyett…</title>
<description>M E G H Í V Ó Az Intercisa Múzeum tisztelettel és szeretettel meghívja Önt és kedves családját Hodik Mónika történész Stadion helyett egy új városrész, avagy hogyan született meg a Dózsa II. című előadására Időpont: 2023. október 24. kedd, 16 óra Helyszín: Intercisa Múzeum, Dunaújváros, Városháza tér 4. II. emelet, előadóterem Van egy városrész Dunaújvárosban, melynek elég kalandos a története. Az 50-es évek végén a technikumi negyed és az L-épületek közötti ún. háromszögben &#8211; mely addig parlagon hevert &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/23/stadion-helyett/</link>
<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 19:43:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kemény Dezső: Palinódia</title>
<description>Rozsnyai Sándor: Dunapentele 1956 Kemény Dezső: Palinódia (Kosztolányi versére gondolva) Ma újra jártam köztetek, Üllői-úti fák, És láttam roncsolt törzsetek, s a kérget, melyből pörnye lett, s a szörnyek talpnyomát, és éreztem a vér szagát, a hulló könnyek harmatát, Üllői-úti fák. Ti védtetek, takartatok, Üllői-úti fák, idézve régi illatot oly életet akartatok, milyent az ifjúság, erről beszélt minden kis ág, többé sosem nyíló virág, Üllői-úti fák. Lesz még ez úttest romtalan, Üllői-úti fák, a vér felszárad nyomtalan, de mert nem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/23/kemeny-dezso-palinodia/</link>
<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:41:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Véres csütörtök</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. szeptember 28. VÉRES CSÜTÖRTÖK Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben felelevenítsem a negyven évvel ezelőtt történteket. Hiszen az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/23/veres-csutortok/</link>
<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:46:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Rádió ostroma</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. szeptember 21. A RÁDIÓ OSTROMA Barkácsolt rádió hegedűtokba rejtve fotó: Fortepan/Nagy Gyula Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/22/a-radio-ostroma/</link>
<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:21:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Így kezdődött</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. szeptember 14. ÍGY KEZDŐDÖTT Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben felelevenítsem a negyven évvel ezelőtt történteket. Hiszen az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/21/igy-kezdodott/</link>
<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:38:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>