<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 19:10:13 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A koldus éneke</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1990. december 21. Schlitterné Nyuli Anna: A KOLDUS ÉNEKE December 24-e volt, a Szenteste napja. Erősen fújt a szél, hordta a havat. Amikor ilyen időjárás volt, a parasztság azt mondta: &#8211; A kutyát kár vóna kivernyi! &#8211; Úgy is volt hogy a kutya behúzódott a vackába, a fészer alatt egy rossz vékába. A koldus azonban az utcán volt, muszáj volt mennie. Most kell a karácsonyt köszönteni, ezen a napon kap a koldus is néhány jobb falatot. Ilyenkor [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/24/a-koldus-eneke/</link>
<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:04:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>…ami az emberekben épül</title>
<description>Új Szó &#8211; 1965. december 18. DUNAUJVÁROSI JEGYZETEK &#8230;ami az emberekben épül A VÁROST JÁRVA akaratlanul is a kíváncsiság keríti hatalmába az embert, lenyűgözi a látvány, s ugyanakkor megelégedéssel nyugtázza: igen, a képzelet ilyennek gondolta a szocialista várost. Arány, elgondolás, épülettömbökben, tágas utakban s zöldövezetekben megtestesülő szépség együtt ragadja meg a figyelmet. Azt viszont már sokkal nehezebb elképzelni, hogy a szocialista építőmunka fontos állomásaként ez az új város a dunapentelei kukoricsföldek helyén született. Tizenötéves a város, s méltán lehet büszke [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/22/ami-az-emberekben-epul/</link>
<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:57:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A római katolikus közösség karácsonyi ünnepköri programjai</title>
<description>A gyermekek köré épül a karácsony ünnepe a magyar kultúrkörben Jézus Krisztus születését és első bemutatkozásait ünnepli a karácsonyi időszakban a dunaújvárosi római katolikus közösség. A római katolikus anyaszentegyház és a társadalom jelentős része is fontosnak tartja, hogy megemlékezzék Jézus Krisztus születéséről és első bemutatkozásairól. Ez történik a karácsonyi időszakban a dunaújvárosi római katolikus közösségben is. Általánosságban elmondható, hogy a karácsony ünnepe a gyermekek köré rendeződik hazánkban. Fentieknek megfelelően a dunaújvárosi római katolikus közösség főbb programjai a nagytemplomban: Az idei [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/21/a-romai-katolikus-kozosseg-karacsonyi-unnepkori-programjai/</link>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:08:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosi kikötőben</title>
<description>Sztálinvárosi kikötő /1956 Fotó: MTI/Seidner Zoltán Szászy Sándor: Sztálinvárosi kikötőben Gránit mólón állok és csodálom A folyóparti acél várost, Melynek helyén néhány éve még Kérges tenyerű paraszt szántott. Vasérc hegy mellől acél daru nyaka Nyujtózkodik a kék égre fel, Mint nagy tettekről írott mű végén Az óriás felkiáltó jel. Mert dicső nagy tett ez, mely itt Az ember szeme elé tárul, Sok szép közül legszebbik Épülő drága szép hazámból. Te alkottad e művet kicsiny népem Az elmúlt öt esztendő alatt, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/21/sztalinvarosi-kikotoben/</link>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:45:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Gondos minőségi munkával díszíti pártszékházunkat a Kovács-brigád</title>
<description>Sztálin Vasmű Építője &#8211; 1951. november 13. Épül a pártház /1951 fotó: Intercisa Múzeum archívuma Gondos minőségi munkával díszíti pártszékházunkat a Kovács-brigád Aki járt Pesten az Építőművészeti Kiállításon, figyelmesen nézegette a Sztálinváros épületeiről készített rajzokat, megtalálhatta ott a pártszékház kicsinyített mását is. Láthatta, hogy a takaros épület nem hasonlít a szelekciósok sivár téglarengetegéhez. Arányos idomaival, díszes homlokzatával városunk legszebb épületei közé fog tartozni. Pártház VI. alternatíva A középületek tervezésének fejlődése a Sztálin Vasmű városépítésének tükrében Tervezője, Weiner elvtárs tudta, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/20/gondos-minosegi-munkaval-disziti-partszekhazunkat-a-kovacs-brigad/</link>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 20:08:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kár volt megfutamodni…</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. december 16. Kár volt megfutamodni&#8230; Három molnaszecsődi fiatalhoz Kedves elvtársak! Ti hárman december 6-án érkeztetek meg Sztálinvárosba, hogy részt vegyetek a szocialista város felépítésében, s másnap visszafordultatok, hazamentetek falutokba, Molnaszecsődre. Hozzátok szólok, de mindazokhoz is, akik szívükben nagy elhatározással nekivágtak a nagy útnak, amelynek célja Sztálinváros volt, s aztán rövid idő múlva megfutamodtak. Miért maradnak Sztálinvárosban ezrek és tízezrek, s miért futamodnak meg egyesek? Ti hárman, Lakosi Mihály, Szakály Lajos, Nagy Jenő így magyarázkodtok: szakmunkások akarunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/18/kar-volt-megfutamodni/</link>
<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:34:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Beszéljünk a zeneiskoláról</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. december 8. Beszéljünk a zeneiskoláról Kodály Zoltán 1950-ben Párizsban, egy UNESCO-konferencián azt mondta, hogy egy gyermek zenei nevelését kilenc hónappal világrajövetele előtt kell megkezdeni. Tizenöt évvel később, egy interjújában már mást mondott: ezt a nevelést édesanyja világrajövetele előtt kilenc hónappal kell megkezdeni. S a tréfán túl mély igazság rejlik abban, hogy elég korán megkezdeni nem lehet, mert ha az édesanya semmi muzikalitást nem tud gyermekének átadni, hihetetlen nehézségekkel kell megküzdeniük később a pedagógusoknak. A magyar kultúra [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/16/beszeljunk-a-zeneiskolarol/</link>
<pubDate>Sat, 16 Dec 2023 19:46:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>