<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 10:47:44 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A “láthatatlan” iskola II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. március 25. A &#8220;láthatatlan&#8221; iskola Nem a munkától&#8230; Huszonöt esztendővel ezelőtt, 1961-ben kezdődött meg városunkban a szervezett felnőttoktatás. Az eltelt negyedszázad alatt a Földes Ferenc nevét viselő iskola kezdeményezéseivel az ott folyó magas színvonalú oktatással a megyehatáron túl is ismertté, s nem egyszer hivatkozott példává vált. Sorozatunkkal a megtett útra emlékeztetünk. Nem kísérte mindig egyetértés az iskola törekvéseit. Nem egyszer hangzottak el kétes értékű jelzők, valahányszor a felnőttoktatás szóba került egy-egy beszélgetés során. Az iskola tanárai, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/18/a-lathatatlan-iskola-ii/</link>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:47:44 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Büféautomaták a vasműben</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. október 17. Vegye igénybe szolgáltatásainkat! Büféautomaták a vasműben A Dunai Vasmű, szinte építésének kezdete óta nagy gondot fordít az ott dolgozók munkakörülményeinek javítására, s ehhez hozzátartozik a korszerű munkahelyi étkeztetés is. Kezdetben az látszott a legcélravezetőbbnek, ha a büfék és éttermek közvetlenül a munkahely szomszédságában vannak, s a dolgozók a napi munka után veszik igénybe ezen szolgáltatásokat. Ezen megfontolás alapján létesültek a gyárban a munkahelyi éttermek és a munkahelyi büfék amelyek az évek során megfelelő szinten [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/17/bufeautomatak-a-vasmuben/</link>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 11:30:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “láthatatlan” iskola I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. március 21. A &#8220;láthatatlan&#8221; iskola Emlékezetes évek Huszonöt esztendővel ezelőtt, 1961-ben kezdődött meg városunkban a szervezett felnőttoktatás. Az eltelt negyedszázad alatt a Földes Ferenc nevét viselő iskola kezdeményezéseivel az itt folyó magas színvonalú oktatással a megyehatáron túl is ismertté, s nem egyszer hivatkozott példává vált. Most induló sorozatunkkal a megtett útra emlékezünk és emlékeztetünk. Ha egy iskola felől érdeklődik a járókelő, a legkisebb nebuló sem töpreng sokat merre visz az út mondjuk a Petőfi, a Bánki, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/17/a-lathatatlan-iskola-i/</link>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 10:37:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Maradandó sérülések</title>
<description>Népszabadság &#8211; 2011. október 15-16. MISKOLCZI MIKLÓS Maradandó sérülések DUNAÚJVÁROSBÓL ELTŰNT A HŐSÖK NEMZEDÉKE Mit tennénk, ha Magyarország lélekszáma az utóbbi húsz esztendő alatt 18 százalékkal, 10 millióról 8,2 millióra csökkent volna? Valószínűleg ugyanazt, amit az a település, ahol az 1990-es 60 ezerről 2011-re mintegy 48 ezerre csökkent a lélekszám. Keresnénk a magyarázatokat, értetlenkednénk, kétségbe esnénk, másokat hibáztatnánk, meghúznánk a lélekharangot. Vagy semmit. Fotó: Kurucz Árpád Dunaújváros, a városok szokásos történelmi fejlődését átugorva, az urbanisztika törvényeit is negligálva közvetlen pártutasításra [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/15/maradando-serulesek/</link>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 08:46:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nyugalomba vonult a város első orvosa</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. október 13. Nyugalomba vonult a város első orvosa Hetedik évtizedébe lép dr. Simay Artúr, a Rendelőintézet igazgató-főorvosa. Nemrégiben még felülvizsgálta a betegeket és jellegzetes hanghordozással mondta: &#8211; Sóhajtsál, angyalkám! Az angyalka pedig ezúttal egy ötven év körüli, őszülő hajú, tisztes családapa volt. S ahogy a főorvos is mosolygott ezen a kedvességen, a beteg is megszokta már, hogy a doktor úr mindenkit csak angyalkámnak szólít, akár néhány napos csecsemő, akár matuzsálemet megért aggastyán. S talán ez egy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/14/nyugalomba-vonult-a-varos-elso-orvosa/</link>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 18:24:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mozog a föld…</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1959. október 11. AZ IGAZI BARÁTSÁG LIGETE Sztálinváros határában hatalmas tábla hirdeti: 1960-ban tízéves a város. Amikor született, és sereglettek ide az emberek az ország különböző részéből, a legtöbbjüket a szíve hozta, az új város építésének romantikája, hitt a város jövendőjében. S építették &#8211; társadalmi munkában is. Ettől kezdve, tehát a születés pillanatától kezdve hagyomány itt a társadalmi munka. A szülők társadalmi munkában felásták a Makszimenkó közi óvoda kertjét fotó: Sztálinvárosi Hírlap 1959. október 9./Vörös Ottó Amerre csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/14/mozog-a-fold/</link>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:01:28 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Végső áron</title>
<description>Dunántúli Napló &#8211; 1964. szeptember 20. Végső áron — Vasvári István válogatott versei — A múlt évben megjelent Izzó őszben című kötete után most válogatott verseivel jelentkezik Vasvári István &#8211; verseit a pécsi lapokból is jól ismeri a közönség &#8211; a József Attila halála után fellépő nemzedék egyik kulturált, finom tollú költője. A Végső áron 25 év költői termésének legjava bemutatása. Igaz emberséget, a &#8220;szolga évek&#8221; megpróbáltatását, a szabadság &#8220;felvillanó örömeit&#8221; tükrözik a versek. Vasvári István nem kísérletező költő. Életútja, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/12/vegso-aron/</link>
<pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:15:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Emlékhely született</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1990. október 9. &#8220;A lehető legnagyszerűbb, legpozitívabb tett&#8230;&#8221; Emlékhely született Ha nem is legyintettem akkoriban, a tavalyi alapkőletételnél a dologra, azért hinni sem hittem igazán, hogy tényleg sikerül &#8211; a tervezett időpontra legalább is &#8211; valóra váltani a Pentele Baráti Kör nagyszerű kezdeményezését, a ’48-as emlékmű elkészítését. Az aradi vértanúk napján, szombaton, ünnepélyes külsőségek közepette felavatták városunkban Palotás József és Fáskerti István csodálatos alkotását. A 224 fős pentelei nemzetőrcsapatnak emléket állító kompozíció avató- és felszentelő ünnepsége reggel [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/07/emlekhely-szuletett/</link>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 17:58:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Zsánerek és bálványok II.</title>
<description>Új Művészet &#8211; 2006. november Zsánerek és bálványok II. A realizmus recepciótörténete a magyar szocreál festészetében RIEDER GÁBOR Fónyi Géza: Olvasók, 1950 olaj, vászon, 90&#215;69,5 cm, MNG HERMENEUTIKAI CSAVAR Valódi szellemi erőfeszítést kívánó hermeneutikai aktus csak az életképek reflektáltabb szemléletéből származhat. Erre maga Horváth Márton, a Révai-féle kultúrpolitika egyik főbenjáró korifeusa szolgáltatott példát. A Művészetpolitika húsz év távlatából c. 1975- ös tanulmányában számot vetett a Megjegyzések a képzőművészeti vitához c. 1952-es doktriner alapművével: &#8220;Kádár és Konecsni reprezentatív Dózsa-képével kapcsolatban két [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/07/zsanerek-es-balvanyok-ii/</link>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 09:26:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jegyzetek a Vasmű útról</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. október 6. Jegyzetek a Vasmű útról A Vasmű út olyan, mint a feleség: csak az látja feltétel nélkül szépnek, aki szereti. És sokan szeretjük ezt a féloldalas óriást, amelynek egyik oldalán nagyvárosi forgalom dohog, míg másik oldala kertvárosok csendjébe süpped. Főutca jogát, jellegét a múltból örökölte a Vasmű út. Amikor, a később Szórád Márton útra keresztelt 6. számú országos közúttól elhódította a gyár felé irányuló autóforgalom zömét, amikor 1952-ben felépült a páratlan oldal Medvének becézett első [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/05/jegyzetek-a-vasmu-utrol/</link>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2024 16:44:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>