<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 11:41:10 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Megóvni unokáink számára is</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2007. február 27. Megóvni unokáink számára is Szebb ez a város, mint sokan hiszik &#8211; Megkísértett engem ez a város, miután alaposabban megismerkedtem vele és építészeti értékeivel. Gyönyörű a fekvése, a patakok völgyei változatossá teszik a domborzatát. A nagy építkezésekhez új területek kellettek, ennek köszönhetően Pentele szinte érintetlen maradt, szemben más, átépült településekkel. Élmény volt, hogy megismerhettem Dunaújváros építészetének sajátos részleteit &#8211; mondta bevezetőként Csutiné Schleer Erzsébet székesfehérvári vezető építésztervező, aki főépítészünk felkérésére közreműködött a helyi értékvédelmi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/16/megovni-unokaink-szamara-is/</link>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:52:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 14. rész</title>
<description>&#8211; 14. rész &#8211; &#8211; Nem tudja hol lakik Fekete Istvánné? &#8211; kérdezte Anyámtól. &#8211; Hogyne tudnám. Én vagyok. &#8211; válaszolt Anyám. &#8211; De nagy szerencséje van, hogy nem kellett sokat keresgélnem &#8211; mondta a jövevény. &#8211; Aztán miért lennék én attól szerencsés, hogy maga meddig keres engem? &#8211; Azért jó asszony, mert egy nagyon szomorú és életbevágó hírt kell átadnom. &#8211; Jézus Máriám, vajon mit? &#8211; ijedezett Anyám. &#8211; Ugye van magának egy Török István nevű öccse vidéken? &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/ugy-ahogy-tortent-14-resz/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 15:59:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Nem adunk már az uraknak sem robotot, sem dézsmát”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. március 12. Forradalmak Dunapentelén (I.) &#8220;Nem adunk már az uraknak sem robotot, sem dézsmát&#8221; Százhuszonnyolc esztendővel ezelőtt, 1848. március 15-én elemi erővel robbant ki a magyar nép harca nemzetünk függetenségéért, a nép sorsának jobbrafordulásáért. Ez az a dátum, amelynek hallatán tisztelet tölt el minden magyart, emlékezve a hősökre, akik életüket és vérüket adák a hazáért, minden itt élő &#8211; legyen az horvát, szerb, szlovák avagy rutén &#8211; szebb jövőjéért. A forradalom nem előzmények nélkül robbant ki. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/nem-adunk-mar-az-uraknak-sem-robotot-sem-dezsmat/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 15:27:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Világokat elválasztó, világokat összekötő</title>
<description>Új Művészet &#8211; 1992. január Világokat elválasztó, világokat összekötő Palotás József dunaújvárosi negyvennyolcas emlékműve Wehner Tibor Ha Budapest felől érkezvén a Dunaújváros régi, falusias településrészét &#8211; Dunapentelét &#8211; átszelő útról nem balra &#8211; a &#8220;szocialista&#8221; városrész rideg torony- és szalagházrengetege, beton- és paneldzsungele felé -, hanem jobbra fordulunk, akkor az enyhe lejtővel emelkedő út fölé magasodó dombon, egy régi temető előterében pillanthatjuk meg a Palotás József szobrászművész által tervezett, alkotott 1848-as emlékművet. A Pentele Baráti Kör szervezésében létrehozott, a város [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/vilagokat-elvalaszto-vilagokat-osszekoto/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 10:04:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele mezőváros 1848-1849</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1999. március 12. Dunapentele mezőváros 1848-1849 Fényes Elek Magyarország geographiai című művében az alábbiakban összegezte ismereteit Dunapenteléről: &#8220;&#8230; a magyar mezőváros Fejér vármegyében, a Duna jobb partján, Budától délre 4 postaállomásra, saját postahivatallal&#8230; Adony és Dunaföldvár között terül el. Lakja 2340 római katolikus, 130 görögkeleti, 40 református, és 90 zsidó. Katolikus és görögkeleti templomok, nagy vendégfogadók, sok dunai malom ékesíti. Tágas határa igen termelékeny, rétjei kétszer kaszálhatók, szőlőhegye jó vörösbort ad, juhtenyésztése és halászata figyelmet érdemel. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/dunapentele-mezovaros-1848-1849/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 08:33:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 13. rész</title>
<description>&#8211; 13. rész &#8211; &#8211; Hol? Hol? &#8211; kérdezte felindultan. Erre valamelyik felmutatott egy nagy akácfára. Mihály csodálkozva kétszer is körüljárta a fát &#8211; magasba néző szemekkel &#8211; majd a csalitosba rohant&#8230; Saját butaságukon az enyéim jól mulattak. Egy idő múlva onnan kijövet igen alkotóan nyilatkozott: &#8211; Mihály csinál latrina! Hogy ez végül is a nevezett zárt helyiség felújítását, vagy éppenséggel &#8220;gründolását&#8221; jelentette, erre nincsenek megbízható adataim. Végül is a háború befejeztével Mihály is visszatért hazájába. Úgy emlékszem orosz egyenruhájában [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/14/ugy-ahogy-tortent-13-resz/</link>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:31:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Intercisa Múzeum</title>
<description>Az Intercisa Múzeum 2024. március 15-én, pénteken, a nemzeti ünnepen 14-18 óra között nyitva tart. Látogatható tárlatok: Látványtár Dunaújváros története az őskortól az 1970-es évek közepéig A múzeum kiállításai ingyenesen látogathatók. Sok szeretettel várják az érdeklődőket!   Intercisa Múzeum honlapja   Intercisa Múzeum facebook oldala &#160; Az Intercisa Múzeumban A történész – muzeológus gyűjtőhelyei A nemzeti ünnepet követő napon, március 16-án, szombaton a múzeum zárva tart.</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/14/intercisa-muzeum-2/</link>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:02:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 12. rész</title>
<description>&#8211; 12. rész &#8211; Ez az abroncs követelőzően szorította és támogatóan körül is fogta őket! Nem akarom öreganyámat piedesztálra emelni. Biztos tiltakozna is ellene, de hiszem, hogy szegletes, csontos fizikumához jelleme is kemény és határozott lett. De szíve mindig fiatal és lelke gyerekesen jó maradt. Gondolom &#8211; mert erről nekem nem meséltek &#8211; határozottan tartotta kezében a család szekerének rúdját és &#8211; ezt már biztosan tudom &#8211; az életet jelentő földet még növelte is. (hogy mennyivel és mennyire ezt csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/09/ugy-ahogy-tortent-12-resz/</link>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 18:03:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Sigray-kastély Sándorházán</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2005. január 11. A Sigray-kastély Sándorházán Osztozik a magyar kastélyok sorsában? ■ Őri Zoltán Sándorháza Dunaújváros-külső vasúti megálló környezetében fekszik. Területén egy régi kastély, a Dunai Vasmű acélszerkezeti üzeme, valamint a börtön épülete található. A kastélyt Montbach Sándor építette az 1848-49-es szabadságharcot követő években. Érdekes a kastély stílusa: a klasszicista elemek keverednek a romantikáéval Fotó: Wohlmann György Montbach Sándor kisebbik fia volt Montbach Károly báró császári kamarásnak. Érdekes a kastély stílusa: felépítésének rendszerén, valamint homlokzatán a klasszicista [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/09/a-sigray-kastely-sandorhazan/</link>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 15:19:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mindig betérek a városba</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1985. február 22. Mindig betérek a városba Beszélgetés Földes Lászlóval A fiatalabbak számára talán hasznos, ha leírjuk, ki is az egzotikus vadásztrófeákkal zsúfolt, átlagos méretű budai lakás gazdája. A ma már nyugdíjas Földes László a háború előtt asztalossegéd volt Újpesten, a háború alatt az újpesti partizáncsoport vezetője, a háború után pedig politikus, gazdasági vezető. Többek között Sztálinváros párttitkára 1951-53 között, később miniszterhelyettes, államtitkár, vezérigazgató. Életének történetét A második vonalban című könyvben írta meg. &#8211; Nem túlzott szerénységez [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/09/mindig-beterek-a-varosba/</link>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 14:25:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>