<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 18:49:26 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Weiner Tibor – Új forma, új tartalom</title>
<description>Nagy Jenő (szerk.): Üzenet (Dunaújváros, 1963) Weiner Tibor Új forma, új tartalom Dunaújváros hazánk első szocialista  városa. Történelmi adottság ez, amely felelősséggel terheli talán elsősorban a város építőit. Súlyos a felelősség, mert a város még ma is ugyanúgy, mint születése első éveiben, országos jelentőségű és jelképes értékű építkezés. Az emberek elsősorban a város építészetére, útjaira, parkjaira, házaira figyelnek, és ezen keresztül hatolnak mélyebbre, kutatva a városban folyó élet jellegzetességeit, az új városban kifejlődő új embertípust, az új társadalmi kapcsolatokat, új [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/29/weiner-tibor-uj-forma-uj-tartalom/</link>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 18:41:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Bauhaus-örökség, Dunaújváros</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2011. február 4. Bauhaus-örökség, Dunaújváros &#8220;Az épület realitása nem a falakból és a tetőkből áll, hanem a térből, amiben élni fognak&#8221; Lao-ce Nyolcvan éve végzett a Bauhaus-iskola építészeként városunk első főépítésze és várostervezője, Weiner Tibor. Ki volt ő? Milyen iskola volt a Bauhaus? Az 1900-as évek végéig az építészetben a historizmus uralkodott, majd a XIX-XX. század fordulója után megjelennek különböző művészeti irányzatok és mozgalmak (kubizmus, futurizmus, expresszionizmus, Art and Craft, Die Stijl), amelyek hátat fordítanak a klasszicizmusnak. Az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/29/bauhaus-orokseg-dunaujvaros/</link>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 12:25:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Központját keresi a város</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. április 27. Egy város karakterét és a lakosság ellátásában betöltött szerepét nagymértékben meghatározza a városközpont szerkezete, intézményellátottsága és építészeti megjelenése. Dunaújváros városközpontja mennyiben felel meg ennek a sokféle funkciónak; egyáltalán lépést tartott-e a központ fejlődése a város növekedésével és szerepkörének változásával. Melyek a városközpont további alakításának a lehetőségei, feladatai és perspektívája? Ezekről a kérdésekről beszélgettünk Balla József építészmérnökkel, a Dunaújvárosi Tervező Iroda igazgatójával, Baranyai Ferenc építészmérnökkel, a DTI építész csoportvezetőjével és Bánhelyi Károly építészmérnökkel, a DTI [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/28/kozpontjat-keresi-a-varos/</link>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:20:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szocreál gyárváros született</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap -2001. április 28. Szocreál gyárváros született A munkáskolóniákat szovjet mintára telepítették, majd felépültek a kockaházak Városkompozíció &#8211; ahogy Weiner Tibor megálmodta Duna(Sztálin)újváros &#8211; A várostervezés hőskorszakáról Őri Zoltán visszaemlékezése alapján idézzük fel az évtizedekkel ezelőtti történéseket. A ma nyugdíjas Őri Zoltán egykoron Weiner Tibor munkatársa volt. Dunaújvárosnak és a Dunai Vasműnek a pentelei fennsíkon való felépítésére az 1949. utolsó napjaiban a helyszínen járt magas rangú szovjet-magyar bizottság tett pontot. Annak ellenére, hogy a kombinát tervezése már régebben folyamatban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/28/szocreal-gyarvaros-szuletett/</link>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:33:37 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Torzítások? Nem azok!</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. október 30. TORZÍTÁSOK? NEM AZOK! Egy intercisai épület és tanulságai, amire a skóciai kongresszuson is felfigyeltek Lapunkban hírt adtunk már arról, hogy a legutóbbi nemzetközi limes-kongresszuson, Skóciában Magyarországot három dunaújvárosi régész képviselte. Közülük dr. Visy Zsolt Egy késő római épület Intercisából és a Notitia Dignitatum címmel tartott előadást, ami a szakemberek körében nagy érdeklődést váltott ki. Mire voltak kíváncsiak Skóciában? Erre a kérdésre kerestünk választ, amiért is felkérésünkre dr. Visy Zsolt skóciai előadását az alábbiakban foglalta [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/28/torzitasok-nem-azok/</link>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:25:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szalmaláng</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1959. február 24. Szalmaláng Társadalmi munka 1959-ben (Komikomédia három levonásban) I. levonás (Szín: szakszervezeti értekezlet az Egyesült Sajt- és Művégtaggyárban) Ü B. ELNÖK SZAKTÁRS: &#8230;tehát szaktársak, az előttünk álló munka nem kicsiny. Ha vállaljuk, a nyár folyamán fejenként 20 köbméter földet kell megmozgatnunk társadalmi munkában a Barátság Ligeténél. Üzemünk becsületéről van szó. Most pedig kérem, szóljanak hozzá. Tessék Lelkes szaktárs. LELKES SZAKTÁRS (Hosszan elnyújtva): Szaktársak! Amit itt hallottunk, több, mint gyönyörű. Virágba borítjuk a földet és az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/25/szalmalang/</link>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 17:56:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Megkezdték a Barátság-liget építését</title>
<description>Felhívás társadalmi munkára /Dunaújvárosi Hírlap 1958.10.24. Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. október 28. Csaknem 1000 részvevővel megkezdték a Barátság-liget építését Ha valaki szombaton délután (1958. október 25-én &#8211; szerk.) az Óváros és a város között járt, ritka élményben lehetett része. Az L épületek és a technikumi negyed közötti ún. háromszögben, ami eddig igen elhanyagolt területe volt városunknak, szorgos munkáskezekben forgott a csákány, az ásó, a lapát. A munkát rövid, bensőséges ünnepség előzte meg. Tapolczai Jenő elvtárs mondott rövid beszédet. &#8211; A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/25/megkezdtek-a-baratsag-liget-epiteset/</link>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 09:51:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Avarok az Alsófoki-pataknál</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1980. október 7. Avarok az Alsófoki-pataknál A város múltjából A város környékén több, mint száz éve folytatódó műgyűjtés és tudományos kutatás elsősorban a látványosabb római emlékeket hozta felszínre. A többi korszak jelentős, de kevésbé látványos leletei &#8220;elfelejtődtek&#8221; &#8211; legalábbis a közvélemény számára. Így történt ez a század elején, az öreghegyen előkerült avar vezéri leletekkel is. Akkor a római temető sírjai közé ékelődve a négy, VII. század végi sír került elő gazdag ruhadíszekkel, fegyverekkel, lovakkal, lószerszámokkal. A hatvanas [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/24/avarok-az-alsofoki-pataknal/</link>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2024 19:16:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Új bölcsőde a Dózsa úti lakótelepen</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. október 28. Új bölcsőde a Dózsa úti lakótelepen Pénteken délelőtt újabb létesítménnyel gyarapodott városunk: átadták rendeltetésének a nyolcvan személyes Dózsa György úti bölcsődét. Az ünnepségen megjelent Sófalvi István a városi tanács végrehajtó bizottságának elnökhelyettese és dr. Péntek József, a megyei tanács egészségügyi osztályvezetője is. Dr. Liptay László városi főorvos, a városi tanács egészségügyi osztályvezetője mondott avató beszédet. A hárompavilonos, közel négy és félmillió forint költséggel épített bölcsőde városunkban a második legnagyobb. Orvosi szobától elkülönítőig, foglalkoztatótól tálalóig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/24/uj-bolcsode-a-dozsa-uti-lakotelepen/</link>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:46:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az ifjúság forradalma</title>
<description>Nyugati Magyarság &#8211; 1994. december Az ifjúság forradalma Az 1956-os magyar forradalomról szóló alábbi anyagot Rőczey János állította össze a Kastl-i (Bajorország) magyar gimnázium tanulói számára a harminc év alatt összegyűjtött dokumentumok, szakkönyvek, naplók, újságcikkek, személyes beszámolók, valamint saját élményei alapján. A vezérfonalat a magyarországi rádiók, a budapesti Kossuth és Petőfi Rádió, Győr, Miskolc, Eger, Szolnok, Nyíregyháza, Székesfehérvár, Kaposvár rádiói és a Rákóczi Adó 1956. október 22-től november 9-ig sugárzott adásainak szövege képezte. Az 1956-os magyar forradalom szellemi előkészítői, szellemi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/23/az-ifjusag-forradalma/</link>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2024 18:13:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>