<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 13:08:42 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Családi délután az Intercisa Múzeumban</title>
<description>Múzeumok Őszi Fesztiváljának dunaújvárosi záróeseményére, családi délutánra várják az érdeklődőket szombaton délután az Intercisa Múzeumba. Programok kicsiknek, nagyoknak, az egész családnak. Az esemény való részvétel ingyenes!  Őszbúcsúztató családi délután az Intercisa Múzeumban</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/08/csaladi-delutan-az-intercisa-muzeumban/</link>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:08:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Alkalmi idegenvezetők</title>
<description>&#160; Dunai Vasmű Építője &#8211; 1951. október 30. Az MNDSZ (Magyar Nők Demokratikus Szövetsége) kongresszusának külföldi és magyar résztvevői Sztálinvárosban meglátogatják az épülő főutat. /1952 fotó: MTI/Magyar Fotó/Molnár Edit Alkalmi idegenvezetők I. A telefon csengett. — Kérlek, küldjetek valakit kalauzolni. Az Állami Főiktatási Szemrevételezőből vannak itt&#8230; Nekünk minden emberünk nyakig van&#8230; Szóval küldjetek valakit. &#8211; Rendben. Megy a Panyóka szaktárs. II. A csoport hat tagból áll és szigorúan néznek. Panyóka a vendéglátók közismerten szívélyes mosolyával közeledik. &#8211; Panyóka vagyok, sportfelelős. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/08/alkalmi-idegenvezetok/</link>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 08:15:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A magyar forradalom hangja long play lemezen</title>
<description>Délamerikai Magyarság &#8211; 1961. december 7. A magyar forradalom hangja long play lemezen Részletek a magyarországi rádióállomások adásaiból Magyarország és a világ népe 1956 október 23-án elsőnek a budapesti rádió adásaiból értesült arról, hogy a magyar fővárosban forradalom tört ki. A rádió híreiből már a délelőtti órákban következtetni lehetett arra, hogy mi van a levegőben. Jelentette, hogy a budapesti fiatalság délután rokonszenvtüntetést készül rendezni a lengyel követség előtt. Délben a cigányzene műsort megszakítva felolvasta Piros László belügyminiszter rendeletét, mellyel minden [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/a-magyar-forradalom-hangja-long-play-lemezen/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:11:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Farkas Mihály beszéde Sztálinváros nagy ünnepén</title>
<description>Világosság &#8211; 1951. november 8. Sztálin elvtárs segítségével évek alatt évtizedek feladatait oldjuk meg Farkas Mihály elvtárs mondott beszédet Sztálinváros nagy ünnepén November 7. A szocializmust építő Magyarország hálával és szeretettel emlékezik meg a Nagy Októberi Szocialista Forradalom ünnepéről, a Szovjetunióról, a szovjet emberekről, akiktől a legdrágábbat, a szabadságot, új életünk lehetőségét kaptuk. Sztálin elvtárs, hazánk nagy barátja, a béke legfőbb őre felé száll a hála és szeretet első szocialista városunk ünnepén; az Ő nevével említjük ezentúl első ötéves tervünk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/farkas-mihaly-beszede-sztalinvaros-nagy-unnepen/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 13:47:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kossa István felavatta a Tűzállótéglagyárat</title>
<description>Népszava &#8211; 1952. november 10. &#8220;Legyenek a Sztálin Vasmű építői továbbra is hűséges katonai, derék dolgozói a magyar-szovjet barátságot hirdető nagy műnek&#8221; Kossa István elvtárs, kohó&#8211; és gépipari miniszter felavatta a határidő előtt elkészült sztálinvárosi Tűzállótéglagyárat November 7-re, csaknem két hónappal a kitűzött határidő előtt, felépült a Sztálin Vasmű egyik legnagyobb létesítménye, a Tűzállótéglagyár. A péntek reggeli avatóünnnepség tribünje mellen az ezrével felvonuló sztálinvárosi építők már ott láthatták az új gyár első termékeivel megrakott kiskocsit. Minden egyes téglába belevésték. &#8220;Sztálin [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/kossa-istvan-felavatta-a-tuzalloteglagyarat/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:41:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kisfilmmel is készültek rá</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2011. október 28. A GÉPGYÁR ELSŐ ÜZEMEIT HATVAN ÉVE ADTÁK ÁT, ÜNNEPELNEK Kisfilmmel is készültek rá A vasmű első vállalatát 1951. május 12-én alapították Dunai Vasmű Gépgyára néven. Azért a gépgyárat hozták létre elsőként, hogy üzemei közreműködjenek a vasműi beruházásokban. Feladata gépek, gépalkatrészek, vasszerkezetek, vasműhöz tartozó berendezési tárgyak, készülékek és szerszámok gyártása és javítása volt. Ebben az időszakban nagy ütemben folyt a gépgyár első üzemeinek, a mechanikának és az öntödének az építése. A Sztálin Vasmű építői az első [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/kisfilmmel-is-keszultek-ra/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 07:50:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Századok nélkül</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1969. november 7. Századok nélkül DUNAÚJVÁROSNAK nincsenek évszázadai. Történetének állomásai a közel kétezer éve itt élt rómaiak és a város két évtizedes története. A megyei Múzeumi Hónap programjából kerestem ki címüket, hogy megkérdezzem múzeumának munkatársait a régmúlt és a közelmúlt történetének megbecsüléséről, feltárásáról. Az Ady Endre utca egyik oldalán villák, másikon tömbszerű házak, 2, 4, 6, 8, 10, 12 házszámmal. A túloldalon semmi. Valami vezetőt kerestem volna, táblát, nyilat, amely a múzeumig elkalauzol. Az eső még [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/06/szazadok-nelkul/</link>
<pubDate>Mon, 06 Nov 2023 20:24:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az elárult forradalom</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2004. október 22. Az elárult forradalom Zecher János: a vallatóm is rabtársam lett a börtönben Zecher János otthonában. &#8220;Úgy voltunk vele, hátha mégis sikerül a forradalom. Tudja, az ember már csak ilyen&#8230;&#8221; Fotó: Lázár Zsolt Fogyatkozó ereje nem teszi lehetővé, hogy idén is elmenjen a kopjafához, Zecher János mégis ott lesz október 23-án. Dédunokáját ugyanis megkérte, hogy nevében is koszorúzzon a hősök emlékehelyénél. Zecher János már nyolcvannégy éves, de ezúttal sem utasított vissza bennünket. Amikor telefonon megkerestük, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/05/az-elarult-forradalom/</link>
<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:51:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Vagány Dani a pentelei “forradalmár” naplója</title>
<description>Dunapentelei Hírlap &#8211; 1957. január 9., 12, 29. Hogy miért írok naplót? Roppant egyszerű. Olyan időket élünk, hogy tudomást kell róla szereznie az utókornak is. Remélem, rövidesen nyomdát lát a naplóm, és odakint is megtudják, hogy milyen hősök voltunk mi. Egyszóval nem akarok linkelni, a való igazat írom. Október 24 Nagyot fordult a szerencse kereke. A lábam már egészen elzsibbadt a sok &#8220;guggolástól&#8221;. 1945-ben a Stanci néni (akinek a papagája mindig azt kiabálja, hogy kitartás) azt mondta a nagybátyámnak a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/04/vagany-dani-a-pentelei-forradalmar-naploja/</link>
<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 11:00:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A munkásművelődés új központja Dunaújvárosban</title>
<description>Népszava &#8211; 1974. november 5. Épülő/bővülő római városrész és az új Munkásművelődési Központ /1975 Együttes erőből közös fenntartással A munkásművelődés új központja Dunaújvárosban Amikor 1968-ban felmérést készítettek Dunaújvárosban a munkásművelődés helyzetéről, ismét bebizonyosodott, amit már korábban is tudtak: kevés a városban a művelődési intézmény. A Bartók Béla Művelődési Ház nagytermével és mintegy öt klubszobájával, továbbá kinn a város szélén, a Vasmű bejárata melletti nagyterem, valamint a Garzonházban létesített, úgynevezett Művelődési Központ, amely egy nagyobb és négy kisebb szobájával inkább csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/04/a-munkasmuvelodes-uj-kozpontja-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:05:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>