<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 12:48:06 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Ezerkilencszázötvenegy – Dunapentelén</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1951. március 25. Ezerkilencszázötvenegy &#8211; Dunapentelén Épül ötéves tervünk büszkesége. Százával és ezrével özönlenek az új munkások, faluról érkező parasztfiatalok, leányok, asszonyok, hogy segítsenek végrehajtani a feladatot. Ebben az évben hatalmas munka vár a Vasmű építőire. Az 1951-es évben mérhetetlenül sok anyagot használunk fel az építkezésen. Hatszázezer köbméter folyami kavicsot kell feldolgozni a terv szerint. Nehéz megérteni ennek a számnak a nagyságát! Gondoljuk csak el: Budapesten, a Lánchídnál a Várhegy alatti alagút köbtartalma mintegy 40.000 köbméter. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/ezerkilencszazotvenegy-dunapentelen/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:41:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A megnyert fogadás</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. november 25. A MEGNYERT FOGADÁS Molnár szaktárs már komolyan mérges volt. Miért bosszantják az embert ilyesmivel&#8230; S a fiatalok még olajat tettek a tűzre. &#8211; No, Molnár szaki, december 21-re felhúzzuk a gyárat. &#8211; És nevettek. &#8211; Könnyű ezt mondani, hogy felhúzzuk, megcsináljuk. De ez december 21-ig lehetetlen. S mint aki a maga részéről lezárta az ügyet, nem is szólt többet. A Sztálin Vasmű Oxigéngyárának építési irodájában folyt ez a beszélgetés. A gyár a XV-ös főépítkezés [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/a-megnyert-fogadas/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 07:45:37 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A ruha és az Arany Csillag étterem</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1954. november 30. A ruha és az Arany Csillag étterem Az Arany Csillag első napján máris összeütközésre került sor. Az üzletvezető néhány embert felszólított, hagyja el az éttermet, másokat pedig nem engedett be. A kiutasítottak felháborodottan beszélik, hogy az üzletvezető ruházatukat kifogásolta. Ezeket az eseteket ki kell vizsgálni, de azért jó, ha egy kicsit elgondolkozunk ezen. Mert Szlálinvárosban a &#8220;hőskor&#8221; maradványaképpen elharapódzott az a szokás, hogy az emberek nem &#8220;adnak magukra&#8221;. Moziba, színházba, bálba mennek meszes, olajos kezeslábasban, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/26/a-ruha-es-az-arany-csillag-etterem/</link>
<pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:38:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Csak azért sem Pentele</title>
<description>Sztálintalanítás ..mikor lesz Sztálinvárosból megint Dunapentele? A magyar nép is elérkezettnek láthatná az időt egy kis spontán megnyilvánulásra&#8230; Irodalmi Újság, 1961. nov. 1 Sztálingrádot a &#8220;Pravda&#8221; szerint átkeresztelték Volgograd-dá&#8230; Reuter-jelentés, 1961. nov. 11. Most alig tíz év múltán kihordták Sztálin múmiáját Lenin mellől, következésképp a közeljövőben pontosan ugyanez a folyamat fog lejátszódni Sztálinváros nevével&#8230; Az ilyen kezdeményezésnek alulról kell jönnie a dolgozó tömegek spontán elhatározásából&#8230; Irodalmi Újság, 1961. nov. 15. Magyar Közlöny &#8211; 1961. november 25. A Magyar Szocialista Munkáspárt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/25/csak-azert-sem-pentele/</link>
<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:19:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Találkozásaim VELE</title>
<description>Képes 7 &#8211; 1988. október 1. Találkozásom VELE Első találkozásunk színhelye a harminmcas évek pesti mozija a nagyfilm szünetében. Aki akkoriban szenvedélyes mozilátogató volt, mint én, még emlékszik a szünetben vetített reklámokra. Hát ezek között a vásznon egyszerre csak megjelent egy kép: maga Sztálin. Nem emlékszem, honnan ismertem rá &#8211; talán filmhíradóban láttam a hátborzongató népbiztosperek során, vagy a Pesti Napló vasárnapi képes mellékletében riportfotón rögtön ráismertem, arca, bajusza félreérthetetlen volt. A rajzon pulpitusnál állt, így ordította az asztalt verve: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/25/talalkozasaim-vele/</link>
<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:17:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kétszáznegyven művész látogatása Sztálinvárosban</title>
<description>Béke és Szabadság &#8211; 1952. szeptember 28. KÉTSZÁZNEGYVEN MŰVÉSZ LÁTOGATÁSA SZTÁLINVÁROSBAN A MÁJUS 1. UTCA sokablakos házai a Vasmű öntőinek, kovácsainak, mérnökeinek adnak végleges otthont. (Herman Lipót Munkácsy-díjas festőművész rajza) Egy szeptemberi vasárnap kétszáznegyven művész utazott hajón Sztálinvárosba. Festők, szobrászok, grafikusok, kétszáznegyven alkotó művész, aki ott akarta megfogni, vászonra, rajzlapra, agyagba rögzíteni az új embert és az új életet, ahol erre a legtöbb lehetőség van: első új, szocialista városunkban. Bernáth Aurél &#8211; Sztálinvárosi kikötő &#8211; olajfestmény /1952 Két képzőművészt már [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/24/ketszaznegyven-muvesz-latogatasa-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 15:17:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A szocialista brigádmozgalom születése</title>
<description>Üst &#8211; 1985. június 8. A szocialista brigádmozgalom születése Az első szocialista város, a Dunai Vasmű dolgozóinak munkája kezdettől fogva elválaszthatalanná vált a munkaversenyektől. A Kiváló Gyáregységek, Főosztályok és Brigádok cím odaítéléséig, a cím elnyeréséhez szükséges követelmények jelenlegi szintű teljesítéséig nagyon sokat változott a munkaverseny jellege. Szocialista brigádmozgalomról az 1957-es Minisztertanácsi rendelet életbe lépése után beszélhetünk. A rákövetkező év az útkeresésé, a követelményszintek felállításáé, a szocialista brigádok alakulásának és első versenyének évévé vált. Hogy hogyan vetélkedtek egymással a születendő gyárban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/24/a-szocialista-brigadmozgalom-szuletese/</link>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:01:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Negyvennyolcezer-ötszáz ember otthona…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. november 13. Negyvennyolcezer-ötszáz ember otthona&#8230; 48500 ember otthona már ez a város. Nagyra nőtt a munkában, szellemiekben és lélekszámban egyaránt. Ma már tudjuk, hogy ez a jelző, hazánk első szocialista városa &#8211; egyet jelent az endrődi kubikossal, a jászárokszállási parasztemberrel, az ózdi, diósgyőri kohásszal, a csepeli vasassal, a szabolcsi &#8211; munkalehetőséget kutató &#8211; fiatallal, s talán még a pesti vagánnyal is &#8211; aki eljött ide dolgozni, szerencsét próbálni, vagy feltett szándékkal várost alapítani. Itt dőlt el, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/24/negyvennyolcezer-otszaz-ember-otthona/</link>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 08:12:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“A világ legszebb helye”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2000. június 10. &#8220;A világ legszebb helye&#8221; Törőcsik Marival Stossek Mátyás beszélget A Nemzeti művészbejárata előtt sétálgattam föl s alá. A megbeszélt időpontnál jó tizenöt perccel korábban. (Biztos, ami biztos, véletlenül se késsek.) Az előtérben ugyanis tilos dohányozni, a &#8220;cerberus&#8221; pedig megnyugtatott: a művésznő mindig pontos. Valóban Törőcsik Mari, másodpercre pontosan érkezett. A puritán kopárságú öltözőben mentegetőzött, még egy kávéval sem tudom megkínálni&#8230; Én meg örültem, hogy egyáltalán, a rendkívül feszes programjában szán rám időt. &#8211; Kedves [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/23/a-vilag-legszebb-helye/</link>
<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:22:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>