<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 09:45:46 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Új tanév</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. szeptember 1. ÚJ TANÉV Készülődés az iskolába Mint minden kezdettől, ami egy következő szakaszt nyit akár egyetlen ember, akár a közösség életében, többet, jobbat várunk az előzőeknél. Bizakodva vágunk neki, azzal az elhatározással, hogy a sikerért megteszünk mindent, ami rajtunk múlik. Ma már csöppet sem meglepő azt hallani, hogy Dunaújvárosban szinte minden családot közvetlenül érint a tanévkezdés. Hogy majdcsak mindenki tanul, gyermekek és felnőttek ezrei járnak általános iskolába, ismerkednek valamelyik szakmával, készülnek az érettségi évére. Mégis, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/01/uj-tanev/</link>
<pubDate>Sun, 01 Sep 2024 09:45:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát augusztus!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 augusztusában: 2024. augusztus 31. Sztálinvárosban Látogatóban a városban /1955 2024. augusztus 31. Kánikulában Forró üzem /1971 2024. augusztus 31. A város második középiskolája Elkészült a II. számú Gimnázium és Szakközépiskola /1969 2024. augusztus 29. Közösen a közművelődésért Az idén 50 éve átadott művelődési otthon indulásáról /1975 2024. augusztus 29. Így készül az írógép Munkában a MOM dunaújvárosi gyára /1979 2024. augusztus 25. A mi Sztálinvárosunk 10 éves városunk /1960 2024. augusztus 21. Csapolás Az első, konverterben gyártott [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/viszlat-augusztus-5/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 16:52:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosban</title>
<description>Tisza Cipő &#8211; 1955. szeptember 9. Korszerű emeletes lakóházak Sztálinvárosban /1953 fotó: MTI/Hollenzer Béla SZTÁLINVÁROSBAN Augusztus 31-én, már kora délelőtt izgatottan kérdezgettük Szikszai elvtársat, mikor indul az autóbusz Sztálinvárosba? A válasz nyugodt, biztos: két órakor. Az indulás néhány perces késéssel meg is történt, az út kellemes és hangulatos. Az autóbusz Bánkúti Tóni biztos kezében falja a kilométereket, nemsokára már a Duna-Tisza közében robogunk. Várakozással nézegettünk ki az ablakon, mikor tűnik szemünk elé a város. Az izgalmas kártyacsatában P. Szabó István [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/sztalinvarosban-2/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 15:12:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kánikulában</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1971. augusztus 6. KÁNIKULÁBAN Nagy Imre Gebrovics Mátyás Mosonyi József A fülledt meleg megviseli az ember szervezetét. A hőmérő higanyszála 30 fokig, vagy annál is magasabbra szalad. A legcsekélyebb izommunka is belülről fűti az ember testét. És mégsem lehet megállni. A termelés gépezete nem enged kánikulai szünetet. A megszokottnál is sokkalta nehezebb ilyenkor helytállni ott, ahol az izzó vas és acél hevíti a levegőt. A Dunai Vasmű tizenháromezer dolgozója közül mintegy ezerre tehető azoknak a száma, akik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/kanikulaban/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 14:23:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város második középiskolája</title>
<description>Hat szárnya lesz az épülő Szakközépiskolának. Három szárny tetőszerkezetét és födémét már elkészítették az építők, csak perlitezni és szigetelni kell. A másik három szárny tetőszerkezete és födémrésze még ebben a hónapban elkészül. A legnagyobb épületrészt téliesítik, ajtókkal, ablakokkal látják el, és december 10-től már központi fűtés adja a meleget az itt dolgozóknak. A téliesített munkahelyen a 26-os Építőipari Vállalat 3-as főépítésvezetősége valamennyi kőművesét foglalkoztatni tudja. /DH 1968.11.15 A 26-os építőipari vállalat dolgozói elvégezték csütörtök estére az épülő szakközépiskola &#8220;A&#8221; épületszárnyának [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/a-varos-masodik-kozepiskolaja/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 11:47:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Közösen a közművelődésért</title>
<description>Tető alatt&#8230; &#8230; lesz karácsonyra a Munkás Művelődési Otthon könyvtári épülete, ha az időjárás is kedvez az építőknek, akik jelenleg az ablaktokokat és az ablakszárnyakat szerelik fel. Ezzel egyidejűleg megkezdték a tetőzet betonozását, amelyet a cementsimítás után szigeteléssel látnak el. A tervek szerint mindezzel még az ünnepek előtt elkészülnek, s az új évben már a villanyt, a vízvezetéket kezdik szerelni az épületben. Megjelent: Dunaújvárosi Hírlap 1972. december 8. Nyitás előtt a Munkásművelődési Központ Munka &#8211; 1975. január Simó Tibor, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/29/kozosen-a-kozmuvelodesert/</link>
<pubDate>Thu, 29 Aug 2024 18:11:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Így készül az írógép</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. augusztus 28. A Magyar Optikai Művek dunaújvárosi óragyárának homlokzatára maholnap új cégtábla akasztható, hiszen a hajdan kizárólag ébresztőóra-gyártással foglalkozó gyár termékeinek zömét ma már az írógépek alkotják. Az Universal típus gyártásának már múltja van, a Triumph gyártósora a hónap végére éri el az optimális szintet, s még ebben az évben több mint húszezer írógép összeszerelésére lesz képes. Képriportunkban a gyártás egy-egy fázisát örökítettük meg, azt a folyamatot követtük, amely során furcsa alakú fémlapokból, apró rugókból, csavarokból, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/29/igy-keszul-az-irogep/</link>
<pubDate>Thu, 29 Aug 2024 09:33:44 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A mi Sztálinvárosunk</title>
<description>Népszava &#8211; 1960. augusztus 25. Jehuda Lahav: A mi Sztálinvárosunk Tíz évvel ezelőtt azt mondták az emberek: &#8220;Menjünk, ki a mezőkre!&#8221; Valamivel később azután azt szokták mondani: &#8220;Menjünk ki az állványokhoz, az építkezéshez!&#8221; Ma pedig azt szokás mondani: &#8220;Menjünk be a városba!&#8221; Sztálinváros az idén júliusban ünnepelte fennállásának tizedik évfordulóját. Tíz évvel ezelőtt itt mezők és szántóföldek terültek el s ma ezek helyén Magyarország legfiatalabb városa áll: ragyogó,tiszta, bőkezű város, amely tökéletes szolgálataival, este neonfénnyel világított utcáival, sokféle szórakozási lehetőségével, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/25/a-mi-sztalinvarosunk/</link>
<pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:58:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Csapolás</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1981. augusztus 15. Csapolás Tegnap éjjel (1981. augusztus 14-én) fél egy előtt két perccel lecsapolták a Dunai Vasműben az első, konverterben gyártott acélt. Az új üzem tehát megkezdte a termelést, jóval a kitűzött határidő előtt. Fotó: Füst László Vajon mit álmodtak ők kétszázan tegnapra virradó hajnali szendergésük rövid néhány órájában? Mit álmodhatott dr. Szabó Ferenc, a Dunai Vasmű vezérigazgatója, dr. Répási Cellért, aki a múlt öt évben, de különösen az utóbbi hónapokban szinte már rögeszmésen hajtotta [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/21/csapolas/</link>
<pubDate>Wed, 21 Aug 2024 14:58:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Gagarin nem állt meg</title>
<description>Médiatechnika &#8211; 2004. szeptember Médianekdoták Gagarin nem állt meg Több mint ötven évvel ezelőtt, egészen pontosan 1951. június 21-én szeretett mesteremmel Török Vidorral, valamint Borsodi Ervin rendezővel (alias Boskó) Dunapentelére indultunk, hogy a Filmhíradónak riportot készítsünk. A fényes szelek nemzedékének nagy fordulata volt akkor, hogy az ifjúságot, a Duna &#8211; Tisza csatorna lendületes építése helyett, egy kis dunántúli faluba vezényelték. Az Alföldön a feladat egyszerű volt. Ki kellett ásni a csatornát. Munkagépek még nem voltak. Ezen a löszfalra épült kis [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/20/gagarin-nem-allt-meg/</link>
<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 17:40:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>