<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 18:35:27 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Kokszolóművet avattak Dunaújvárosban</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1986. november 12. Kokszolóművet avattak Dunaújvárosban (Munkatársunktól.) Jelentős fejlesztési sikert ért el a Dunai Vasmű beruházói csapata: tegnap háromnegyed kettőkor a különleges, szovjet gyártmányú berendezés megkezdte az új, évi egymillió tonna kapacitású kokszolómű égetőkamráinak feltöltését szénnel. Huszonnégy óra múltán fogják majd &#8211; szakszóval élve &#8211; kitolni az első adag, ezer Celsius-fokon izzó kokszot, ami a speciális szárazhűtésű rendszer segítségével, zárt rendszerben, energiatakarékos megoldással, a környezet szennyezése nélkül kerül majd a tárolótérbe. Ezzel a művelettel &#8211; amelyre nyolc hónappal [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/12/kokszolomuvet-avattak-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2024 18:35:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A forradalmár halála</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1997. november 22. A forradalmár halála November 11-én hajnalban rövid, súlyos betegség után elhunyt Sándor András író és publicista, az 1956-os forradalom sztálinvárosi-dunapentelei eseményeinek egyik szellemi előkészítője és irányítója. Az építkezés korai szakaszában családostól leköltöző fiatal író novellásköteteivel és filmforgatókönyveivel hamarosan az új város ismert krónikásává vált. Tartozunk az igazságnak azzal, hogy 1953 tavaszáig sematikus krónikásává, aki csak 1953 júniusa után, Nagy Imre első miniszterelnöksége idején kezdett hitelessé válni. Nagy Imre bukásakor Sándor Andrásnak is meg kellett [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/11/a-forradalmar-halala/</link>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2024 19:42:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Korcsolyapálya vagy jégkorongpálya?</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. december 8. Korcsolyapálya vagy jégkorongpálya? Egyelőre sem egyik, sem másik. A Vidám Parkban lévő műjégpálya hűtőcsövei olyan állapotban vannak, amire azt szoktuk mondani, hogy az imádság tartja bennük a lelket. A csövekben keringő sós lé teljesen tönkretette a rendszernek azt a részét is, ami itt, helyben készült, új csövekből, s még inkább azt a részét, amit annak idején, mint használtat, a pesti jégszínháztól kapott a város. Félállásban és társadalmi munkában lakatosok és csőszerelők dolgoznak itt megfeszített [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/11/korcsolyapalya-vagy-jegkorongpalya/</link>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2024 18:36:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Megemlékezések Pentelei Molnár János halálának 100. évfordulóján</title>
<description>Pentelei Molnár János halálának 100. évfordulójára szervezett megemlékezéseken elhangzott beszédek: 2024. november 10. 1000 &#8211; Budapest, Fiumei úti sírkert, Pentelei Molnár János sírja Tisztelt megemlékezők, megjelent barátok, ismerősök! Horváth Tamás vagyok, lassan 20 éve foglalkozom Dunaújváros történetének kutatásával. A 74 évvel ezelőtt elkezdett nagy építkezés varázsa még a mai napig hatással van rám, de ahogy megismerkedhettem részletesebben Dunapentele varázslatos világával, egy egészen új lendületet kapott lelkesedésem, érdeklődésem. Az idő haladtával együtt tisztult a kép, a szocializmusban lesajnált kis poros falucskáról [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/10/megemlekezesek-pentelei-molnar-janos-halalanak-100-evfordulojan/</link>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2024 19:54:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Látogatás Pentelei Molnár Jánosnál</title>
<description>Élet &#8211; 1922. március 19. LÁTOGATÁS PENTELEI MOLNÁR JÁNOSNÁL Az első benyomások mindig érdekesek, különösen ha már képet alkottunk magunknak valakiről, mint ahogy alkottam magamnak legnépszerűbb festőművészünkről, ki most előttem áll, s kínálva nyújtja elém ezüst dohányszelencéjét. Fiatalabb, mint ahogy gondoltam s alig tudom elhinni, hogy az ő kisasszonyleányai nevét olvastam csak a minap valamelyik báli tudósítás illusztris névsorában. &#8220;79-ben születtem&#8221; vallja vonakodás nélkül. &#8220;Magam is!&#8221; mondom. &#8220;De az Ön fején ritkább a haj&#8221; jegyzi meg a Mester. &#8220;Ez igaz, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/10/latogatas-pentelei-molnar-janosnal/</link>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2024 15:59:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Gábor Áron utca 11.</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2006. november 7. Jönnek az oroszok &#8211; Rozsnyai Sándor grafikája Gábor Áron utca 11. Dunapentele, Technikum negyed, 1956. november 7., délután. A vörös téglarakások között, a sínekkel szabdalt nagy téren egymás zsiványságát jól ismerő, önfeledten, kacarászva játszó gyereksereg megriadva rezzent szét az alacsonyan elhúzó, egymást követő vadászgépek iszonyatos süvöltő zajára. Egyszerre több tucat karabély, dobtáras géppisztoly és légvédelmi üteg összevissza durrogása zendült bele a délután sápadt csendjébe. A környező házakból a porontyaikat féltő szülők szinte egyszerre rohantak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/07/gabor-aron-utca-11/</link>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 17:19:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros</title>
<description>Kis Ujság &#8211; 1951. november 11. SZTÁLINVÁROS Ünnepi díszben az egész város fotó: Fortepan/Magyar Rendőr Soha magyar város szebben nem ünnepelt, mint Sztálinváros ezen a derűs, napfényes november 7-i délelőttön. Zászlóerdő borította a város utcáit, zászlók lengtek a házakon, erkélyeken, az autók hűtőin, a dolgozók kezében. Piros-fehér-zöld és vörös zászlók, amerre a szem ellát. Zenekarok kanyarogtak a széles, aszfaltos utakon, diadalívek, mosolygó arcok köszöntötték az érkezőket. Táblák és feliratok szegélyezték az utakat, mindenhonnan Sztálin arcképe mosolygott az ünneplő tömegre: a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/07/sztalinvaros-9/</link>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:47:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kerpely Antal Kohászati Technikum</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. november 4. Kerpely Antal Kohászati Technikum A Kohó és Gépipari Minisztérium felügyelete alá tartozó technikumok sorra veszik fel haladó nagyjaink nevét. Nem kell bővebben beszélni arról, hogy ez a névadás kötelez. Nevelőket, tanulókat egyaránt arra kötelez, hogy munkájukat fokozottabb felelősséggel, nagyobb lelkesedéssel végezzék, hiszen a nevét adó nagyság szó szakképzettségével, tekintélyével, hazafiságával állandóan követendő példaképül szolgál a technikum tanárja, tanulója és minden dolgozója számára. A sztálinvárosi Kohászati Technikum abban a megtiszteltetésben részesül, hogy felveheti Kerpely Antal nevét [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/06/kerpely-antal-kohaszati-technikum/</link>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:02:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>SZTÁLIN-VÁROS</title>
<description>Északmagyarország &#8211; 1951. november 4. SZTÁLIN-VÁROS Felvetődött a gondolat s izzó lelkesedéssel csatlakoztak a kezdeményezéshez első ötéves tervünk legnagyobb alkotásának, a béke acélerődjének építői. Épül a BÉKEMŰ! A gondolatot mindjárt tett is követte Dunapentele dolgozóinak küldöttsége felkereste Rákosi elvtársat &#8211; Vaskos kötetet vittek magukba: a gyár építőinek 14.800 aláírását. Rákosi elvtárshoz intézett levelükben többek között ezeket írták a Vasmű dolgozói: &#8220;Legforróbb óhajunk, hogy a Nagy Októberi Szocialista Forradalom 14. évfordulójára épülő nagy művünket és városunkat a magyar nép legőszintébb, legjobb [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/06/sztalin-varos/</link>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:44:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros egyik büszkesége lesz a szalmacellulóz gyár és a papírgyár</title>
<description>Sztálinvárosban 1956 szeptemberében kezdték építeni a szalmacellulóz gyárat, de a munkát a forradalom félbeszakította. A gazdasági helyzet 1958-ban már lehetővé tette a gyár felépítését. A tervek szerint a gyár 1962 első felében kezdi a működését és évenként 22000 tonna fehérített szakmacellulózt ad majd a papírgyártáshoz. 1956. szeptember 19. Nagy Józsefné könnyűipari miniszter az első, ünnepélyes kapavágást végzi a sztálinvárosi szalmacellulózgyár építésénél.  Fotó: MTI/Kovács Ferenc Épül a sztálinvárosi szalmacellulózgyár Felépítésére 385 millió forintot költenek majd, de ez az összeg viszonylag rövid [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/05/sztalinvaros-egyik-buszkesege-lesz-a-szalmacelluloz-gyar-es-a-papirgyar/</link>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 20:43:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>