<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 09:15:18 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Állami Faluszínház Dunapentelén</title>
<description>Palócföld &#8211; 1966. &#8211; 2. szám Emléktábla a Szórád Mártonról elnevezett egykori általános iskola homlokzatán Barna Tibor A mi színházunk /részlet/ 1951. augusztus 20. Dunapentele. Történelmi nap a Faluszínház életében. Az első előadás napja. &#8220;Dunapentele nagyközség, 3950 lakossal. Propellerállomás. Gőzmalma, vasútja, postája és távírója van&#8221; &#8211; olvashatjuk a korabeli lexikonban. Itt kezdett hát a Faluszínház, de a régi falu már ekkor óriássá növekedés jegyeit hordozta. A krónikás így emlékezik a nevezetes eseményre: &#8220;Három viponkocsi, kis karavánra emlékeztetően, egymást követve gördül [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/20/allami-faluszinhaz-dunapentelen/</link>
<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 07:52:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dr. Tapolczai Jenő</title>
<description>Állam és Igazgatás &#8211; 1977. január Dr. Tapolczai Jenő Minden hivatás, minden szakma büszkén tekint nagy öregeire, azokra az emberekre, akik szívvel-lélekkel, hozzáértéssel, alkotói elkötelezettséggel formálják környezetünket. A közjóért cselekvő pályán, a politikában, a közéletben, az államigazgatásban őszinte tisztelet övezi az olyan vezetőt, aki a közösségért él, abban keresi és leli meg önmaga boldogságát. Így ismerjük Tapolczai Jenőt életében; ahhoz a nemzedékhez tartozott, amelynek sikerült befejeznie a hatalom kivívását s eljutni közvetlenül a kormányzás feladatához. 1930 óta vesz részt a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/20/dr-tapolczai-jeno/</link>
<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 07:15:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>J. Gagarin Sztálinvárosban</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. augusztus 22. J. Gagarin Sztálinvárosban Felejthetetlen fogadtatás a Sztálin úton 1961. augusztus 20. Felejthetetlen nap marad városunk dolgozói számára. Esős reggelén tízezrek és tízezrek vonultak ki az utcára, hogy részesei legyenek a nap nagy eseményeinek. Eljöttek, hogy csak egy percre is köszöntsék a világmindenség Kolumbusát, városunk kedves vendégét, Jurij Alekszejevics Gagarin őrnagyot. A Sztálin út szűknek bizonyult azokban a percekben, amikor az első űrhajós áthaladt rajta gépkocsiján. Szűknek bizonyult a Vidám Park is, amikor a munkás-paraszt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/20/j-gagarin-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Tue, 20 Aug 2024 06:18:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tíz év fehéren – feketén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1972. augusztus 18. Tíz év fehéren &#8211; feketén Jubileumi fotószalon nyílik ma a Rosti Pál Fotóklub megalakulásának tizedik évfordulója alkalmából Hajdú György: Szerelem HÍR: Ma, augusztus 18-án délután 5 órakor fotószalon nyílik a Vasmű úti Kiállítási Teremben, a Dunaújvárosi Rosti Pál Fotóklub megalakulásának tizedik évfordulója alkalmából. Csepecz Ferenc: Szerelem ELŐZMÉNYEK: Tíz évvel ezelőtt a Bartók Béla Művelődési Házban hat amatőr fotós kezdeményezte, hogy Dunaújvárosban is fórumot kapjon korunk legátfogóbb népművészete: a fotó. Barts Oszkár, Beliczki Pál, Bereczky [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/19/tiz-ev-feheren-feketen/</link>
<pubDate>Mon, 19 Aug 2024 21:05:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Megnyílt a Vasmű Klub</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. augusztus 20. Megnyílt a Vasmű Klub Egy előadóterem, klubszobák sora, társalgó-helyiségek &#8211; külsőleg ez a Vasmű új klubja. Valódi képét azonban nem ezek adják meg, hanem az a társadalmi és kulturális élet, aminek Vasmű-viszonylatban központja lesz. &#8211; Tartalmas, az egész üzemet összefogó művelődési fórummá szeretnénk fejleszteni &#8211; határozza meg a klub célját Molnár Andrásné, a Vasmű kultúrigazgatója. &#8211; Minden nap más KISZ-alapszervezet tartja majd itt a taggyűlését, klubestjét, így havonta sor kerül valamennyire. Emellett kötött programok és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/19/megnyilt-a-vasmu-klub/</link>
<pubDate>Mon, 19 Aug 2024 10:34:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Vásár és kiállítás nyílt a sztálinvárosi Vidám Parkban</title>
<description>Esti Hírlap &#8211; 1958. augusztus 20. Vásár és kiállítás nyílt a sztálinvárosi Vidám Parkban Sztálinváros, augusztus 19. (Kiküldött tudósítónktól.) Ma délelőtt Halász János belkereskedelmi miniszterhelyettes a sztálinvárosi Vidám Parkban megnyitotta az új, szocialista város második kiállítását és vásárát. A megnyitón megjelentek a megye és a város politikai, gazdasági és társadalmi életének képviselői, részt vett az ünnepségen a diplomáciai testület több vezető személyisége is. A vásárt már az első órában ellepték a látogatók ezrei. Nagyszabású vásár és kiállítás Sztálinvárosban A Vidám [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/19/vasar-es-kiallitas-nyilt-a-sztalinvarosi-vidam-parkban/</link>
<pubDate>Mon, 19 Aug 2024 08:33:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A fonoda felnőtt lett</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. augusztus 18. A fonoda felnőtt lett Városunk harmadik könnyűipari üzeme a Fésűsfonoda, melynek orsói 1958 augusztus 20-án perdültek meg először. Akkor 70-80 sztálinvárosi leány és asszony kapott munkát az új üzemben. 1961-re 160-ra emelkedett a foglalkoztatott munkások száma. A mozdulatot nem lehet szemmel követni. A fürge leányujjak a gyakorlat biztonságával tapadnak szakadt szálra és egy pillanat múlva ugyanolyan gyorsasággal tekeredik a fonál erre az orsóra is, mint 199 pergő társára. &#8211; Kész! &#8211; mondja diadallal mellettem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/18/a-fonoda-felnott-lett/</link>
<pubDate>Sun, 18 Aug 2024 19:52:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Mi nem ismertük azt, hogy nincsen, vagy nem lehet…”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. augusztus 17. Épül Dunapentele /1950 fotó: MTI/Bartal Ferenc &#8220;Mi nem ismertük azt, hogy nincsen, vagy nem lehet&#8230;&#8221; Az ország első építőipari munkavezetőjének naplójából Páricsi Ernőné, Strang Mária 1950. november 1-től készített naplószerű feljegyzéseket az egykori dunapentelei építkezéseken. Ismert személyiség volt, az ifjúsági építkezés vezetője. Egy évvel korábban még segédmunkásként dolgozott a háborús károk helyreállításán, a központi városháza és budai vár újjáépítésén. Közben elvégezte a szabadsághegyi műszaki iskolát, szakérettségit tett és művezetői szakképesítést szerzett. Szovjet sztahánovisták a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/18/mi-nem-ismertuk-azt-hogy-nincsen-vagy-nem-lehet/</link>
<pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:41:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “Duna” tengerjáró hajó a sztálinvárosi kikötőben</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1957. augusztus 13. A &#8220;Duna&#8221; tengerjáró hajó a sztálinvárosi kikötőben Szombaton délelőtt szokatlanul nagy hajó verte fel a szigeti öböl hullámait. Befutott a &#8220;Duna&#8221; tengerjáró hajó. Nemrégen készült Gheorghiu Dej hajógyárban. Első utasa során a sztálinvárosi kikötőbe is eljött, ahol rakományt vett fel, hogy aztán folytassa útját Braila felé. A hajó külsőre is szemgyönyörködtető látvány volt, és a belseje igen ízlésesen, szépen kidolgozott mesteri munkáról tanúskodott. Szép, kényelmes kabinok, parancsnoki fülke, konyha, ebédlő, társalgó. A hajó kapitánya [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/17/a-duna-tengerjaro-hajo-a-sztalinvarosi-kikotoben/</link>
<pubDate>Sat, 17 Aug 2024 16:49:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Régen és most</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. augusztus 16. RÉGEN ÉS MOST Tanulmányúton a népbüffében Büffé a Május 1. utcában fotó: Képes Magyarország &#8211; Engedjen oda, szakikám&#8230; &#8211; Ejnye, nem látja, hogy eszem?&#8230; &#8211; Engedjen, ha mondom&#8230; A felszólalóból követelővé vált hang tulajdonosa türelmetlenül szorongatta kezében fröccsöspoharát. Mindenáron a sarokban akart helyet magának, mintha máshol nem lehetne fogyasztani. &#8211; Ez az én helyem! A másik egy pillanatra abbahagyta az evést: &#8211; Vegye tudomásul, hogy itt senkinek sincs bérelt helye, ott állok, ahol akarok! A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/17/regen-es-most/</link>
<pubDate>Sat, 17 Aug 2024 15:31:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>