<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 19:04:59 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Az ’56-os márciusi árvíz</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2016. március 17. Az &#8217;56-os márciusi árvíz Hasonló jégtörő hajók járták a hatvan évvel ezelőtti árvíz idején is a Dunát, ennek pentelei kapitánya volt Szabó István. A jégtörő akkoriban folyamatosan cirkált Baja és Budapest között. Az 1956-os árvíznél a szigeten lévő barakkokban élőket gyorsan ki kellett menteni, amelyet a révész, Dubicza Szabó szerencsére gyorsan teljesített Németh Károly visszaemlékezése Dunához közel lakó gyerekként együtt éltünk a nagy folyóval. A kora tavasszal bekövetkezett áradást végig figyelemmel kísértük. Először a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/18/az-56-os-marciusi-arviz/</link>
<pubDate>Wed, 18 Sep 2024 19:04:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Volt egyszer egy árvíz…</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1991. augusztus 16. VOLT EGYSZER EGY ÁRVÍZ&#8230; Félelmetes volt és lenyűgöző&#8230; Ahogy a napról napra, óráról órára emelkedő folyam egyre újabb területeket hódított meg. Először csak a parti kövek kerültek víz alá, majd az egyre félelmetesebbre dagadó ár kilépett a természet- és emberszabta mederből. Lakóházak, nyaralók álltak &#8220;térdig&#8221; vízben, a kemping helyén csónakázni lehetett. A Halászcsárda dolgozói felkészültek a legrosszabbra, homokzsákokkal vették körül az épületet. A városlakók, mint egy zarándokhelyre, úgy jártak le a Duna-partra, víznézőbe. Érdekes [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/17/volt-egyszer-egy-arviz/</link>
<pubDate>Tue, 17 Sep 2024 18:13:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A császlói Dunaújvárosi utca</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. november 13. A császlói Diadalút &#8211; gyásszal Repül velünk a gépkocsi. Gyűrtelek. Tunyogmatolcs. Hol vannak a romok? Nincsenek. Itt-ott, csak a gonddal kiválogatott és egybehordott vályogtéglák emlékeztetnek a viskók romjaira. Az út mentén új, friss-szagú téglaházak. Egy híd. Még őrzi az ádáz víz nyomait. Alattunk lent, elképzelhetetlenül lent egy végtelenül szelid Szamos simogatja hullámtalan vizével a repedezett part sebeit. Tovább. Fehérgyarmat. Miért érzek diadalt? Nem, nincsenek transzparensek az úton, senki nem köszönt bennünket virággal. Miért is [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/16/a-csaszloi-dunaujvarosi-utca/</link>
<pubDate>Mon, 16 Sep 2024 12:07:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az év fája – Szavazz a CIMBORAFÁRA!</title>
<description>Ha ez a fa mesélni tudna, bizonyára elmesélné milyen szeretettel ültették a kis gondos gyermek kezek hogyan, milyen figyelemmel gondozzák a Cimbora klubos tagok mennyire szeretik, megbecsülik hűsítő árnyékában mennyi tehetséges gyermek mutatta meg tudását a társainak, szülőknek, hozzátartozóknak mennyi örömöt adott a csoport tagjainak&#8230;. Igen, ez a CimboraFa, melyet a Cimbora klub kis közössége ültetett 2004-ben a könyvtár épülete mellett. Már csak ezért is megérdemlik, hogy 1-1 szavazattal segítsük, hogy megnyerjék AZ ÉV FÁJA versenyt. A szavazás menete elég [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/15/az-ev-faja-szavazz-a-cimborafara/</link>
<pubDate>Sun, 15 Sep 2024 19:23:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ezrek köszöntötték Dunaújvárosban Tito és Kádár elvtársat</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. szeptember 15. Ezrek köszöntötték Dunaújvárosban Tito és Kádár elvtársat Joszip Broz Tito elnök és kíséretének tagjai hétfőn városunkba látogattak. Részt vett a látogatáson Kádár János, az MSZMP Központi Bizottságának első titkára, a kormány elnöke, Gáspár Sándor, az Elnöki Tanács helyettes elnöke, az MSZMP Politikai Bizottságának tagja és Erdélyi Károly külügyminiszter-helyettes. Tito Magyarországon A város határában diadalkapu fogadta a vendégek kocsisorát, majd a magyar és jugoszláv zászlókkal fellobogózott utcákon a város lakóinak ezrei köszöntötték az érkezőket. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/14/ezrek-koszontottek-dunaujvarosban-tito-es-kadar-elvtarsat/</link>
<pubDate>Sat, 14 Sep 2024 20:22:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A brigádok munkájának tapasztalatai a Sztálin Vasmű építkezésein</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1952. június 1. A brigádok munkájának tapasztalatai a Sztálin Vasmű építkezésein Szovjet gyártmányú gépekkel rendezik a talajt a vasmű építésén. A DT-54A Sztalinyec lánctalpas erőgéppel vontatott földnyesőt (szkréper) mozgatnak. /1951 fotó: MTI/MAFIRT A magyar építőipar néhány év alatt kisiparból nagyiparrá nőtt. Egyre több gép jelent meg: korszerű ekszkavátorok, toronydaruk, szállítószalagok, nagyteljesítményű betonkeverők. A feladatok évről évre növekedtek. Építőiparunk olyan hatalmas megbízatásokat kapott, mint a Sztálin Vasmű és a terv többi nagy alkotásának felépítése. Ugyanakkor tízezrével áramlottak ebbe [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/13/a-brigadok-munkajanak-tapasztalatai-a-sztalin-vasmu-epitkezesein/</link>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2024 18:47:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kortárs művészet Dunaújvárosban II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. április 8. Nyilvános ajánlattétel II. &#8220;Hogy a polgár mit kezdjen az élménnyel, azt nem írhatjuk elő&#8221; &#8211; mondja a művészettörténész Dunaújváros (Fehérvári Tamás) &#8211; Szombati Mű-Tár mellékletünk folytatásaként közöljük a Szoboszlai János művészettörténésszel készült e-mail-interjú második részét. &#8211; Tehát ebben a nem éppen toleráns és segítőkész közegben készült el a művészeti koncepció. Melyek voltak a leglényegesebb elemei? &#8211; Egyrészt hogy nem lehet idegen testként, a város szellemi életét figyelmen kívül hagyva dolgozni. Ezért minden dunaújvárosi művésznek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/13/kortars-muveszet-dunaujvarosban-ii/</link>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2024 07:17:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>