<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 07 May 2024 21:39:38 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 44. rész</title>
<description>– 44. rész – Futva érte el a legközelebbi képét és örömében így hálálkodott: &#8211; Most már minden jól van édes Istenem, a fejemet eldugtam, a faromba meg akár a villám is belecsaphat! Igen ám! De ott húzódott meg a másik oldalon a falu csősze, aki jól hallotta a dádé hálálkodását. Csendben átsattyogott a cigány oldalára és egy hatalmas villámláskor nagyot vágott szegény cigány kidomborodó hátsó felére. &#8211; Jaj, jaj istenem &#8211; fohászkodott szegény. &#8211; Veled még tréfálkozni sem lehet!? [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/07/ugy-ahogy-tortent-44-resz/</link>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 21:39:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Kapaszkodj fel, Mariska, egy szekérre…”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. május 15 &#8220;Kapaszkodj fel, Mariska, egy szekérre&#8230;&#8221; Jöttét egy levél előzte meg: &#8220;Ne tessék haragudni, hogy zavarom pár sorommal, de régi olvasója vagyok a Hírlapnak és utóbbi cikkét olvasva könny szökött a szemembe a meghatottságtól. Húsz éve Pentelén, így írták a címet. Lehet, hogy el sem lesz ideje olvasni a levelemet, de azért én leírom, igen, én ott voltam a legelején, a kezdésnél..&#8221; Ülünk a szerkesztőségben és amikor beszél, úgy tűnik mintha nem is ő az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/07/kapaszkodj-fel-mariska-egy-szekerre/</link>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 20:27:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 43. rész</title>
<description>– 43. rész – De ne kalandozzunk el ennyire! Énekeltünk aztán más dalokat is. Ilyeneket: Az én babám egy fekete nő, A szeme fénylő, fekete kő, Fekete hajú, fekete fajú, Ha fürdik, boldog lehet a lepedő! Természetesen ez a szöveg is módosult és számomra sokkal pikánsabb értelmezést kapott, egyidőben a kedvenc nótám is lett. Mégpedig az utolsó sor &#8220;penetráns&#8221; megváltoztatásával, imígyen: Ha f&#8230;ik boldog lehet a lepedő! Ez a fekete hölgy értékéből mit sem rontott, s a lepedő szerepét sem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/06/ugy-ahogy-tortent-43-resz/</link>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 20:37:44 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Városunk jövője</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. május 3. Városunk jövője írta: Weiner Tibor, a Városi Tanács Végrehajtó Bizottságának elnökhelyettese SZTÁLINVÁROS túlnő az ipari település jellegén &#8211; szoktuk mondani. Ma a város a környék olyan gócpontja, melynek fejlődési törvényei most vannak kialakulóban a közélet minden vonatkozásában. A város fejlődésének új jellegzetességeit azzal is lemérhetjük, hogy a Vasmű döntő szava mellett a Szalmacellulóz gyár, az Épületelemgyár, és a különböző városi iparok egyre jelentősebb igényekkel jelentkeznek.. A városi beruházás kereteiben tehát az úgynevezett állami erőből [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/06/varosunk-jovoje/</link>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 20:13:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 42. rész</title>
<description>– 42. rész – &#8211; No, akkor isten neviben&#8230;! És megkezdődött az aratás. Elöl Pista bátyám és Édesapám, a kaszások. Nagybátyám ment előre. Szélesebb rendet vágott mint apám, ő viszont, talán szorgalmasabb volt. Nem maradt le. Biztos, hogy volt is ebben valami spontán versenyszerű, mert a parasztság számára a versenyt és a versenyszellemet nem a szocializmus találta ki, hisz &#8220;vagyok olyan legény, mint te..!&#8221; nóta már sok évtizeddel ezelőtt ezt dalban is megfogalmazta. Bátyám után Kata néném volt a marokszedő, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/ugy-ahogy-tortent-42-resz/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 19:50:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros története az ajánlási ragjegyek tükrében</title>
<description>Bélyegvilág &#8211; 1999. október Dunaújváros története az ajánlási ragjegyek tükrében Nagy nap volt 1950. május 2., egy keddi nap a mai Dunaújváros történetében. Felröppent a hír: a régi falusias jellegű település, Dunapentele határában város épül. Egy kicsit tekintsünk vissza a múltba. Pentele a fáma szerint Szent István király uralkodása idején épülhetett a Duna jobb partján, a mai Rácdombon. Elnevezése Pantaleon vértanú nevét őrzi, magyarosított formában. A falu a tatárjárás idején elpusztult, csak a XVII. század végén, a törökök kiűzését követően [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/dunaujvaros-tortenete-az-ajanlasi-ragjegyek-tukreben/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 19:24:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy olvasztár család vasárnapja</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1959. szeptember 22. Egy olvasztár család vasárnapja Délelőtt tíz óra körül jár az idő, amikor becsöngetünk Nyíri János főolvasztár lakásán. &#8211; Férjem éjszakai műszakban dolgozik és még ágyban van, de azért fáradjanak beljebb &#8211; invitál az ajtót nyitó Nyíri Jánosné. Vasárnap délelőtti pihenő Először is a még pihenő Nyíri elvtárs szobájába megyünk. A főolvasztár már nem alszik, újságot olvas. Hiába tiltakozunk, nem akar ágyban maradni, így hát míg felöltözik, felkeressük a konyhában foglalatoskodó háziasszonyt. &#8211; Mi lesz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/egy-olvasztar-csalad-vasarnapja/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 08:49:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy város jubilál</title>
<description>Képes Sport &#8211; 1960. május 3. TAVASZI ZÖLDBEN, virágtengerben, zászlóerdőben ünnepel Sztálinváros. Fél órája, háromnegyed órája tart a menet, s még mindig fiatalok jönnek. Sportolók a május 1-i felvonuláson Sztálinvárosban Úttörő egyenruhában, kék tornamezben, vízi úttörők tiszta fehér tengerészöltözékben, gimnazisták egyensapkában, sötétben. Apró zászlókkal integetnek, a lányok orgonát, tulipánt dobálnak a díszemelvényen álló vezetők felé, s színes léggömbökkel cifrázzák fel az eget. Az út mentén, a feldíszített erkélyeken, ablakokból visszainteget, tapsol a tömeg. A kajakozók szép új hajóikat is magukkal [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/egy-varos-jubilal/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 07:49:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Édesanyánk</title>
<description>Kiss Kálmán: ÉDESANYÁNK Őt köszöntjük most, az édesanyát, ki világra szült minket s felnevelt, ha szorongtunk, mesélt vagy énekelt, s nem éreztük a bút, bajt s a halált. Gyerekszívünkben virágzott a vágy . . . ha nékünk kellett, hát mindenre telt, olyan volt ő, mint ki kincsekre lelt, és csak álmában sírta el magát. Adott, adott ő pólyás meleg álmot, a szánkba szót és finom étkeket, a sötétben ránk riadtan vigyázott, adott minékünk mosolyt, fényeket. Úgy adjuk néki mostan a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/edesanyank/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 05:50:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János 100</title>
<description>Meghívó a felújított Rudnyánszky-Mondbach kúria első időszaki kiállítására. A Pentele Baráti Kör egyesület rendezésében nyitjuk meg ünnepélyesen Pentelei Molnár János (1878-1924) festőművész kiállítását születésnapján, 2024.05.08-án 17 órakor, amelyet 2024.06.30-ig lehet csoportosan vezetéssel megtekinteni, halálának centenáriumi évfordulójára meghirdetett emlékév eseménysorának keretében. A tisztelt látogatóknak örömmel mutatjuk be egyúttal a felújított történelmi kastélyegyüttes állandó helytörténeti kiállításait és impozáns rendezvénytermeit is. Pálinkás Bertalan, PBK</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/04/pentelei-molnar-janos-100/</link>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 20:56:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>