<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 11:31:36 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunaújváros az ország építészetében</title>
<description>7közlap &#8211; 2002. február 19. Dunaújváros az ország építészetében Ugye, emlékeznek még olvasóink arra, hogy Dunaújvárosnak volt egy házgyára (hivatalosan poligon-üzem), amely eleinte középblokkos elemeket, aztán nagy paneleket, később négy-, majd tízemeletes (torony és pengealakzatú) panelházak, végül úgynevezett kövérházak elemeit gyártotta. Nem csak ez a város építkezett az itt gyártott elemekből, a dunaújvárosi panel eljutott Százhalombattára, Szegedre, Székesfehérvárra és több más városba. Dunaújváros volt a színhelye az első (még a helyszínen előállított panelelemekből álló) ház felépítésének is. Panelsztorik A panelt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/20/dunaujvaros-az-orszag-epiteszeteben/</link>
<pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:31:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Rosti Pál emlékezete</title>
<description>Rosti Pál agyagszobra &#8211; Tóth István alkotása A Rosti Pál-Pentelei Molnár János emlékév soron következő programjaként hétfő délután megérkeztek Rosti Pál amerikai utazása során készített képei a Bartók színház aulájába. A &#8220;művészi fényképezés&#8221; hazai úttörőjének képeiből összeállított tárlat  december 12-ig látogatható az intézmény nyitvatartási idejében. Pálfalvi János és Pálinkás Bertalan &#8211; megidézett élmények Rosti Pál – Uti emlékezetek Amerikából /részletek/ A megnyitón Pálfalvi János előadásában megelevenedtek a nagy utazó, Rosti Pál kalandjai. Az emelt hangulatot Sütő Balázs, Baruts Bence duója [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/20/rosti-pal-emlekezete-2/</link>
<pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:17:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az első könyvesbolt</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1995. június 24. Ne csak a Dülöngőbe járjanak a fiatalok Az első könyvesbolt Mohácsról költöztünk Pentelére 1950. november 7-én. A férjem gépkocsivezetőként került ide, ám az építőiparnál, a betonkeverőgépnél dolgozott. Ők betonozták például a &#8220;bivaly&#8221;-házak tétjét is. A Batsányi könyvesboltban dolgoztam Mohácson, és férjem kérésére 1951. január 1-én helyeztek át a városba. Ekkor már megszületett a két fiúnk. Az volt a feladatom, hogy szervezzem meg a könyvárusítást. Az első bolt egy faházban volt a Május 1. utcában, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/19/az-elso-konyvesbolt/</link>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:16:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>ROSTI 150</title>
<description>Rosti Pálra emlékezve sok szeretettel várjuk az érdeklődőket a ma délutáni filmvetítésre, majd az azt követő kiállításmegnyitóra.</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/18/rosti-150/</link>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:04:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Sztálinvárosi Kohászati Technikumban</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1953. november 13. A Sztálinvárosi Kohászati Technikumban Sztálinvárosban, az acél és a vas városában új házak rengetege épül. Az idegennek talán fel sem tűnik az állványozott, épülő házak sokaságában az új Kohászati Technikum, de a &#8220;bennszülöttek&#8221; büszkeséggel és szeretettel néznek rá: ez az ország egyik legmodernebb középiskolája. Az iskola külső és belső képe még korántsem végleges, de a termekben szeptember óta már komoly munka folyik. A jövő kohászati szakemberei készülnek hivatásukra a szép,új iskolában. Látogatás a műhelygyakorlaton [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/17/a-sztalinvarosi-kohaszati-technikumban/</link>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2024 18:17:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Bemutatkozik: 1 bölcsőde, 1 óvoda, 1 iskola</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1963. november 15. Ismét gazdagabbak lettünk. Egy iskolával, egy óvodával és egy bölcsődével. A Barátság városrészben lakó gyermekeknek néhány nap múlva már nem kell messzire járni iskolába, az óvoda már üzemel és határidő előtt elkészül a legkisebbik otthona, a bölcsőde is. Kristálypohár Így lehetne leginkább jellemezni a picik paradicsomát. A negyvenszemélyes bölcsődét most takarítják. A december végi átadási határidő helyett, már ebben a hónapban birtokba vehetik a gyerekek az épületet. Ennek egyik biztató jele, hogy megérkezett a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/17/bemutatkozik-1-bolcsode-1-ovoda-1-iskola/</link>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2024 15:59:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Miska körül zajlik az élet, s ez olykor talán hangos is</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 2020. augusztus 5. Miska körül zajlik az élet, s ez olykor talán hangos is Valóban magánterületen áll, de a tulajdonos nem a korlátozások híve S. TÖTTŐ RITA &#8211; PÁKOZD Egyre nagyobb népszerűségnek örvend a pákozdi Miskahuszár szobra, amely körül azonban a nyári szezonban időnként elszabadulnak az indulatok. A turisták és a helyiek is szívesen látogatják, de a hangoskodókat, a lakókat zavaró parkolást nem tűrik egyesek. Miskahuszár szobrát egyre többen szeretnék megnézni &#8211; a látogatókat azonban nem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/16/miska-korul-zajlik-az-elet-s-ez-olykor-talan-hangos-is/</link>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2024 19:16:44 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Galla Endre 1897-1971</title>
<description>Galla Endre (Dunapentele, 1897. június 28. – Budapest, 1971. november 15.): festő. Csók Istvánnál tanult a budapesti Képzőművészeti Főiskolán 1916-1923 között. Újpesten gimnáziumi rajztanár. 1924-től szerepeltek művei tárlatokon, 1933-ban Rákospalotán volt gyűjteményes kiállítása. Főleg tájképeket és portrékat festett. Festészete a nagybányai hagyományokban gyökerezett. Több tankönyvet és tanári segédkönyvet szerkesztett. Tagja volt a Pedagógusok Szakszervezetének, amely 1960-ban &#8211; elsőként &#8211; Székely Bertalan-emlékéremmel tüntette ki. &#8211; Rajzpedagógiai munkája A rajz könyve (I-II., Bp., 1940). Rajztanítás &#8211; 1972. február-március GALLA ENDRE 1898 &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/15/galla-endre-1897-1971/</link>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:32:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ó, azok a lektorok!</title>
<description>Ludas Matyi &#8211; 1952. május 8. Palotai Boris munkában Szín: Lektorátusi hivatal- Csiszár Teréz lektor az asztalnál ül. IRÓ (belép): Szabadság &#8230; CSISZÁR: Szabadság Köszörűs elvtárs. Csiszár Teréz vagyok. Én lektoráltam a kéziratát. 164 órát töltöttem el vele. ÍRÓ (zavartan): 164 órát? Hát ez igazán&#8230; CSISZÁR: Látja ott a falon azt a táblázatot? Az én újításom. Szempontgrafikon. Rögtön világosan látni a szempontok apadási tendenciáját. Az írókongresszus óta egyre zsugorodik a szempontkörbe. Figyeli? ÍRÓ: Figyelem. CSISZÁR: Hát akkor térjünk a tárgyra. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/13/o-azok-a-lektorok/</link>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:20:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pergel Józsefné, a parasztasszonyból lett sztálinvárosi brigádvezető</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1952. január 13. Pergel Józsefné, a parasztasszonyból lett sztálinvárosi brigádvezető A Sztálinvárosba robogó autóbusz utasai felfigyeltek egy idősebb asszonyra: szoros kis kontyát ősz szálak szőtték át, arcát zegzugos ráncok barázdálták. De olyan fiatalos hévvel beszélt Sztálinvárosról, mintha az ő keze nyomán épültek volna az ifjú utcák, mintha ő emelte volna az öntöde falait. Oldalra hajtott fellel leste a pillanatot, amikor egyszerre tárul ki a város képe s diadalmasan pislogott az utasokra. Azokra meg átragadt az öröme, önfeledten [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/13/pergel-jozsefne-a-parasztasszonybol-lett-sztalinvarosi-brigadvezeto/</link>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2024 09:55:28 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>