<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 18:50:39 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Vasárnap az állványokon</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1963. augusztus 7. Vasárnap az állványokon Az építőmunkások többsége vasárnap is dolgozott. Alig múlt reggel öt óra, már igyekeztek a munkahelyek felé. A Vasmű úton találkoztam Csik János darussal, hóna alatt kis táska, benne az elemózsia, kezében az újság, pillanatra megállít. Olvassa: &#8211; &#8220;Nagyobb lendület, szervezettség szükséges az építkezéseken. Különösen a nyárt és őszi hónapokat kell jól felhasználni, hogy az építőipar teljesítse ez évi átadási kötelezettségét és egyidejűleg biztosítsa a jövő évi építkezések előkészítését.&#8221; &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/04/vasarnap-az-allvanyokon/</link>
<pubDate>Sun, 04 Aug 2024 18:31:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát július!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 júliusában: 2024. július 31. Úgy, ahogy történt – 61. rész P. Fekete István regénye 2024. július 06. Boldog gyerekekek Úttörőtábor a Szalki-szigeten /1955 2024. július 06. Ma először készül hazánkban kohókoksz Kohókoksz Sztálinvárosból /1956 2024. július 03. Úgy, ahogy történt – 60. rész P. Fekete István regénye 2024. július 03. Helyszíni tudósítás Dunapenteléről II. Épülő Dunapentele /1951 2024. július 02. Úgy, ahogy történt – 59. rész P. Fekete István regénye 2024. július 02. Szórakoztatás – másodállásban Vidám [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/31/viszlat-julius-4/</link>
<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:17:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 61. rész</title>
<description>– 61. rész – Ha kiment valaki közülünk Nagyapámhoz kapálásban, kötözésben, kacsolásban segíteni, visszatértekor részletesen elmesélte, hogy dolgoztak ők ott hármasban, mit főzött a Cinabana, és sohase mulasztották részemre átadni szívélyes üdvözletét és valamilyen kis ajándékát, amelyet kizárólag nekem küldött. Különös jóbarátság volt a mienk. Én Cinabanát az életemben nem láttam. Ha Nagyapám a tanyában kézenfogott és mondta &#8211; Na, kisunokám, elmegyünk most a szőlőbe, megnézzük mit csinál a Cinabana. akkor nagy örömmel húztam a szandálom &#8211; mert hát ilyen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/31/ugy-ahogy-tortent-61-resz/</link>
<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 17:48:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Boldog gyerekek</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. július 15. BOLDOG GYEREKEK &#8211; Állj! &#8211; Ahogy parancsolod, kisöcsém. &#8211; Kit tetszik keresni? &#8211; Nem kit, hanem mit. Az úttörőtábort. &#8211; Ez az. Így estünk túl a belépés hivatalos formaságain. A kapuőr ezután leemelte válláról az üres légpuskát, mert különben nem tudta volna kioldani a reteszt, nagyon bő a puska szíja, kis kezével egy ideig motozott az erős faajtó mögött, míg végre kitárult. &#8211; Orvosi rendelő balra, táborvezetői iroda jobbra. Ott az a nyitott ajtó. Az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/06/boldog-gyerekek/</link>
<pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:43:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ma először készül hazánkban kohókoksz</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1956. július 6. Ma először készül hazánkban kohókoksz Ez a kép csak kis részletét mutatja a hatalmas kokszolóműnek, amely lehetővé teszi, hogy az iparunk számára oly fontos kohókokszért ezután kevesebb valutát kelljen majd adnunk. A Sztálin Vasmű két nagy gyáregységében napok óta nagy eseményre készülődnek: nemsokára megkezdik a hazai kohókoksz gyártását. A szénelőkészítő-műben régen forognak a gépek, működik a szénmosó, megtöltötték a 21 hatalmas szénsilót, sőt a kokszolóblokk melletti óriási széntorony három rekeszét, ahonnan majd a töltőkocsikba [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/06/ma-eloszor-keszul-hazankban-kohokoksz/</link>
<pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:02:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 60. rész</title>
<description>– 60. rész – Az ügyre soha vissza nem tértünk, legfeljebb nagyapám távollétében emlegették az igazság érdekében történt bátor kiállásomat. Nagyapámmal való kapcsolatomat ez az incidens a legkisebb mértékben sem érintette &#8211; hiszem, hogy egymásnak kölcsönösen megbocsátottunk&#8230; Nagyapám kedvteléseit, szórakozásait és baráti körét nem ismertem különösebben, illetve ezek egy részének csak az utóhatásai jutottak el hozzám, némileg megtépázva nagyszülőm tekintélyét, de nem csökkentve iránta érzett szeretetemet. Ilyen esetben többet is el tudnék mondani, de egy jellemző &#8211; gondolom &#8211; megteszi: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/03/ugy-ahogy-tortent-60-resz/</link>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 18:56:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Helyszíni tudósítás Dunapenteléről II.</title>
<description>Diósgyőri Munkás &#8211; 1951. július 9. Helyszíni tudósítás Dunapenteléről: 4 hét alatt 3 műhelycsarnokot építettek fel a hős építők A Dunai Vasmű kizárólag csak hengerelt árut fog gyártani. A gyár szalagrendszerben épül. Kohók, Martin, durva, finomhengerdék s innen a kész anyag vagonokba, hajóba kerül. Az építkezések hatalmas méreteit bizonyítja az is hogy maga a Durvahengerde légköbméterbe számítva kétszerakkora lesz, mint hazánk legnagyobb épülete, a Parlament. (Több mint egymillió légköbméter.) Önkéntelenül is felvetődik az olvasóban: Mi az az erő, ami az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/03/helyszini-tudositas-dunapentelerol-ii/</link>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 18:24:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 59. rész</title>
<description>– 59. rész – Na, nem a főépületbe (ha így lehet nevezni) hanem csak a nyári konyhába, ahol hétfőként volt a kenyérsütés ideje és folyt a kemence befűtése izzékkóróval. Nem találkoztunk &#8211; most már azt kell mondanom &#8211; szerencsére senkivel, így nagyapám kikotorta a kemencéből a még jól izzó parazsat, egy kicsit laposra igazította és ráöntötte a zsák tartalmát. Szóval, csigát sütöttünk! Nem akarom magam jobbnak mondani, mint amilyen vagyok, de őszintén sajnáltam szerencsétleneket, amelyek a melegtől durrogó házaikban sültek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/02/ugy-ahogy-tortent-59-resz/</link>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:25:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szórakoztatás – másodállásban</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. július 3. Szórakoztatás &#8211; másodállásban Először is erről beszéljünk: főszezon előtt. Az ember azt gondolná, hogy a májusi nyitástól július végéig tart a nyári főszezon a Vidám Parkban is. Ám a valóság az, hogy az első májusi roham után megcsappan a látogatók száma, és csak ilyenkor, a vizsgák után, június végén kezd újra felfutni. A július még mindig nem az igazi, sokan üdülnek, és az itthon lévők is igyekeznek nyári színt kapni, tehát strandra, a Dunára [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/02/szorakoztatas-masodallasban/</link>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:02:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Helyszíni tudósítás Dunapenteléről I.</title>
<description>Diósgyőri Munkás &#8211; 1951. július 3. Helyszíni tudósítás Dunapenteléről: Ez évben 600 ezer köbméter követ, 41 millió téglát és 150 hold erdő faanyagát dolgozták fel az építkezéseknél Aki a Dunai Vasműnél járt, közvetlen közelről figyelheti meg azokat az egyszerű dolgozókat, azokat a nagyszerű embereket, akit lelkesen, sietős mozdulatokkal rakják épületté a téglákat, ássák a földet, hogy helyet készítsenek egy-egy gyárépület hatalmas tartóoszlopainak. Láthatja és hallhatja a napi nehéz munka után vidám énekszóval szállásaikra siető fiatalokat, s találkozhat velük este is, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/02/helyszini-tudositas-dunapentelerol-i/</link>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:16:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>