<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 14:13:05 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Sok lakást gyorsan</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1959. december 22. SOK LAKÁST GYORSAN A néhány másodperccel korábban még folyékony anyag – miután a vibrátort a daru leemeli róla – szilárd állapotban, kész épületelemként áll a középblokk gyártó telepen A 32 évesek városában A második ötéves terv lakásépítkezéseit a jelenleginél termelékenyebb építési módok bevezetésével lehet csak megvalósítani. (Ha mai módszerekkel építkeznénk, nem lenne elegendő munkaerő.) Ezért a fejlesztés legközelebbi állomása: a középblokkos építési mód. Az épület falait nagyobb lemezekből &#8211; blokkokból &#8211; állítják össze a helyszínen. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/02/sok-lakast-gyorsan/</link>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:13:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mit gondol, mi lesz tíz év múlva?</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. december 31 1959-1969 Mit gondol, mi lesz tíz év múlva? A &#8220;jövő zenéje&#8221; mindig sok érdekfeszítő elképzelést, tervet, álmot, vágyat rejt magában. Azért is mondják, ha valaki nagy cél felé törekszik, a megvalósulás még a &#8220;jövő zenéje&#8221;. Hát most elindulunk a városban, hogy emberek elképzeléseit, a &#8220;jövő zenéjét&#8221; a toll hangszerelésében, mindenféle külön zenekari kíséret nélkül előadjuk az olvasónak. Tíz esztendő terve, vágya, célja formálódik ki öt ember egyéni, de mégis közös törekvéseiből. WEINER TIBOR tanácselnök [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/01/mit-gondol-mi-lesz-tiz-ev-mulva/</link>
<pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:54:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát december!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 decemberében: 2024. december 31. Dunaújváros Kedvencei 2024-ben Online szavazás végeredménye /2024 2024. december 30. Köszönet 2024! Évzáró összegzés /2024 2024. december 22. Dallam Klub 2400 – Frenk Frenk új albuma /2024 2024. december 22. Dallam Klub 2400 – MistyChristy Új városi zenekar bemutatkozó dala /2024 2024. december 22. Dallam Klub 2400 – Beretka Ádám Beretka Ádám új dala /2024 2024. december 21. A sztálinvárosi múzeum története Múzeumtörténet /1955 2024. december 16. Muzsikáló gyerekek Zenét tanuló gyerekek /1960 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/31/viszlat-december-5/</link>
<pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:19:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvencei 2024-ben</title>
<description>Nincs tovább, tegnap este lezárult a játékos szavazás, köszönet a több ezer szavazatért, melyet leadtatok. Elért helyezésektől függetlenül továbbra is tartjuk magunkat ahhoz, hogy itt igazából CSAK NYERTESEK VANNAK, és az év végi amúgy is hajtós időszakban egy kicsit mindenki megmozgathatta a saját kis követőtáborát, ismerőseit, családtagjait. Most pedig lássuk a kategóriánkénti végeredményt, a győzteseket!: DUNAÚJVÁROS KEDVENCEI 2024-BEN az olvasók döntése alapján: &#8211; KULTÚRA KATEGÓRIÁBAN &#8211; MUNKÁSMŰVELŐDÉSI KÖZPONT Az MMK szavazói fáradhatatlanul kattintgattak, nagyon hamar az élre kerültek és idén [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/31/dunaujvaros-kedvencei-2024-ben/</link>
<pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:10:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Köszönet 2024!</title>
<description>Eseménydús év van a hátunk mögött. A 2024-es Barkóczi Rosti Pál &#8211; Pentelei Molnár János emlékév jelentős része Dunapentele, és a településhez köthető hírességekről szólt. A Pentele Baráti Körrel szorosan együttműködve elkészült a Dunapentelei Tematikus Élménytúra, rengeteg információval, tartalommal, továbbá lezajlottak a városi vetélkedők. Itt szeretnék megnyugtatni mindenkit, lesz folytatás, a méltatlanul elfelejtett eleinket nem felejthetjük el. Tettük, munkásságuk, mely egyben gazdag örökségünk a mai napig példaként állhat a mai fiatalok előtt. Idén is volt Sugárúti Fesztivál, újra megtelt a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/30/koszonet-2024/</link>
<pubDate>Mon, 30 Dec 2024 19:08:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Évzáró szilveszteri Muki túra</title>
<description>Búcsúztassuk együtt az óévet egy szilveszteri Muki túrával! A hagyományoknak megfelelően ismét bejárjuk az egykori kis mozdonyfüstös vasúti pályaszakaszt, felidézve a régi emlékeket, az úttörővasút szebb napjait, majd a szebb napokat megélt kilátótól visszafordulva a Vidám Parkról, annak hajdani játékairól tudhatunk meg sok érdekességet. Ezt követően pedig koccintsunk az új évre, az új feladatokra. Tarts velünk te is, akár jelvény nélkül is, várunk sok szeretettel minden érdeklődőt holnap 10 órakor a Muki vonatnál a Vasmű úton. Ha van bármiféle hangkeltő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/30/evzaro-szilveszteri-muki-tura/</link>
<pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:04:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A sztálinvárosi múzeum története</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. május 10. A sztálinvárosi múzeum története A Sztálinvárosi Múzeum mindössze négy éves múltra tekinthet vissza. Fejlődése, sőt már megalakulása is szorosan összefonódik a város kialakulásával, építésével. Sztálinváros őstörténete Az építkezés során tömegesen kerültek elő régészeti leletek. Először a gyár területén fekvő bronzkori temető anyaga került napvilágra. 1950 telén még csak egy kisebb lélekzetű leletmentő ásatás indult meg. A további építkezések már lényegesen nagyobb ásatásokat tettek szükségessé. A Nehézipari Beruházási Központ jelentős anyagi és erkölcsi támogatással sietett a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/21/a-sztalinvarosi-muzeum-tortenete/</link>
<pubDate>Sat, 21 Dec 2024 21:53:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>