<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2024 18:03:06 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 32. rész</title>
<description>– 32. rész – Még elnéztem egy darabig a villámgyorsan becsapó fecskéket, megszámoltam fészkeiket &#8211; persze csak a lakottakat &#8211; négy-öt mindig volt. De voltak olyanok is, melyeknek nem jött meg a gazdája, ezeket szomorúan emlegettük, különösen ha nagyanyám ilyeneket mondott: &#8211; Tudod gyerekem, ezek elvesztek a hosszú úton. Nagyon keserves volt ezt hallanom. Hogy ezek a tökéletes lények, &#8220;Isten madárkái&#8221; (akik miatt nagyapámmal szenvedélyesen összetűztem egy alkalommal, de erről később!) remek repülők, hogy elveszhessenek &#8211; nem ment a fejembe. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/08/ugy-ahogy-tortent-32-resz/</link>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 18:03:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele Baráti Kör</title>
<description>Pentele Baráti Kör alakult Megkezdte munkáját az a csoport, amely Dunapentele történetének kutatását tűzte ki célul. A XI. századtól a városalapításig a Penteléről feltárt anyagokat kívánják feldolgozni. A munkában sok öntevékeny lokálpatrióta &#8211; jogász, építész, pedagógus, orvos, levéltáros, mezőgazdász, közgazdász, társadalmi tisztségviselő &#8211; vesz részt. Hogy milyen régóta és milyen sokak által hiányolt kezdeményezés válik most valóra, arról az a sok segítség tanúskodik, amelyet már most, a megalakuláskor felajánlottak. Megjelent: Dunaújárosi Hírlap  1985. március 8. ____________________________________________________ Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1985. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/08/pentele-barati-kor/</link>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 15:34:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 31. rész</title>
<description>– 31. rész – A kenyér meg máris itt van &#8211; lépett a nyári konyhába és fordult is nyomban ki, kezében a hatalmas 5-6 kilós kenyérrel. Pista bátyám addigra &#8211; legnagyobb szomorúságomra &#8211; már kifogta lovainkat és be is kötötte az istállóba, s teljesen öntevékenyen a pincét is megjárta, és már ott volt kezében a vörösboros kancsó. Nagyanyám egy vászonabroszt terített a nyárikonyha előtti asztalra, és odaülhettünk lakomázni. Persze ez csak olyan uzsonnaféle volt a megéhezett érkezőknek, hogy vacsoráig kibírják. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/07/ugy-ahogy-tortent-31-resz/</link>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 18:43:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 30. rész</title>
<description>– 30. rész – Ez már a Kádár-tanya híres nyárfája volt, amely &#8211; Apám szerint &#8211; olyan lényeges és fontos, hogy a katonai térképek is feltüntetik. Ez nekem borzasztóan tetszett. Hát ez akkor nyárfa ám&#8230;! Lejteni kezdett utunk egy kis völgybe, bal oldalt az első Dunadűlői tanya: Kádáréké. Aztán egy kis kaptató: Farkasék következtek. Érdekesen következett itt a nyomvonal; a tanya végénél be kellett fordulni a tanyaudvarba, szinte közepén áthajtani és így lehetett továbbmenni. Kerítés persze nem volt, de mégis [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/06/ugy-ahogy-tortent-30-resz/</link>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 19:36:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Székely Endre pályaképe</title>
<description>Muzsika &#8211; 1989. január Varga Bálint András: Hullámhegyek és hullámvölgyek Székely Endre pályaképe Székely Endre &#8211; kétszeres Erkel Ferenc-díjas zeneszerző, karnagy, főiskolai tanár 1912. április 6. &#8211; 1989. április 14. Felvégi Andrea felvétele A kérdések megfogalmazásának korát éljük. Interjúra kérjük a történelmet. Közelmúltunk körvonalai lassan-lassan kibontakoznak a homályból, megszólalnak a Tanúk, hogy elmondják a Tényeket. A Muzsika felkérése teremtett alkalmat rá, hogy tanúként szólaltassam meg Székely Endrét. Tizenhét éve ismerem, és valami megmagyarázhatatlan szemérem mindeddig belém fojtotta a kérdéseket. Talán [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/06/szekely-endre-palyakepe/</link>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 18:00:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A járás és a város</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. április 3. A járás és a város Járásunk, az egykori adonyi, ma dunaújvárosi járás elmúlt huszonöt esztendejére emlékezve nem állhatjuk meg, hogy még egy lépést tegyünk visszafelé az időben, s egy 1944. november 12-én kelt kormánybiztosi jelentést idézzünk: &#8220;&#8230; a Duna-Tisza közéről visszavonult, és a községekben elszórt csapatkötelékek tagjai destruálják a lakosságot, arra bíztatják őket, hogy maradjanak vissza a községekben, az oroszok úgysem bántanak senkit&#8230; a visszavonuló katonák a lakosságot különösen az adonyi járásban nagymértékben mételyezik&#8230;&#8221; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/06/a-jaras-es-a-varos/</link>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 14:31:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ecsetvonások egy feledhetetlen nagygyűlésről</title>
<description>Petőfi Népe &#8211; 1958. április 8. A magyar nép kedves vendégei Sztálinvárosban Határtalan lelkesedéssel, nagy, nagy szeretettel és tisztelettel fogadta Sztálinváros népe a szovjet párt- és kormányküldöttséget, amely Hruscsov elvtárs vezetésével megtekintette a Dunai Vasművet, majd feledhetetlen nagygyűlésen vettek részt. E helyen képeket közlünk szeretett vendégeink sztálinvárosi látogatásáról, ahova megyénkből is sokezren rándultak át, hogy láthassák Hruscsov elvtársat és hallhassák a szovjet nép küldötteinek szavát. Hruscsov elvtárs üdvözli a nagygyűlés résztvevőit Hruscsov elvtárs felszólal Üzemlátogatás a Dunai Vasműben 13 szekfű [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/05/ecsetvonasok-egy-feledhetetlen-nagygyulesrol/</link>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 16:27:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>