<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 12:39:15 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>KÓKA FERENC 90</title>
<description>KÓKA FERENC 90 &#8211; Kiállításmegnyitó és előadás A 90 éve született Munkácsy Mihály-díjas festőművész emlékére. Kiállítás az Élet és Irodalom hetilapban megjelent munkáiból. Előadást tart dr. Molnár Valéria, a Kóka Ferenc Művészeti Alapítvány kurátora &#8220;Országos múzeumi körséta&#8221; címmel május 9-én, csütörtökön 17 órakor. Várjuk az érdeklődőket! További információ az eseményről &#160;</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/koka-ferenc-90/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 12:39:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hazatalált Pentelei Molnár János szellemisége</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. december 14. Hazatalált Pentelei Molnár János szellemisége Nagyon szép ajándékot kaptunk a Mikulástól (az önkormányzat támogatásával) mi, penteleiek, dunaújvárosiak. Az Intercisa Múzeumban megnyílt a január 27-ig nyitva tartó &#8220;Pentelei Molnár János festményei&#8221; című kiállítás. Az 1878-ban Dunapentelén született őstehetség festőművész élete olyan volt, mint a népmesék hőseié. Egyszerű szülők gyermekeként látja meg a napvilágot. Születésekor bábaasszony jövendöli meg, hogy felnőve híres emberré válik. És ez a varázs elapadhatatlanul él nyolc gyermeket nevelő szüleiben. A fiúcska csakugyan [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/hazatalalt-pentelei-molnar-janos-szellemisege/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 11:16:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János – Centenáriumi kiállítás</title>
<description>PENTELEI MOLNÁR JÁNOS CENTENÁRIUMI KIÁLLÍTÁS Kiállítás megnyitó: 2024. május 8. 17:00 A megnyitó esemény látogatóinak autós fogadása 16 órától a Petőfi útról nyíló autós bejárón át a parkolókban történik, az érkező személyeket pedig a Magyar út felől, a kúria udvarán keresztül várják sok szeretettel. A kiállítás június 30-ig csütörtökönként 17 órakor tárlatvezetéssel INGYENESEN látogatható. További látogatás előzetes bejelentkezéssel az alábbi elérhetőségeken igényelhető: Kozma Erzsébet zsoka.kozma@gmail.com / +36706254025 Pálinkás Bertalan palinkas.bertalan@gmail.com / +36202307712 Kiállításmegnyitó</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/pentelei-molnar-janos-centenariumi-kiallitas/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 11:08:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János képei</title>
<description>Képes Folyóirat &#8211; A Vasárnapi Ujság füzetekben 43. kötet (Budapest,1908) NŐI ARCZKÉP PENTELEI MOLNÁR JÁNOS KÉPEI Előbb tengerésztiszt akart lenni, utóbb építész, majd megismerte festői vénáját s beállt Hollósyhoz inasnak. Azóta öt év alig múlt el s a mindössze harmincz éves fiatal embernek már neve van, sikerei voltak s bizonyos múlt áll a háta mögött. A Mesteriskola tulajdonképen még a tanulás éveihez számít s Pentelei Molnár János már e tanuló évek alatt megnyere a Képzőművészeti Társulat Nemes-féle díját, vett tőle [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/pentelei-molnar-janos-kepei-3/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 06:52:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A cimbalmozó festő</title>
<description>7közlap &#8211; 2003. december 16. A cimbalmozó festő Pentelei-Molnár János 1878. május 8-án született Dunapentelén. Születéséről családi legenda szól. A bába a gyermek fölé hajolva azt mondta a szülőknek: ez a fiú világhírnévnek fog örvendeni, mindent kövessenek el, hogy tanulhasson. Elég korán, már negyedik elemista korában festett. Első képe 12&#215;18 cmnagyságú volt, és a pentelei tájat ábrázolta. Szeretett rajzolni és festeni, sokkal inkább, mint tanulni, így érthető, hogy nem is egy elemista osztályt kellett ismételnie. Pentelei Molnár János &#8211; Harminc [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/a-cimbalmozo-festo/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 04:56:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 44. rész</title>
<description>– 44. rész – Futva érte el a legközelebbi képét és örömében így hálálkodott: &#8211; Most már minden jól van édes Istenem, a fejemet eldugtam, a faromba meg akár a villám is belecsaphat! Igen ám! De ott húzódott meg a másik oldalon a falu csősze, aki jól hallotta a dádé hálálkodását. Csendben átsattyogott a cigány oldalára és egy hatalmas villámláskor nagyot vágott szegény cigány kidomborodó hátsó felére. &#8211; Jaj, jaj istenem &#8211; fohászkodott szegény. &#8211; Veled még tréfálkozni sem lehet!? [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/07/ugy-ahogy-tortent-44-resz/</link>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 21:39:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Kapaszkodj fel, Mariska, egy szekérre…”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. május 15 &#8220;Kapaszkodj fel, Mariska, egy szekérre&#8230;&#8221; Jöttét egy levél előzte meg: &#8220;Ne tessék haragudni, hogy zavarom pár sorommal, de régi olvasója vagyok a Hírlapnak és utóbbi cikkét olvasva könny szökött a szemembe a meghatottságtól. Húsz éve Pentelén, így írták a címet. Lehet, hogy el sem lesz ideje olvasni a levelemet, de azért én leírom, igen, én ott voltam a legelején, a kezdésnél..&#8221; Ülünk a szerkesztőségben és amikor beszél, úgy tűnik mintha nem is ő az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/07/kapaszkodj-fel-mariska-egy-szekerre/</link>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 20:27:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 43. rész</title>
<description>– 43. rész – De ne kalandozzunk el ennyire! Énekeltünk aztán más dalokat is. Ilyeneket: Az én babám egy fekete nő, A szeme fénylő, fekete kő, Fekete hajú, fekete fajú, Ha fürdik, boldog lehet a lepedő! Természetesen ez a szöveg is módosult és számomra sokkal pikánsabb értelmezést kapott, egyidőben a kedvenc nótám is lett. Mégpedig az utolsó sor &#8220;penetráns&#8221; megváltoztatásával, imígyen: Ha f&#8230;ik boldog lehet a lepedő! Ez a fekete hölgy értékéből mit sem rontott, s a lepedő szerepét sem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/06/ugy-ahogy-tortent-43-resz/</link>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 20:37:44 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Városunk jövője</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. május 3. Városunk jövője írta: Weiner Tibor, a Városi Tanács Végrehajtó Bizottságának elnökhelyettese SZTÁLINVÁROS túlnő az ipari település jellegén &#8211; szoktuk mondani. Ma a város a környék olyan gócpontja, melynek fejlődési törvényei most vannak kialakulóban a közélet minden vonatkozásában. A város fejlődésének új jellegzetességeit azzal is lemérhetjük, hogy a Vasmű döntő szava mellett a Szalmacellulóz gyár, az Épületelemgyár, és a különböző városi iparok egyre jelentősebb igényekkel jelentkeznek.. A városi beruházás kereteiben tehát az úgynevezett állami erőből [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/06/varosunk-jovoje/</link>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 20:13:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 42. rész</title>
<description>– 42. rész – &#8211; No, akkor isten neviben&#8230;! És megkezdődött az aratás. Elöl Pista bátyám és Édesapám, a kaszások. Nagybátyám ment előre. Szélesebb rendet vágott mint apám, ő viszont, talán szorgalmasabb volt. Nem maradt le. Biztos, hogy volt is ebben valami spontán versenyszerű, mert a parasztság számára a versenyt és a versenyszellemet nem a szocializmus találta ki, hisz &#8220;vagyok olyan legény, mint te..!&#8221; nóta már sok évtizeddel ezelőtt ezt dalban is megfogalmazta. Bátyám után Kata néném volt a marokszedő, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/05/ugy-ahogy-tortent-42-resz/</link>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 19:50:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>