<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 19:00:16 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 55. rész</title>
<description>– 55. rész – &#8211; Csak azt próbáld meg, te rühes! Jaj mi lesz ebből? Csak sikerüljön szegénynek és őszintén drukkoltam nagybátyámnak. &#8211; Maga mondta Édesapám! Megpróbálhatom! Dulakodás hallatszott, majd valami kemény tárgy koppanása, aztán pár lépés és bevágódott a konyhaajtó. Csend lett. Keserves, beszédes csend. Senki nem szólt. Jó pár perc múlva még hallottam. &#8211; Ezt majd maga adja vissza neki Édesanyám. Kattant a becsukódó bicska, amelyet nagybátyám vett fel a földről, s koppant az asztalon. &#8211; Jójcakát Édesanyám! [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/28/ugy-ahogy-tortent-55-resz/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 19:00:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Strandolók</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. június 27. Pezsgő élet a gyermekmedencében Strandolók Ha valaki a városi Sportuszoda bevételi naplóját lapozgatja, hű meteorológiai képet kap az elmúlt két hónapról. Május 7-től 24-ig jóformán senki sem akart fürdeni. Június 18-án viszont 1500-an keresték fel a strandot, s még többen élvezték a nyár örömeit az elmúlt vasárnap. Ezúttal már a víz sem volt olyan hideg, mint az városszerte elterjedt. A sztálinvárosi strandon /1959 fotó: MTI/Balassa Ferenc Egy kérdés, három felelet A strand közönsége könnyen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/28/strandolok/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:32:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Budapest nem jelentkezik..</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1959. június 24. Budapest nem jelentkezik.. Negyven évvel ezelőtt zajlott le az ellenforradalmi monitorlázadás Négy évtizeddel ezelőtt, 1919 júniusában nehéz, válságos napokat élt át a még nagyon fiatal, első magyar proletárállam. Az antant egyesített intervenciós erői minden oldalról szorongatták. A hős magyar vöröshadsereg állta a sarat. Megmozdultak a belső bitangok. Külső támogatással belülről készültek hátbatámadni a népi hatalmat. Gyűjtötték, toborozták az ellenforradalmi erőket és június 24-én Budapesten ellenforradalmi lázadást robbantottak ki. A Dunán két monitor és három őrnaszád [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/28/budapest-nem-jelentkezik/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:22:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János képek tárlatvezetéssel – Utoljára!</title>
<description>MEGHÍVÓ A RUDNYÁNSZKY-MONDBACH KASTÉLY ÉS KIÁLLÍTÁS NYILVÁNOS ZÁRÓ ESEMÉNYÉRE Hölgyeim és Uraim, Érdeklődő Polgártársaink, Kedves Látogatók! Fogadjá(to)k szíves meghívásunkat immáron a legutolsó alkalomra. Előzetes bejelentkezés nélkül is igénybe vehető tárlatvezetésünkön a Mondbach kúriában 2024.06.27-én, csütörtökön fél 6-kor indulunk a fogadóterem díszudvari bejáratától! A bejárás során bemutatjuk a teljes kastélybelsőt és annak kiállítási anyagait. Kiemelten nagyformátumú polgáraink, Barkóczi Rosti Pál és Pentelei Molnár János életművét, rámutatva a honi és kontinenseken is túlnyúló sikereikre. Idén EMLÉKÉV keretében rendezvényekkel emlékezünk meg róluk (ROSTI [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/25/pentelei-molnar-janos-kepek-tarlatvezetessel-utoljara/</link>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 19:34:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 54. rész</title>
<description>– 54. rész – A félhomályos hűvös pincében mindig az jutott eszembe &#8211; bármint is csodálkozik az Olvasó -, hogy ha a sírokban is olyan kellemes ott lent a földben, akkor a halottaknak nem is olyan rossz&#8230; Ugye furcsa ez egy hatéves kisgyerektől? Szépen, lassan össze is állt a &#8220;piarcra&#8221; való, nagyanyám költőpénzének forrása. Hogy aztán mennyire volt ez forrás, arról majd a későbbiekben essék szó, mert ebbe nagyapám is &#8211; ha nem is közvetlenül &#8211; de beleszólt. Elgondolkodtam, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/25/ugy-ahogy-tortent-54-resz/</link>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 19:12:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Előre diáképítők!</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1952. június 24. &#8220;Előre diáképítők a sztálinvárosi termelési győzelmekért!&#8221; Ünnepélyesen megnyitották a sztálinvárosi diáktábort Fél órával a megérkezés után&#8230; Pálfalvi József és Marczel István, a váci általános gimnázium diákjai sátruk környékét csinosítják. Diák építők! Fel Sztálinvárosba! Még messze az indulás ideje, de a Keleti-pályaudvar érkezési oldalán zárt rendben tömörülnek az ország csaknem valamennyi megyéjéből érkező diákok, akik nemsokára már a büszke &#8220;városépítő&#8221; nevet viselik. Állnak, vagy leülnek a bőröndökre, bátyjuk katonaládájára. Kérdezgetik, mikor indul a vonat. Sűrűsödik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/25/elore-diakepitok/</link>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 18:47:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Múzeumok Éjszakája a Kőtárban</title>
<description>Az Intercisa Múzeum tisztelettel meghívja Önt és kedves családját, a MÚZEUMOK ÉJSZAKÁJA című országos rendezvényre Időpont: 2024. június 22. szombat, 17-23 óra között Helyszín: 2400 Dunaújváros, Római Kőtár és Romkert és Római Kori Fürdő (római városrész, a Víztorony mellett) Programok: 17:00 – 20:00 óra: Kézműves programok, római játékok, beöltözés római kori ruhába, fegyverzetbe gyerekeknek és szülőknek. 18:30 – 19:30-ig: Szakvezetés a Római Kőtár és Romkertben és a Római Kori Fürdőben. Dr. Keszi Tamás régész szakvezetésével a szabadtéri lapidárium, a katonai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/20/muzeumok-ejszakaja-a-kotarban/</link>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 20:20:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 53. rész</title>
<description>– 53. rész – A masinások elvonultával öröm és nyugalom szállt a szívünkre. Nem kellett már aggódni kártevő, vihar jégverés miatt. A termés a zsákokban, meg a padláson, pelyva, törek a fészerekben, a szalma meg takaros kazlakban a szürüben. Jóleső érzéssel ültünk aznap este vacsorához és az elmúlt napok fárasztó munkája ellenére még mókázni, tréfálkozni is volt kedvünk. Ha apám is ott tudott lenni és ha a boroskancsó többször kiürült, akkor ők nagyapámmal, ketten, csendesen dalolászni kezdtek, legtöbbször katonanótákat. De [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/20/ugy-ahogy-tortent-53-resz/</link>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 20:08:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szünidő előtt</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. június 17. Szünidő előtt A vizsgák Először is a vizsgák következnek, így hát még nem maradéktalan a szünidőre gondolás élvezete. Sok minden történhet odáig. Megeshetik például az is, hogy a várt jórendű bizonyítvány a vizsgák alatt elégségessé alacsonyodik, &#8211; de történhetik fordítva is. Mint ahogy a negyedikes Holmár Anikóval történt, aki számtanból, magyarból elégségesre állt és a tanárok legnagyobb csodálkozására a vizsgán olyan feleleteket adott az egészévi anyagból, hogy örömmel adtak neki közepest. Ma nagyon komoly dolog [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/20/szunido-elott/</link>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 19:29:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Bátor harcosok, ifjú hősök</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1952. június 18. Bátor harcosokat, ifjú hősök ezreit nevelte a DISZ a Sztálin Vasműnek DISZ jelvény /saját gyűjtés/ 1950 júniusában alakult meg ifjúságunk egységes szervezete, a Dolgozó Ifjúság Szövetsége. Ez az időpont egybeesett hazánk legnagyobb kohászati üzemének és az első szocialista város építkezésének megkezdésével. Az ifjúsági szervezet hamarosan nagy, nehéz, de megtisztelő feladatot kapott. Népünk vezére, az ifjúság lelkesítője és tanítója, Rákosi elvtárs felhívására a DISZ védnökséget vállalt e nagy békeművünk építése felett. A DISZ munkája nyomán [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/19/bator-harcosok-ifju-hosok/</link>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:24:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>