<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 07 Jan 2024 16:58:50 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A pártkongresszusért, az emelkedő falakért</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. január 26. A PÁRTKONGRESSZUSÉRT, AZ EMELKEDŐ FALAKÉRT Részletek a dunapentelei &#8220;Viharsarok&#8221; brigád naplójából A Dunai Vasmű építésénél 28 fiatal segédmunkás elhatározta, hogy három szakmunkás segítségével házat épít. Az építkezés vezetősége bízott a fiatalokban és meg is kapták a feladatot: 1951 július elsejére építsenek fel egy garázst. A fiatalok brigádokra oszlottak. Az egyik brigád tett a habarcskeverő, a másik a szállító, a harmadik, a békésmegyei fiatalokból álló &#8220;Viharsarok&#8221; brigád, a legfontosabb munkát, a falazást kapta. Kövessük a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/07/a-partkongresszusert-az-emelkedo-falakert/</link>
<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:20:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosi vasárnap</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. január. 25. Sztálinvárosi vasárnap Sztálin út /1953 fotó: Fortepan/Gallai Sándor A VONAT MINTHA megérezte volna, hogy utunk utolsó szakasza következik, mélyen, nehezen zihálva gyorsította meg tempóját, hogy minél előbb maga mögött hagyja azt a néhány kilométert, ami még elválaszt bennünket a megérkezéstől. Ahogy csodálom a végtelen nyugalommal elterülő tájat, amit talán még mozdulatlanabbá tesz a rá terülő puha, fehér hótakaró, akaratlanul érzékelem a pihenő téli természet és a mi vonatunk vad rohanása közötti különbséget. És milyen jólesik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/07/sztalinvarosi-vasarnap/</link>
<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:41:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A derű városa</title>
<description>Falusi Vasárnap &#8211; 1959. szeptember 13. Ilyen volna hát a város. Ilyen korán szunnyadó, kis forgalmú és csendes. Az Erkel téren frissen épült ház ablakán egy asszony kitekint és lassan összehúzza a függönyt. Csak a neonok pislognak vidáman, végig a Sztálin úton. Ebben a békés csendben szinte valószínűtlennek tűnik, hogy néhány éve még ez a város a legtöbbet dicsért, s a legtöbbet szidott hely volt az országban. Az ellentétek városa volt Sztálinváros. Pusztaság volt&#8230;És virágmezsgyék között állnak a házak Még [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/06/a-deru-varosa/</link>
<pubDate>Sat, 06 Jan 2024 11:06:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Berán Lajos élete és művészete</title>
<description>Numizmatikai Közlöny &#8211; 1943 Berán Lajos élete és művészete Ez év január 5-én megszűnt dobogni egy nagy magyar törekvő művész, egy kedves jó barát szíve, meghalt Berán Lajos, a magyar szobrászat és éremművészet kimagasló alakja. Nem hitte volna senki, bár mindenki ismerte csodálatosan sensitiv természetét, mely ellentétben állott a hatalmas atlétaalakjával, hogy a halál oly aránylag fiatalon végez vele és töri ketté fényes ívelésű művészi pályáját. 1882 június 9-én, Budapesten látta meg a napvilágot. Tanulmányait a budapesti IV. kerületi reáliskolában [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/05/beran-lajos-elete-es-muveszete/</link>
<pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:28:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát december!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2023 decemberében: 2023. december 31. Dallam Klub 2400 &#8211; RAUL Raul(ék) új dala /2023 2023. december 31. Dunaújváros Kedvencei 2023-ban Online szavazás végeredménye /2023 2023. december 30. Köszönet 2023! Évösszegző köszöntő, naptárral /2023 2023. december 30. Dallam Klub 2400 – Jakab Péter Jakab Péter koncert az A38 hajóról /2023 2023. december 28. Dallam Klub 2400 – Névtelen Utca Névtelen Utca új dala /2023 2023. december 24. A koldus éneke Schlitterné Nyuli Anna, Panni néni dunapentelei karácsonyi meséje /1990 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/31/viszlat-december-4/</link>
<pubDate>Sun, 31 Dec 2023 16:15:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvencei 2023-ban</title>
<description>Véget ért az idei szavazás, rengeteg voks érkezett kedvenceinkre, és ne felejtsük, természetesen helyezéstől függetlenül is minden résztvevőnek, jelöltnek jár a gratuláció, hiszen szeretett városunk intézményei, sportcsapatai, szórakozóhelyei, és civil csoportjai adják nap mint nap azokat az értékeket, amitől élhetőbb, szebb a szűkebb környezetünk. Lehet panaszkodni, hogy kevés, lehetne több, másabb, de ne felejtsük el, a programok szervezői &#8211; helyszíntől függetlenül &#8211; minden szeretetüket, tudásukat beleadják, hogy a városi rendezvénynaptár tele legyen változatos eseményekkel, és jól is érezzük magunkat, egyszerűen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/31/dunaujvaros-kedvencei-2023-ban/</link>
<pubDate>Sun, 31 Dec 2023 12:55:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Köszönet 2023!</title>
<description>Rengeteg mindent el lehetne mondani arról, mi mindent hozott nekünk a hátunk mögött hagyott év. Számtalan várostörténeti bejegyzés mellett egyre nagyobb hangsúlyt kap a szabadtéri jelenlét, legyen szó akár interaktív játékról, vagy helytörténeti kitelepülésről. Idén mindenből kaphattunk egy kis ízelítőt, ezekről jövőre sem mondunk le, és az év utolsó napjára is várjuk a lelkes érdeklődőket egy kis MUKI-túrára, ahogy tavaly is, most is méltóképp búcsúztatjuk az óévet. Ha még nem lenne programod&#8230;.. GYERE TARTS VELÜNK! Óévbúcsúztató Muki-túra Már-már hagyomány az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/30/koszonet-2023/</link>
<pubDate>Sat, 30 Dec 2023 21:48:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>