<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 17:56:21 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>1 nap Sztálinvárosban</title>
<description>Kohászok Lapja &#8211; 1958. szeptember Riportereink jelentik: EZEN A SZEPTEMBERI NAPON opálos fényben tündököl a szépülő város és az épülő vasmű. Az üzemi-városi zöldövezetek smaragdként csillognak a hatalmas épületkockák színes tengerében. Lágy, dunai szél suhan át a lombkoronákon &#8211; most Sztálinvárosba is beköszönt az ősz&#8230; A gyárkapu tövében magasodó irodaház harmadik emeletén nagy a sürgés-forgás a szakszervezeti bizottság helyiségeiben. Szalai elvtárs, az sz. b. elnöke egyiptomi vendégeket vár. De míg jönnek a vendégek, az ÜST szerkesztőjével, Hiller Istvánnal és Szalai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/08/1-nap-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Sun, 08 Sep 2024 17:56:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>6 év – válogatás az elmúlt év bejegyzéseiből</title>
<description>Városunk története a felelevenített újságcikkek, képek segítségével szemünk láttára körvonalazódik ki. A városépítés hőskora, a szinte feledésbe merülő egykori mezőváros elevenedhet meg ezekből a történelmi, történeti mozaikokból. Izgalmas időutazás, még izgalmasabb kutatás, és a múlt még esetleg nem, vagy nem annyira ismert fejezetei adják meg magukat az érdeklődő olvasóknak. 2018-ban, szeptember 7-én indult önálló útjára a város történetét és emlékeit bemutató honlap, a dunaujvarosmesel.hu. Az addig egyszerű blog oldalként működő, hobbinak induló lokálpatrióta gyűjtemény szintet lépett&#8230; Ünnepi pillanat, jó visszatekinteni [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/07/6-ev-valogatas-az-elmult-ev-bejegyzeseibol/</link>
<pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:25:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy régi DISZ-táboros emlékezései</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. szeptember 9. Egy régi DISz-táboros emlékezései DISZ – DUNAI VASMŰ IFJÚ ÉPÍTŐJE 1951 – kitűző /saját gyűjtés Már születésétől kezdve ismerem ezt a várost, itt voltam a bölcsőjénél is, és valahányszor hosszabb időre eljöttem &#8211; mint a jó anya &#8211; mindig valami kedves meglepetést tartogatott számomra. Mikor először ideérkeztünk, apró barakok hosszú sora fogadott bennünket, hatalmas földgyaluk mint éhes oroszlánok mély morgással haraptak a földbe, s olykor, ha vihar kerekedett, nagy portömegek, mint szilaj csikók száguldottak végig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/06/egy-regi-disz-taboros-emlekezesei/</link>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:28:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hallgatag emberek</title>
<description>Lobogó &#8211; 1967. szeptember 6. HALLGATAG EMBEREK A kőgát alján a versenyzők, s felettük a lelkes nézősereg ÓRÁKIG ÜLNEK szótlanul, csak a vizet nézik. Kezükben olykor mozdul a bot. A mozdulat gyors, rövid, vagy széles, nagy ívű, attól függően, hogy a felcsalizott horgot hajítja-e vízbe a horgász vagy halat akaszt meg. Egyhangúnak tűnő időtöltés, de amikor hal akad a horogra, az mindenért kárpótol. Adódnak persze kedvezőtlen napok, ilyenkor zsákmány nélkül, de nem kedveszegetten tér haza a horgász, s ha kérdik, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/05/hallgatag-emberek/</link>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2024 19:21:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A titokzatos mecénás</title>
<description>Olvasó Nép &#8211; 1986 A titokzatos mecénás Lány bagollyal című szobor, mögötte a József Attila könyvtár épülete fotó: Fortepan/Kádas Tibor Seregi József &#8211; Lány bagollyal Nem hinném, hogy hazánkban sok, a dunaújvárosi könyvtárhoz hasonló akadna. Ha utánanéznénk, hálán kiderülne: egy sincs. Nem helyiségei, berendezése, vagy köteteinek értéke teszi különlegessé, hanem egy ember, aki hivatalosan ma már nem tartozik a könyvtárhoz. És ez az ember: Bogumil! Délszláv név, jelentése: Istennek tetsző&#8230; A XIII. század derekán élt Bogumil &#8211; magyarázza Balogh Gyula [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/05/a-titokzatos-mecenas/</link>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:16:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Könyv a kultúra terjesztésének legáltalánosabb formája</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. szeptember 28. 7 518 könyvtári tag 43 százalék munkás olvasó 2 és fél év alatt 7 millió forint forgalom a könyvesboltban József Attila Könyvtár 2023 fotó: Gallainé Nagy Erzsébet / Gallaifotó a könyv a kultúra terjesztésének legáltalánosabb formája A könyv a kultúra terjesztésének ma is a legáltalánosabb formája. Erről tanúskodnak városunk könyvtári adatai. Könyvtárainkban közel 80 ezer kötet áll az olvasók rendelkezésére, s bár a legnagyobb könyvtárak, a József Attila Könyvtár és a Vörösmarty Könyvtár ideiglenes [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/05/konyv-a-kultura-terjesztesenek-legaltalanosabb-formaja/</link>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2024 10:22:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Együtt a Barátság II-ért!”</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1970. július 19. &#8220;EGYÜTT A BARÁTSÁG II-ÉRT!&#8221; &#8220;Hatásuk magával ragad&#8221; &#8211; mondta Czebe János lángvágó, célozva az üzem kiszeseinek védnökségükben megnyilvánuló lelkesedésükre. Szimbólum, s egyben jelentős gazdasági tényező a Barátság Kőolajvezeték nemzetközi érrendszere. A Volga-menti Kujbisevből indul ki és a Szovjetunió nyugati határánál, Mozirtnál ágazik el. Déli szárnya hazánkba és Csehszlovákiába szállítja a kőolajat, az északi pedig Lengyelországba és az NDK-ba, így érthető, hogy a KGST nemzetközi kooperációjában igen nagy fontossággal bír. Hazánkba 1968-ban kétmillió tonna [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/04/egyutt-a-baratsag-ii-ert/</link>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:17:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>