<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 17:33:15 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Kortárs művészet Dunaújvárosban I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. április 6. &#8220;A kortárs művészetet azok hivatottak definiálni, akik felelős beosztásban vannak.&#8221; (Szoboszlai János művészettörténész) A kortárs képzőművészet ugyanúgy megakasztja a szokásos sémákban való gondolkodást, mint St. Auby Tamás a kiállítótér közepére vetett installációja a szabad mozgást. A befogadó feladata azonban nem az akadály kikerülése, hanem a probléma feloldása, megoldása&#8230; Fehérvári Tamás Fehérvári Tamás esztéta Dunaújvárosban született 1976-ban. Tavaly végzett a Pécsi Tudományegyetemen, ahol esztétikát tanult. Tímár Katalin művészettörténész felkérésére vett részt vitavezetőként az ICA-programban, ahol [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/12/kortars-muveszet-dunaujvarosban-i/</link>
<pubDate>Thu, 12 Sep 2024 17:33:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunai Vasmű, II. sz. Rendelőintézet</title>
<description>A Dunai Vasmű mintegy 150 milliós költséggel járult hozzá egy új, nyitott rendszerű üzemi rendelőintézet építéséhez. A negyedik ötéves tervben szeretnék előkészíteni az intézményt, s elsősorban pályaalkalmassági, munkaegészségügyi és munkapszichológiai vizsgálatokat végeznek majd benne. Esti Hírlap &#8211; 1971. június 22. Műszaki Tervezés &#8211; 1971. augusztus Dunai Vasmű, II. sz. Rendelőintézet Tömegmodell Generáltervező: LAKÓTERV Építész: SPIRÓ ÉVA Szerkezettervező: CZENTHE ZOLTÁN Ép. technológia: DR. LENKEY PÉTERNÉ Gépészet: SZABADOS GYÖRGY, KURUCZ LÁSZLÓ, VÁRADI TAMÁS, BALOGH PÁLNÉ ÜI, terep-, kert: M. BALÓ BORBÁLA Organizáció: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/10/dunai-vasmu-ii-sz-rendelointezet/</link>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2024 19:23:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A terek szobrai, szobraink tere</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. szeptember 8. A terek szobrai, szobraink tere Szöllőssy Enikő: Lemezplasztika Dunaújvárosi acélszobrok Sétáink közben, egy-egy téren szobrot, szobrokat látunk. A szobor magára vonja figyelmünket, s önkéntelenül a szobor hatása alá kerülünk. Lehet, hogy csak valamilyen felfoghatatlan állapotba. De ha tovább nézzük, körüljárjuk s mélyebben elgondolkodunk a szoborról, környezetéről, a kettő viszonyáról s mindarról, ami bennünk végbemegy, e hatás jellege világosabb, a jelentése érthetőbb lesz számunkra. A szemlélődés nyomokat hagy bennünk. Ha jó a szobor és azt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/09/a-terek-szobrai-szobraink-tere/</link>
<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 10:50:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>1 nap Sztálinvárosban</title>
<description>Kohászok Lapja &#8211; 1958. szeptember Riportereink jelentik: EZEN A SZEPTEMBERI NAPON opálos fényben tündököl a szépülő város és az épülő vasmű. Az üzemi-városi zöldövezetek smaragdként csillognak a hatalmas épületkockák színes tengerében. Lágy, dunai szél suhan át a lombkoronákon &#8211; most Sztálinvárosba is beköszönt az ősz&#8230; A gyárkapu tövében magasodó irodaház harmadik emeletén nagy a sürgés-forgás a szakszervezeti bizottság helyiségeiben. Szalai elvtárs, az sz. b. elnöke egyiptomi vendégeket vár. De míg jönnek a vendégek, az ÜST szerkesztőjével, Hiller Istvánnal és Szalai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/08/1-nap-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Sun, 08 Sep 2024 17:56:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>6 év – válogatás az elmúlt év bejegyzéseiből</title>
<description>Városunk története a felelevenített újságcikkek, képek segítségével szemünk láttára körvonalazódik ki. A városépítés hőskora, a szinte feledésbe merülő egykori mezőváros elevenedhet meg ezekből a történelmi, történeti mozaikokból. Izgalmas időutazás, még izgalmasabb kutatás, és a múlt még esetleg nem, vagy nem annyira ismert fejezetei adják meg magukat az érdeklődő olvasóknak. 2018-ban, szeptember 7-én indult önálló útjára a város történetét és emlékeit bemutató honlap, a dunaujvarosmesel.hu. Az addig egyszerű blog oldalként működő, hobbinak induló lokálpatrióta gyűjtemény szintet lépett&#8230; Ünnepi pillanat, jó visszatekinteni [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/07/6-ev-valogatas-az-elmult-ev-bejegyzeseibol/</link>
<pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:25:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy régi DISZ-táboros emlékezései</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. szeptember 9. Egy régi DISz-táboros emlékezései DISZ – DUNAI VASMŰ IFJÚ ÉPÍTŐJE 1951 – kitűző /saját gyűjtés Már születésétől kezdve ismerem ezt a várost, itt voltam a bölcsőjénél is, és valahányszor hosszabb időre eljöttem &#8211; mint a jó anya &#8211; mindig valami kedves meglepetést tartogatott számomra. Mikor először ideérkeztünk, apró barakok hosszú sora fogadott bennünket, hatalmas földgyaluk mint éhes oroszlánok mély morgással haraptak a földbe, s olykor, ha vihar kerekedett, nagy portömegek, mint szilaj csikók száguldottak végig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/06/egy-regi-disz-taboros-emlekezesei/</link>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2024 20:28:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hallgatag emberek</title>
<description>Lobogó &#8211; 1967. szeptember 6. HALLGATAG EMBEREK A kőgát alján a versenyzők, s felettük a lelkes nézősereg ÓRÁKIG ÜLNEK szótlanul, csak a vizet nézik. Kezükben olykor mozdul a bot. A mozdulat gyors, rövid, vagy széles, nagy ívű, attól függően, hogy a felcsalizott horgot hajítja-e vízbe a horgász vagy halat akaszt meg. Egyhangúnak tűnő időtöltés, de amikor hal akad a horogra, az mindenért kárpótol. Adódnak persze kedvezőtlen napok, ilyenkor zsákmány nélkül, de nem kedveszegetten tér haza a horgász, s ha kérdik, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/05/hallgatag-emberek/</link>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2024 19:21:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>