<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 08:46:21 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Avatás Dunaújvárosban</title>
<description>Népművelés &#8211; 1974. december Címképünk: A dunaújvárosi művelődési központ és városi könyvtár új épülete (Jánosi felv.) Avatás Dunaújvárosban November 4-én avatták fel a városi tanács, a Vasas Szakszervezet, a Kulturális Minisztérium, a KISZ, a SZOT és a 26. számú Állami Építőipari Vállalat &#8220;összefogásából épült intézményt, a Dunaújvárosi Munkás- és Ifjúsági Művelődési Házat és Központi Könyvtárat. A modern, ízlésesen berendezett épületben 28 klub- és szakköri helyiség &#8211; köztük audiovizuális nyelvi laboratórium, rádióstúdió, zeneterem, játékszobák -, valamint gyermek- és felnőttkönyvtár várja az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/04/avatas-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 08:46:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Elkészült a gabonatároló és az uszályrakodó rendszer</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1984. november 2. Elkészült a 25,5 ezer tonnás gabonatároló és uszályrakodó rendszer Az Októberi Forradalomnak tisztelgő eseménysorozatban a Fejér megyei Gabonaforgalmi és Malomipari Vállalat ismét nagyberuházás üzembehelyezésével ünnepel. Elkészült Dunaújvárosban a Szovjet-Magyar Műszaki Tudományos együttműködés keretében épült 25,5 ezer tonnás gabonatároló és uszályrakodó rendszer, mely a vállalat öt vasbeton silórendszere között a legkorszerűbb technikával felszerelt, automatizált gabonatároló. Óránként 100 tonna gabona fogadására és továbbítására képes, uszályrakodója pedig óránként 175 tonna kapacitással bír. A tárolási feladaton túl [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/03/elkeszult-a-gabonatarolo-es-az-uszalyrakodo-rendszer/</link>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2024 19:41:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Veisz-kastély Dunapentelén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2004. március 27. A Veisz-kastély Dunapentelén Csaknem két évtizeddel a második világháború befejezése után, 1963-ban került rá sor, hogy a pentelei katolikus templomról eltüntessék azokat a háborús sebeket, melyek az 1945-46-os ideiglenes helyreállítás után még megmaradtak. Volt belőle bőven, még így is. A katolikus templom 1945 tavaszán Őri Zoltán A cél az volt, hogy a templom építésének századik évfordulójára, 1964-re úgy szedjék rendbe a belső teret és a homlokzatot, amilyen az eredetileg lehetett. Ebben a dicséretes törekvésben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/03/a-veisz-kastely-dunapentelen/</link>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2024 09:48:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Halálnak halála”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2004. július 17. &#8220;S én érzem őket és emlékezem&#8221; &#8220;Halálnak halála&#8221; Egymással beszélgető dombok, lábuknál hosszan elnyúló, a Dunába igyekvő patakok szabdalta völgyek. A várdombon török kori palánk lassan eltűnő maradványai. Elköltöző és új társakkal együtt ismét visszatelepülő rácok. Íző nyelvjárásban beszélő, újonnan betelepített magyar jobbágycsaládok. Föld alatti putrik, frissen emelt házak és épülő kúriák. Nagy kiterjedésű, termékeny határ. Ez a török kiűzése után újjászülető Pentele. Halottaikat a mai Temető utcát kísérő dombon temetik el. Azután &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/02/halalnak-halala/</link>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:09:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A fehérneműgyár nagykorú lett</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. október 31. A fehérneműgyár nagykorú lett Ünnepi készülődés fogadja a látogatót a fehérnemű gyárban: az üzem tíz éves felállását ünnepli. Tíz évvel ezelőtt, 1957 szeptemberében kezdődött a termelés a radari épületben. A fehérneműgyár 77-es szalagja 116 százalékot teljesít a jubileumi munkaversenyben &#8211; Nagy utat tettünk meg azóta. 138 asszony kezdte a munkát, egyszerű, gyermek tornanadrágokat varrtunk &#8211; emlékezik vissza Orbán Józsefné, az egyik alapító tag. Varrónő volt, majd meós, később oktatási felelős lett. 1964-ben az üzem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/02/a-fehernemugyar-nagykoru-lett/</link>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2024 15:59:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Felavatták a gabonasilót</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1984. július 20. Majdnem kész a gabonasiló Emlékül: egy pohár búza A búzából mindenki merített, s emlékül eltett magának egy pohárkával. Szerdán déltájban került sor erre az ünnepi mozzanatra, amikor az első teherautó a gabonasiló fogadógaratára borította terhét. A poharait megmerítők egyike Lánczi Richárd, a Gyár és Gépszerelő Vállalat szerelésvezetője: &#8211; Sikerélmény mindannyiunknak, hogy eljött ez a nap is. A társvállalatokkal egyetemben mi is alábecsültük annak idején az itt ránk váró munkát. Menetközben kiderült, hogy nem is [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/02/felavattak-a-gabonasilot/</link>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2024 08:12:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Függelék egy alapítólevélhez</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. november 21. Függelék egy alapítólevélhez &#8211; Magáról szeretnék írni, Gyuri bácsi. &#8211; Mi az, előrehozták a sajtónapot? Kiss György gúnyosan pillant fel a szedőgép klaviatúrájáról. A mondat másik felét: &#8220;csak akkor szoktak a nyomdászokról írni&#8221; &#8211; nem is kell mondania. &#8211; Éppen 18 éve létesült a nyomda a városban, azért. &#8211; Arról szívesen beszélek. Mi érdekli? Én 1952. január 12-én érkeztem meg. Népgazdasági érdekből áthelyezve. Azt mondták, korszerű nyomdát rendeznek be. Na, a vonat a régi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/01/fuggelek-egy-alapitolevelhez/</link>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 19:02:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>