<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 18:13:55 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Weiner Tibor portréja</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. szeptember 29. Weiner Tibor portréja Kedden zsűrizték Cyránski Mária szobrászművésznő új alkotását Még legközelebbi ismerőseinek sem mutatta meg Cyránski Mária a készülő domborművet. &#8211; Zsűrizés előtt, senkinek &#8211; mondta. Kabalából? Lehet. Sokan nem tudják, milyen feladatra vállalkozott a fiatal szobrász, és akik tudták, azok közül sokan nem bíztak benne. Cyránski Mária sohasem látta Weiner Tibort. És most szemben a portréval. Lenyűgözően szuggesztív. A szemek megfognak és nem eresztenek. Ha azt mondanám, hogy hasonlít a fényképre, amelyről [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/29/weiner-tibor-portreja/</link>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2024 17:33:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Miskahuszár és büszke alkotói</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2017. november 11. Miskahuszár ÉS BÜSZKE ALKOTÓI A sok vitát kiváltó, világrekord méretű szobor, Miskahuszár a Pákozd melletti Bogárhalmon PEKAREK JÁNOS Sok ezren keresik fel a huszárt, de sokan kritizálják. Mit szólsz a Miskahuszárról megfogalmazott kritikákhoz? &#8211; Nem tartom sértőnek ezeket a megjegyzéseket. Mindegyik egy vélemény: mindenkinek szíve joga így vagy úgy vélekedni erről a szoborról. Csak akkor idegesítem fel magamat, amikor képek alapján formálnak véleményt a műről, nem a helyszínen látottak alapján! Tessék elmenni Pákozdra, megnézni, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/29/miskahuszar-es-buszke-alkotoi/</link>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:55:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nagy út egy kis országban</title>
<description>Pest Megyei Hírlap &#8211; 1970. szeptember 27. Ide jártam és néha ma is idejárok boldogságot lopni. Nem hencegésként írom, hiszen pusztán a szerencsés véletlennek köszönhetem, hogy ott voltam, hazánk első szocialista városának első kapavágásánál is. Néhányszor eljöttem még, egyedül és többedmagammal, úgy is, mint kíváncsi, úgy is, mint tolvaj, úgy is, mint újságíró. Az már csak természetes, hogy eljöttem a város születésnapjának tizedik évfordulójára is és mert akkor Egerben dolgoztam, gondolom, az is természetes, hogy a születésnapi torta és a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/28/nagy-ut-egy-kis-orszagban/</link>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:19:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A főváros “szomszédja”</title>
<description>Polgári Védelem &#8211; 1970. szeptember 26. A FEHÉRFÉM VÁROSA, ÜDÜLŐK A VELENCEI-TÓNÁL, ÚJ FORMÁK A TÖMEGNEVELÉSBEN A FŐVÁROS &#8220;SZOMSZÉDJA&#8221; Dr. Tapolczai Jenő elvtárs, a Fejér megyei tanács vb. elnökének nyilatkozata Fejér megye területe kimelkedő történelmi események színtere volt. A megyeszékhelyen helyezték egykor I. István fejére a koronát. A király hosszú évtizedeken át innen kormányozta az országot. A későbbi évszázadok során is többször jutott fontos szerephez a vidék. A Vértes csúcsain látható romok arról árulkodnak, hogy valaha erődvonal húzódott itt. Törökkel, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/28/a-fovaros-szomszedja/</link>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:35:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros – egy egyetemista szemével</title>
<description>Szívet melengető &#8211; pláne egy lokálpatriótának &#8211; ha valaki szeretett városunkról készít videóösszeállítást, élménybeszámolót, ezért is vártam már a pillanatot, mikor kezdhetek neki Inotai Zsolt kisfilmjének. Nem ajánlott csak úgy bele-belepörgetni, érdemes végigülni a másfél órás kis dokumentumfilmet. Az archív képek mellett izgalmas drónvideókkal, információkkal ismerhetjük meg Dunaújváros múltját és jelenét. A néhol fellelhető nem feltétlen aktuális adatok ellenére, &#8211; ami talán fel sem tűnhet mindenkinek &#8211; hűen mutatja be városunk igazán színes, sokoldalú értékeit. Múlt és jelent találkozik a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/27/dunaujvaros-egy-egyetemista-szemevel/</link>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2024 21:38:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>10 éves a Máltai Játszótér</title>
<description>A Magyar Máltai Szeretetszolgálat 10 éve van jelen Dunaújváros szívében, ekkor nyitották meg a Játszótér kapuit a családok előtt. Ez idő alatt nagyon sok tartalmas programmal okoztak örömöt a családoknak, csaltak mosolyt a gyerekek arcára, mindezekért és a háttérben meghúzódó preventív és támogató munka miatt szívesen és elkötelezetten látják el ezt a feladatot. 2024. szeptember 28-án délután programokkal és ügyességi feladatokkal, mozgásos játékokkal, kézműves foglalkozással várják a családokat. 14 órakor japán dob bemutatóval kezdődik az ünneplés az Alba Dojo SE [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/27/10-eves-a-maltai-jatszoter/</link>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2024 19:52:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hatvanhét városi anekdotából kettő</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2013. szeptember 21. Hatvanhét városi anekdotából kettő Liptai doktor esete a szerkesztő úrral, és Hamilton gépmester úr találkozása a magyar munkamorállal Miskolczi Miklós Hívjanak orvost! Liptai doktor is azok közé tartozott, akik véletlenül se hitték volna, hogy majd Sztálin/Dunaújvárosban élik le az életüket. 1951 nyarán vezényelték az építkezésre, ahol azonnal kinevezték a &#8220;fektető&#8221; főorvosának. Kórháznak mégsem lehetett mondani a úgynevezett III-as kocka vaságyakkal berendezett néhány szobáját. Akárminek is kinevezhették volna. Rajta kívül ugyanis égen-földön nemigen volt más [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/26/hatvanhet-varosi-anekdotabol-ketto/</link>
<pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:54:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A helytörténeti gyűjteményről</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1977. szeptember 23. Valódi kincsesbánya&#8230; A helytörténeti gyűjteményről Még a régi városi könyvtári időkben, a Görbe utcában vetette meg alapját a város helytörténeti gyűjteményének az akkori könyvtárigazgató, Venesz Béla, majd a hatvanas évek végén a régi pártbizottsági épületbe való költözés után egyre rendszeresebben folytatta a gyűjtést és anyagfeltárást, s most &#8211; két évvel a város két nagy könyvtárának egyesülése után &#8211; mint nyugdíjas folytatja ezt a roppant fontos adatgyűjtő- és rendszerező, mérlegelő és dokumentáló munkát a Munkásotthonhoz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/25/a-helytorteneti-gyujtemenyrol/</link>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 19:10:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az új városi kórházról</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. augusztus 19. Az új városi kórházról nyilatkozik a tervező és a város főépítésze A sztálinvárosi kórház megépítésének kérdése majdnem egyidős a város felépítésével. Ahogy a város hatalmas iramban épült, szépült és fejlődött minden vonatkozásban, úgy éreztük lépten-nyomon egy modern, jól felszerelt, a mai követelményeknek megfelelő kórház hiányát. Az ideiglenes jellegű bérházakból átalakított kórház &#8211; mondjuk meg őszintén &#8211; csak ideig-óráig volt képes a lakosság igényeit kielégíteni. Az ideiglenes kórház nemcsak a gyógyulást kereső betegek részére szűk, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/25/az-uj-varosi-korhazrol/</link>
<pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:45:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros postatörténetéből</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1980. szeptember 19. A kengyelfutóktól a bélyeggyűjtőkig Dunaújváros postatörténetéből Amikor még a római légiók katonái őrködtek az egykori Intercisa castrum sáncain, postagalambok, kengyelfutók, hírvivők hozták és vitték a pecsétes írásokat. Később sem sokat változott a helyzet, amikor e kis partmenti település &#8211; a Duna egyik, itteni szigetén lévő, Szent Panteleonról elnevezett kolostor nyomán &#8211; a Pentele nevet kapta meg. Századok múltak el. Kialakult a rendszeres postai hálózat kezdetleges formája: a leveleket, a csomagokat postakocsin szállították, amely mindig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/23/dunaujvaros-postatortenetebol/</link>
<pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:16:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>