<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 16:10:07 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunaújváros Kedvencei 2024-ben</title>
<description>Nincs tovább, tegnap este lezárult a játékos szavazás, köszönet a több ezer szavazatért, melyet leadtatok. Elért helyezésektől függetlenül továbbra is tartjuk magunkat ahhoz, hogy itt igazából CSAK NYERTESEK VANNAK, és az év végi amúgy is hajtós időszakban egy kicsit mindenki megmozgathatta a saját kis követőtáborát, ismerőseit, családtagjait. Most pedig lássuk a kategóriánkénti végeredményt, a győzteseket!: DUNAÚJVÁROS KEDVENCEI 2024-BEN az olvasók döntése alapján: &#8211; KULTÚRA KATEGÓRIÁBAN &#8211; MUNKÁSMŰVELŐDÉSI KÖZPONT Az MMK szavazói fáradhatatlanul kattintgattak, nagyon hamar az élre kerültek és idén [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/31/dunaujvaros-kedvencei-2024-ben/</link>
<pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:10:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Köszönet 2024!</title>
<description>Eseménydús év van a hátunk mögött. A 2024-es Barkóczi Rosti Pál &#8211; Pentelei Molnár János emlékév jelentős része Dunapentele, és a településhez köthető hírességekről szólt. A Pentele Baráti Körrel szorosan együttműködve elkészült a Dunapentelei Tematikus Élménytúra, rengeteg információval, tartalommal, továbbá lezajlottak a városi vetélkedők. Itt szeretnék megnyugtatni mindenkit, lesz folytatás, a méltatlanul elfelejtett eleinket nem felejthetjük el. Tettük, munkásságuk, mely egyben gazdag örökségünk a mai napig példaként állhat a mai fiatalok előtt. Idén is volt Sugárúti Fesztivál, újra megtelt a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/30/koszonet-2024/</link>
<pubDate>Mon, 30 Dec 2024 19:08:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Évzáró szilveszteri Muki túra</title>
<description>Búcsúztassuk együtt az óévet egy szilveszteri Muki túrával! A hagyományoknak megfelelően ismét bejárjuk az egykori kis mozdonyfüstös vasúti pályaszakaszt, felidézve a régi emlékeket, az úttörővasút szebb napjait, majd a szebb napokat megélt kilátótól visszafordulva a Vidám Parkról, annak hajdani játékairól tudhatunk meg sok érdekességet. Ezt követően pedig koccintsunk az új évre, az új feladatokra. Tarts velünk te is, akár jelvény nélkül is, várunk sok szeretettel minden érdeklődőt holnap 10 órakor a Muki vonatnál a Vasmű úton. Ha van bármiféle hangkeltő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/30/evzaro-szilveszteri-muki-tura/</link>
<pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:04:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A sztálinvárosi múzeum története</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. május 10. A sztálinvárosi múzeum története A Sztálinvárosi Múzeum mindössze négy éves múltra tekinthet vissza. Fejlődése, sőt már megalakulása is szorosan összefonódik a város kialakulásával, építésével. Sztálinváros őstörténete Az építkezés során tömegesen kerültek elő régészeti leletek. Először a gyár területén fekvő bronzkori temető anyaga került napvilágra. 1950 telén még csak egy kisebb lélekzetű leletmentő ásatás indult meg. A további építkezések már lényegesen nagyobb ásatásokat tettek szükségessé. A Nehézipari Beruházási Központ jelentős anyagi és erkölcsi támogatással sietett a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/21/a-sztalinvarosi-muzeum-tortenete/</link>
<pubDate>Sat, 21 Dec 2024 21:53:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Muzsikáló gyerekek</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. június 17. Zenélni öröm, a zenét érteni felemelő élvezet. Ebben segít és ehhez adja meg az alapot a zeneiskola, melynek célja a jövő zeneileg is művelt generációjának kialakítása. Városunkban ez évben 319 hallgatója volt. Dolgozó emberek gyerekei tanulnak itt, olyanok, akiknek szülei el voltak zárva a komolyzenétől, de akik ma már lettek annyira igényesek, hogy gyermekükkel zenét is taníttatnak. Öröm nézni és hallgatni ezeket a muzsikáló gyerekeket. Öröm, mert őket nézve kialakul előttünk a művelt és kulturált [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/16/muzsikalo-gyerekek/</link>
<pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:14:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sose halok meg?</title>
<description>Fedél Nélkül &#8211; 2019. április 18. SOSE HALOK MEG? Interjú Koltai Róberttel Koltai Róbert tavaly, december 16-án ünnepelte hetvenötödik születésnapját. Nem sokkal előtte, november 22-én volt a Sose halok meg? című könyvének bemutatója. Had idézzünk ebből a könyvből egy érdekes részletet: &#8220;Harmadik általánosba jártam, amikor Sztálinvárosba költöztünk, akkor a Pesten itt hagyott Rottenbiller utcai iskolában úgy kellett szólítani a Baka tanár urat, hogy Tanár úr. Nem is tudtam volna mást mondani neki, mert magas, ősz hajú, tekintélyt parancsoló, igazi idős [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/16/sose-halok-meg/</link>
<pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:38:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jön a karácsony</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1968. december 3. Tudom, önök is tudják, jön a karáccsony. Jön! Jön hirdetésekben, kirakatokban, plakátokon, szórócédulákon, televízió és rádió reklámokban és &#8211; naptárakban. A naptárakban jön meg egyébként leglassabban, de ez nem a karácsonyra, hanem a mi naptárainkra jellemző, ahol vannak dolgok, amelyek esetenként izgatóan későn jönnek meg. Kérem a fiatal korosztályt, hogy itt ne vegyék fel tüntető érdeklődéssel az újságot, mert lényegében mégsem erről lesz szó, hanem a karácsonyról. Arról, hogy lényegében és valójában mikor is [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/14/jon-a-karacsony/</link>
<pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:24:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>