<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 20:39:54 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 17. rész</title>
<description>&#8211; 17. rész &#8211; Így aztán a társalgás véget is ért. &#8211; Mindjárt hozok egy kis meleg vizet, éppen van, mert mosni akarok. &#8211; Az jó lesz, mert a lábamat azért megmosnám; tudod ilyenkor nagyobb utakon meztéláb járok, csak itt a városban vettem föl a csizmát. &#8211; Pista még dolgozik? &#8211; kérdezte Anyámat a nagyszülőm. &#8211; Nem. Már megjött. Lefeküdt, tudja mindig éjszakás és így nappal is aluszik. Mindjárt felkeltem! &#8211; Isten mentsen! Had aludjon! Majd mondd meg neki, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/21/ugy-ahogy-tortent-17-resz/</link>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 20:39:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején III.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 6. Hetényi István: A pentelei munkástanács 1918. december közepén az agrártömegek Petrovics István napszámos, &#8220;bandagazda&#8221; vezetésével újjászervezték a Földmunkás Szövetség helyi csoportját. Ezzel egyidőben alakult meg Szociáldemokrata Párt dunapentelei szervezete is Asztalos István cipész, volt hadifogoly irányításával. Mindketten aktív szervezői voltak az 1905-1906-os sztrájkoknak. Követelték a földosztást, és hogy szervezeteik is kapjanak helyet a Nemzeti Tanácsban. Közösen igyekeztek megakadályozni a községben megindult kisgazdapárti szervezkedést. Ezt azonban csak késleltetni tudták. A Kisgazda Párt helyi szervezete ugyanis [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/21/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-iii/</link>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 07:01:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Győz a jelen</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. július 26. GYŐZ A JELEN Déliváros&#8230; Hallatára vannak, akik lemondóan legyintenek, más &#8220;jólértesültek&#8221; rémlegendákat tudnak mesélni az ottani állapotokról. Ilyenkor persze nem x. y. délivárosi lakosról van szó, hanem általában a délivárosiakról&#8230; Mi hát a helyzet a Délivárosban? Igazak-e a &#8220;jólértesültek&#8221; hírei? Jöjj velem olvasó egy kis déli városi sétára&#8230; A Déli-városban A nap már lenyugodni készül az alacsony háztetők felett. Ilyenkor zajos az élet idekint. Az esti hűvösben a házak előtt nagy csoportokban ülnek az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/20/gyoz-a-jelen/</link>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:26:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 2. Hetényi István: A Nemzeti Tanács A politikai harc irányítói ebben az időszakban megyeszerte a szociáldemokraták voltak. A baloldali erők kezdeményezésére 1918. november 3-án megalakult a Nemzeti Tanács Fejér megyei Bizottsága. Első intézkedése volt, hogy felhívta a községeket &#8220;azonnal alakítsanak községi bizottságot, szervezzenek polgárőrséget, akadályozzák meg a zavargásokat.&#8221; Dunapentelén a forradalmi események hatására 1918. novemberének első napjaiban &#8211; az orosz hadifogságból hazatért katonák vezetésével &#8211; elkergették a jegyzőt. Voltak, akik már akkor felvetették &#8211; szovjet [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/20/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-ii/</link>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:33:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 16. rész</title>
<description>&#8211; 16. rész &#8211; Óvodista korom egyik feladata volt Apám felderítése és hazaserkentése. Ebben nem óvodista minőségem játszott szerepet, hanem így tudom a korba illeszteni. Mi is volt ez? Fizetéskor apámék nem jöttek egyenesen haza, hanem néha-néha betértek a Kalocsai-féle vendéglőbe. Így Apám, ha reggel legkésőbb nyolc órára nem jött meg, akkor Anyám &#8211; előcsapatként &#8211; engem küldött érte &#8211; Eridj Pistikám, nézd meg Apádat, nincsenek-e a Dalocsainál? Nem nagyon vonakodtam ilyenkor, mert ha történetesen ott találtam őket, akkor egy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/ugy-ahogy-tortent-16-resz/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 19:18:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. február 27. Hetényi István: Történelmi előzmények Dunapentele forradalmi múlttal rendelkező község volt, jóllehet parasztvezére, Szórád Márton és társai ügyében a Tekintetes Nemes Fejér Vármegyének 1837. április 21-én folytatva tartott Törvényszéke elrettentő ítéleteket hozott. Szórád Mártont, mint jobbágytársainak lázítóját, az elöljáróság megvetőjét, a belső csendesség háborítóját két esztendei, hetenként két napi böjtben eltöltendő rabságra, fertályonként 25, összesen 200 pálcaütések elszenvedésére ítélték. Précsényi Pál, mint segéd legvétkesebb bűntársa másfélévi, böjttel súlyosbított fogságbüntetést kapott. Szlávik Mártont fél évre ítélték, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-i/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:28:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Biztató jövő, biztos jelen</title>
<description>Élet és Irodalom &#8211; 1997. augusztus 8. SZENTE TÜNDE Biztató jövő, biztos jelen Az alább olvasható dolgozat egy sorozat nyolcadik, befejező darabja. A sorozat első darabját Vicze Magdolnától, a másodikat Pongrácz Zsuzsannától, a harmadikat Bóna Istvántól, a negyediket Kállai Gézától közöltük, az ötödik és hatodik dolgozatot Klein András Miklós írta, a hetediket dr. Molnár László. Az írások Dunaújváros és a Vasmű, valamint kapcsolt részeiről szólnak. Az időszámítás előtti évezredekben már lakott terület, az ötvenes évek lázas iparosítási idején városalapítás és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/biztato-jovo-biztos-jelen/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:59:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvéti készülődés ˗ családi délután az Intercisa Múzeumban</title>
<description>Az Intercisa Múzeum szeretettel meghívja Önt és kedves családját, a Húsvéti készülődés ˗ családi délután az Intercisa Múzeumban című rendezvényre 2024. március 23-án, szombaton 14-18 óráig Helyszín: Intercisa Múzeum, 2400 Dunaújváros, Városháza tér 4. Programok: 14:00-18:00 óra &#8211; Húsvéti kézműves készülődés Kézműves programokkal várjuk az érdeklődő gyerekeket és a szülőket. A múzeum I. emeletén: húsvéti díszek, dekorációk készítése, interaktív játékok. A múzeum II. emeletén: tojásberzselés. A helyszínen minden résztvevőnek biztosítunk 1 db főtt tojást, de ha több darabot szeretnének készíteni, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/husveti-keszulodes-%cb%97-csaladi-delutan-az-intercisa-muzeumban/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 09:14:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 15. rész</title>
<description>&#8211; 15. rész &#8211; De ezt természetesnek vette minden nyomdász a segédmunkástól a gépmesterig, hisz a lapnak reggelre az utcán kell lennie! (Ebben az időben esti újság talán csak a &#8220;8 Órai Újság&#8221; volt, amelyet Apámék nyomdájában állítottak elő és amelyet ők csak &#8220;coresz&#8221;-nak becéztek.) Mi pedig első lakásunkat az új helyen a Bezsilla Nándor utcában találtuk meg, egy Márkusné nevű háziúrnál ill. háziúrnőnél. Egyemeletes háza volt, több lakóval, de mi az udvarban levő kis házban laktunk, szoba-konyhában. Ekkor már [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/16/ugy-ahogy-tortent-15-resz/</link>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:29:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A szakadópart biztonságáért</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. december 28. A szakadópart biztonságáért Az utóbbi hetekben ismét több helyen is felmerült a Duna melletti szakadópart biztonságának kérdése. A Táborállás beépíthetőségét, valamint a vízpart melletti törmeléklejtő felhasználást korlátozni kellett a lösz kedvezőtlen tulajdonságai miatt. Dunaföldvártól Kisapostagon át Rácalmásig, Kulcsig mindenütt gondokkal küszködnek a szakadó partban rejlő veszélyek miatt. 1963-ban közreműködtem annak a bizottságnak a munkájában, amely a városi tanács megbízásából a dunaújvárosi partfal állékonyságával foglalkozó tanulmányt állította össze. Úgy gondolom, számot tarthat az érdeklődésre, ha [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/16/a-szakadopart-biztonsagaert/</link>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:05:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>