<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 09:57:00 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Rosti Pál</title>
<description>Vasárnapi Ujság &#8211; 1874. deczember 20. ROSTI PÁL 1830-1874 apjaink társadalmi élete végetlenül különbözik husz-huszonöt év előttitől. Jobbra, roszabbra, óriási változást talál az, ki a forradalom utáni korszakot átélte s a mai társadalmon figyelemmel s összehasonlitólag tekint át. A politika, melytől kényszerűleg el voltunk zárva, legalább nem mérgezte meg életünket s nem zavarta fel békés házainkban a testvérek és rokonok egyetértését. Mint a zivatar elől ösztönszerűleg egy csoportba gyülekező madarak, összetartott az egész nemzet. S lehet mondani, hogy a társadalmi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/07/rosti-pal-2/</link>
<pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:56:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A hadnagy mosolyogna</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1972. december 5. A hadnagy mosolyogna Azzal a szándékkal induljam el otthonról, hogy keresek valakit az Óvárosban, aki elmondaná, mi is történt 1944 december hatodikán. Na, nem kerek évforduló ez, tudom, de emlékezni éppenséggel dátumok nélkül is lehet. Gondoltam, végigmegyek a Vöröshadsereg úton fényképezőgéppel, s a löszfalhoz ragadt kis házak fölé odavarázsolom a napfényben tündöklő házóriásokat. S azt akartam aláírni, hogy huszonnyolc éve ezen az úton übörögtek be Pentelére a 18. szovjet harckocsi hadtest előőrsei. Aztán ebből [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/06/a-hadnagy-mosolyogna/</link>
<pubDate>Fri, 06 Dec 2024 19:15:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Öntelt mackó</title>
<description>Somogyi József: Öntelt mackó Reményteljesen tevékenykedik állatszobrászatunk is. Somogyi József nagyméretű öntelt mackója sok örömet fog okozni a gyerekeknek valamelyik játszótéren. Szabad Művészet, 1950. október Sok humorral megalkotott szobrocska Somogyi József &#8220;öntelt mackója&#8221;, a jó meseillusztrációk derűjével teljes. Romániai Magyar Szó, 1952. május 06. Épül a szökőkút Somogyi József szobrász Öntelt mackó című alkotása köré az Építők útja és Május 1. utca találkozásánál lévő parkban. /1957 november 17. fotó: MTI/Szilágyi Pál Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1957. december 3. Az igazi mackók [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/04/ontelt-macko/</link>
<pubDate>Wed, 04 Dec 2024 19:03:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Még hármat alszunk és jön…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. december 4. Még hármat alszunk és jön&#8230; Alszanak a gyerekek. Az egyik két kis karjára teszi a fejét, úgy szuszog, a másik elterül, keze-lába négyfelé, csak a hasa domborodik a kiadós ebéd után, a harmadik kedvenc hüvelykujját cumizza, a negyedik térdelve aludt el és most a feneke gömbölyödik az ég felé&#8230; szóval pontosan úgy alszanak, mint a gyerekek. Jóízűen. &#8211; Vajon miről álmodnak? Amikor felébrednek, meguzsonnáznak, kezet mosnak és helyükre teszik a székeket, szóval amikor mindennel [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/04/meg-harmat-alszunk-es-jon/</link>
<pubDate>Wed, 04 Dec 2024 17:29:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az egyenes út</title>
<description>Friss Ujság &#8211; 1949. november 30. Az egyenes út a legjobb &#8211; így tanították az elmúlt világban azok, akik a leggörbébb utat is jónak tartották, ha az a dolgozók kizsákmányolásához és elnyomásához vezetett. Pusztulásuk után azonban a magyar dolgozó nép végre valóban ráléphetett a legjobb útra, a legegyenesebb útra &#8211; a szocializmus útjára. Egyenes utunk a hároméves terven keresztül vezetett az ötéves terv felé s az út mentét nagyszerű alkotások, a nép országának alkotásai szegélyezik. A szocializmus felé vezető út [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/04/az-egyenes-ut/</link>
<pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:52:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvence 2024 – első forduló</title>
<description>Ha december, akkor DUNAÚJVÁROS KEDVENCE SZAVAZÁS! Év végéhez közeledve idén is keressük meg együtt Dunaújváros Kedvenceit! Legyen szó kulturális intézményről, kedvenc sarki lángososról, egy remek szórakozóhelyről, sportcsapatról, vagy akár helyi nevezetességről, látnivalóról, baráti társaságról, közösségről. Szinte biztos, hogy neked is van ilyen, amit/amiket, vagy akit/akiket szívesen ajánlanál a többiek figyelmébe. Ugye neked is van Dunaújvárosban KEDVENCED? Első fordulóban december 13-án este 9 óráig várjuk az ajánlásokat, akár többet is! A beküldött javaslatok közül második körben kategóriákba rendezve már csak az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/02/dunaujvaros-kedvence-2024-elso-fordulo/</link>
<pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:40:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát november!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 novemberében: 2024. november 30. Emlékezés a kitelepítettekre 2024-es megemlékezésen elhangzott beszéd /2024 2024. november 27. Katasztrófafilmek górcső alatt Katasztrófafilmek a meteorológus és a tudomány szemével /2024 2024. november 26. Művészi alkotások az Arany Csillag szállodában Értékek a város megnyíló szállodájában és környezetében /1954 2024. november 25. DUNAÚJVÁROS Városunk új neve /1961 2024. november 24. Hová mégy, Kati? Az akkor még 14 éves Abonyi Katalinról /1967 2024. november 24. Ehhez több kell, mint a zene szeretete… Tóth Ottóról [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/30/viszlat-november-5/</link>
<pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:42:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Emlékezés a kitelepítettekre</title>
<description>Várostörténeti kutatásaim során talán a legszomorúbb események közé tartoznak az 1950-ben végrehajtott kitelepítések. Ezek nem kerültek címlapra, a korabeli propagandasajtó természetesen igyekezett eltitkolni minden ezzel kapcsolatos információt, a hírek ebben az időben inkább a városunkba érkező szovjet sztahanovistákról szóltak, akik az általuk bemutatott munkamódszerrel próbálták felgyorsítani az építkezés amúgy is feszített tempóját, de a jelenlegi történelemkönyvek is csak érintőlegesen említik történelmünk egyik legborzasztóbb tisztogatását. Kérem engedjék meg, hogy röviden felidézzem a történteket, és az ehhez vezető események sorozatát. Dunapentelén, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/30/emlekezes-a-kitelepitettekre/</link>
<pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:25:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Katasztrófafilmek górcső alatt</title>
<description>Megszámlálhatatlan mennyiségű film próbálja feldolgozni az előttünk álló kellemetlen következményekkel járó éghajlatváltozás. Tudományos fantasztikum, valóságos veszélyforrások, már érezhető, észlelhető jelek. A THEEG youtube csatornán Laza Bori meteorológusként a katasztrófafilmekből szemezgetve, 1-1 jelenetet vesz górcső alá és a tudomány oldaláról próbál minket elkalauzolni a filmgyárakból ránk zúduló tartalmak között. Bori a Széchenyi István Gimnáziumban koptatta a padokat, legutóbb pedig épp a napokban tartott előadást a pályaválasztás előtt álló fiataloknak. Laza Bori a Széchenyi István Gimnázium öregdiákja fotó: Laza Bori facebook oldala [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/27/katasztrofafilmek-gorcso-alatt/</link>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 10:54:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Művészi alkotások az Arany Csillag szállodában</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1954. november 30. ÁTADTÁK RENDELTETÉSÉNEK SZTÁLINVÁROS LEGSZEBB ÉPÜLETÉT A tanácsválasztás előestéjén Sztálinváros új intézménnyel gazdagodott. Pénteken megnyílt az Arany Csillag szálló és étterem, amely új fénnyel ragyogja be Sztálinváros főútvonalát. A magyar vendéglátóipar fejlődésének jelentős állomása a sztálinvárosi Arany Csillag kapunyitása. Megnyílt Sztálinvárosban az Arany Csillag szálloda A háromemeletes, modern épületben 96 szoba, 117 ággyal áll a vendégek rendelkezésére. A szobák nagy részéhez fürdőszoba tartozik, mindenütt beépített szekrény, külön mosdófülke, előtér szolgálja a vendégek kényelmét. Gyönyörűek a szálloda [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/26/muveszi-alkotasok-az-arany-csillag-szallodaban/</link>
<pubDate>Tue, 26 Nov 2024 19:37:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>