<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 09:59:32 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Megkezdték a Barátság-liget építését</title>
<description>Felhívás társadalmi munkára /Dunaújvárosi Hírlap 1958.10.24. Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. október 28. Csaknem 1000 részvevővel megkezdték a Barátság-liget építését Ha valaki szombaton délután (1958. október 25-én &#8211; szerk.) az Óváros és a város között járt, ritka élményben lehetett része. Az L épületek és a technikumi negyed közötti ún. háromszögben, ami eddig igen elhanyagolt területe volt városunknak, szorgos munkáskezekben forgott a csákány, az ásó, a lapát. A munkát rövid, bensőséges ünnepség előzte meg. Tapolczai Jenő elvtárs mondott rövid beszédet. &#8211; A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/25/megkezdtek-a-baratsag-liget-epiteset/</link>
<pubDate>Fri, 25 Oct 2024 09:51:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Avarok az Alsófoki-pataknál</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1980. október 7. Avarok az Alsófoki-pataknál A város múltjából A város környékén több, mint száz éve folytatódó műgyűjtés és tudományos kutatás elsősorban a látványosabb római emlékeket hozta felszínre. A többi korszak jelentős, de kevésbé látványos leletei &#8220;elfelejtődtek&#8221; &#8211; legalábbis a közvélemény számára. Így történt ez a század elején, az öreghegyen előkerült avar vezéri leletekkel is. Akkor a római temető sírjai közé ékelődve a négy, VII. század végi sír került elő gazdag ruhadíszekkel, fegyverekkel, lovakkal, lószerszámokkal. A hatvanas [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/24/avarok-az-alsofoki-pataknal/</link>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2024 19:16:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Új bölcsőde a Dózsa úti lakótelepen</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. október 28. Új bölcsőde a Dózsa úti lakótelepen Pénteken délelőtt újabb létesítménnyel gyarapodott városunk: átadták rendeltetésének a nyolcvan személyes Dózsa György úti bölcsődét. Az ünnepségen megjelent Sófalvi István a városi tanács végrehajtó bizottságának elnökhelyettese és dr. Péntek József, a megyei tanács egészségügyi osztályvezetője is. Dr. Liptay László városi főorvos, a városi tanács egészségügyi osztályvezetője mondott avató beszédet. A hárompavilonos, közel négy és félmillió forint költséggel épített bölcsőde városunkban a második legnagyobb. Orvosi szobától elkülönítőig, foglalkoztatótól tálalóig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/24/uj-bolcsode-a-dozsa-uti-lakotelepen/</link>
<pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:46:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az ifjúság forradalma</title>
<description>Nyugati Magyarság &#8211; 1994. december Az ifjúság forradalma Az 1956-os magyar forradalomról szóló alábbi anyagot Rőczey János állította össze a Kastl-i (Bajorország) magyar gimnázium tanulói számára a harminc év alatt összegyűjtött dokumentumok, szakkönyvek, naplók, újságcikkek, személyes beszámolók, valamint saját élményei alapján. A vezérfonalat a magyarországi rádiók, a budapesti Kossuth és Petőfi Rádió, Győr, Miskolc, Eger, Szolnok, Nyíregyháza, Székesfehérvár, Kaposvár rádiói és a Rákóczi Adó 1956. október 22-től november 9-ig sugárzott adásainak szövege képezte. Az 1956-os magyar forradalom szellemi előkészítői, szellemi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/23/az-ifjusag-forradalma/</link>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2024 18:13:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Forradalom Sztálinvárosban III.</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2006. november 3. A ZSUKOV-JELENTÉS NYOMÁBAN (3. RÉSZ) Forradalom Sztálinvárosban &#8230; Korábbi számainkban megpróbáltam &#8211; a hiteles, aktív szereplő és krónikás, Zecher János segítségével &#8211; felidézni mi is történt városunkban 1956 októberében, a forradalom napjaiban. Mint minden történelmi eseménynek &#8211; a legjelesebb, a legtragikusabb napoknak is van utóélete, még akkor is, ha megpróbálják kitörölni azokat nemcsak a történelemkönyvekből, hanem az emlékezetből is. Hiányzó lapok 1956 történetéből címmel jelent meg 1993-ban Vjacseszlav Szereda és Alekszandr Sztikalin jegyezte dokumentumválogatás a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/23/forradalom-sztalinvarosban-iii/</link>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:23:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Fél évszázad emlékei</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2006. október 6. Fél évszázad emlékei Fáj még a lábad? &#8211; kérdezi az ősz hajú úr a szintén deresedő frizurájú hölgyet, közben féltő szeretettel paskolja meg a hátát. Kicsit arrébb vidáman kiált fel valaki: Rudikám, hát alig ismertelek meg! Tóth János, a főszervező körbepillant, várja a hiányzókat, Sánta Anna pedig a régi vehemenciával tereli össze az osztályt, hogy mindenki jól látszódjon a csoportképen. A Dunaújvárosi Főiskola előtt ötvenéves érettségi találkozóra gyülekeznek a Kerpely Antal Kohászati Technikum első, 1956-ban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/22/fel-evszazad-emlekei/</link>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2024 17:59:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Forradalom Sztálinvárosban II.</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2006. október 27. A ZSUKOV-JELENTÉS NYOMÁBAN (2. RÉSZ) Forradalom Sztálinvárosban 1956. október 25.-november 8. A forradalom napjai városunkban, az egykori Sztálinvárosban. Igen, nem tévedés, itt két nappal később kezdődött a forradalom, és négy nappal később verték le, mint Budapesten. Még dörögtek a fegyverek 1945 februárjában &#8211; a fővárosban -, amikor két fiatal, Ilonka és János örök hűséget esküdtek. Aztán sorsuk városunkba vetette őket. Az öntvénytisztító Zecher János 1956-ban a sztrájkbizottság, az ideiglenes, majd végleges munkástanács tagjaként aktív résztvevője, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/22/forradalom-sztalinvarosban-ii/</link>
<pubDate>Tue, 22 Oct 2024 12:12:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Forradalom Sztálinvárosban I.</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2006. október 20. A ZSUKOV-JELENTÉS NYOMÁBAN (1. RÉSZ) Forradalom Sztálinvárosban A sortűz 1956. október 25.- november 8. A forradalom napjai városunkban, az egykori Sztálinvárosban. Igen, nem tévedés, itt két nappal később kezdődött a forradalom, és négy nappal később verték le, mint Budapesten. Még dörögtek a fegyverek 1945 februárjában &#8211; a fővárosban -, amikor két fiatal, Ilonka és János örök hűséget esküdtek. Aztán sorsuk városunkba vetette őket. Az öntvénytisztító Zecher János 1956-ban a sztrájkbizottság, az ideiglenes, majd végleges munkástanács [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/21/forradalom-sztalinvarosban-i/</link>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:55:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentelei postások a Vasműért</title>
<description>Szocialista Posta &#8211; 1951. október 20. Dunapentelei postások a Vasműért Dunapentele 2. kézbesítő brigádja vállalta, hogy a kézbesíthetetlen küldemények számát &#8211; gondosabb címnyomozással &#8211; csökkenteni fogja. Dunapentele ma az ország szíve, ahová féltő szeretettel fordul sok millió szem. Majd minden városunkból dolgozik valaki Dunapentelén a Vasműnél. Az óriási méretű építés ütemét a posta fejlődése is regisztrálja. Dunapentelén az építkezés megkezdésekor mindössze két postás dolgozó volt. Egyik postát kezelt, a másik telefont. Kezdték egy készülékkel, aztán lett egy 5-ös kapcsoló, majd [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/20/dunapentelei-postasok-a-vasmuert/</link>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:34:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A nyúl a bokorban</title>
<description>Pesti Napló &#8211; 1925. szeptember 16. A nyúl a bokorban Érdekes parasztvígjáték lesz a Nemzeti Színház egyik legközelebbi eredeti magyar újdonsága. A darabot Nyáry Andor írta, akinek ez az első nagyobb színpadi munkája. Nyáry új darabjának Körösztös János halála volt az eredeti címe, amelyet most A nyúl a bokorban címre változtatott. Alkalmunk volt a szerzővel beszélgetni, aki darabjáról a következőket mondotta: &#8211; Odahaza, Dunapentelén töltöttem a nyarat, és ahogy mindig a magyar paraszt élete foglalkoztatott, úgy ebben a darabomban is [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/20/a-nyul-a-bokorban/</link>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:21:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>