<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 09:04:21 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunaújváros Kedvence 2023 – első forduló</title>
<description>Év végéhez közeledve idén is keressük meg együtt Dunaújváros Kedvenceit! Legyen szó kulturális intézményről, kedvenc sarki lángososról, egy remek szórakozóhelyről, sportcsapatról, vagy akár helyi nevezetességről, látnivalóról, vagy baráti társaságról, közösségről. Biztosak vagyunk benne, hogy neked is van ilyen, amit/amiket, vagy akit/akiket szívesen ajánlanál a többiek figyelmébe. Ugye neked is van KEDVENCED? Első fordulóban december 10-én este 9 óráig várjuk az ajánlásokat, akár többet is! A beküldött javaslatok közül második körben kategóriákba rendezve már csak az 5 legtöbb ajánlással rendelkezőre lehet majd [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/01/dunaujvaros-kedvence-2023-elso-fordulo/</link>
<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 08:59:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát november!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2023 novemberében: 2023. november 30. Vonat, uszályhídon Másodszor is összerakták&#8230; /1977 2023. november 30. Dallam Klub 2400 – Koszi Janka Koszi Janka és a Stinky Bugs új dala /2023 2023. november 29. Pálhalma névadója: Rosti Pál Rosti Pálról /1996 2023. november 28. A parasztság felszámolása Kuláklista, kitelepítések Dunapenteléről /1996 2023. november 28. Ezerkilencszázötvenegy – Dunapentelén Az épülő városban /1951 2023. november 28. A megnyert fogadás Felajánlás, vállalás, kitűzött célok&#8230; /1951 2023. november 26. A ruha és az Arany [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/30/viszlat-november-4/</link>
<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 20:24:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Vonat, uszályhídon</title>
<description>A miniszteri bizottság folytatta munkáját A Varsói Szerződés tagállamai honvédelmi miniszteri bizottságának tagjai &#8211; Budapesten zajló ülésük programjának részeként &#8211; szerdán (1977. november 30.) megtekintették a Dunán felépített vasúti uszályhidat, a polgári és katonai szakemberek együttes munkájának eredményét. A bemutatón részt vett Borbándi János, a Minisztertanács elnökhelyettese, Rácz Sándor, az MSZMP Központi Bizottságának osztályvezetője, valamint Pullai Árpád közlekedés- és postaügyi miniszter. Megjelent: Tolna Megyei Népújság, 1977. december 1. Tolna Megyei Népújság &#8211; 1977. december 1. Sűrű köd ült a Dunára, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/30/vonat-uszalyhidon/</link>
<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 19:57:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pálhalma névadója: Rosti Pál</title>
<description>Dunaferr &#8211; 1996. január 26. Pálhalma névadója: Rosti Pál Schrecker Ignác fényképe Rosti Pálról /1865 k. A XVII. századi Daróczy, a XVIII. századi Rudnyánszky család után a Rosti család volt meghatározója a XIX. század Penteléjének. Nevükkel már az 1780-as években is találkozunk, ahol id. Rosty Pált a legjelentősebb földesurak között találjuk, Mondbach Ferenc, Cseh László, Kornis László és a Rudnyánszkyak mellett. A Szórád mozgalom idején már Rosty Károlyt említik a nagy földbirtokosok között. Birtokuk a mai Pálhalma környékén volt kb. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/29/palhalma-nevadoja-rosti-pal/</link>
<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 12:03:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>FÜGGÖNYT FEL!</title>
<description>Függönyt fel! címmel aukcióval egybekötött adománygyűjtő családi napot tartanak a Wesley-Da Capo Művészeti Iskolában pénteken délután 15:30-tól, ahol a résztvevő érdeklődők megismerhetik az iskolát, bepillantást nyerhetnek az intézményben folyó munkába, kézműves foglalkozáson vehetnek rész, de akár be is kapcsolódhatnak az interaktív eseményekbe, hangszereket lehet kipróbálni, vagy akár az alapvető tánclépéseket is el lehet sajátítani. ZENE, TÁNC, KÉPZŐMŰVÉSZET A Családi napra a belépő felnőtteknek egységesen 1000.-Ft, gyermekeknek pedig ingyenes. A délután folyamán diákok remekműveiből válogatva árverésre bocsájtanak pár alkotást, a befolyt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/29/fuggonyt-fel/</link>
<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:36:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A parasztság felszámolása</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. november 30. A parasztság felszámolása Rendőrök kézbesítették a kitiltó határozatokat A szovjet megszállás után a kommunisták vigyáztak arra, bogy ne kövessék el azt a hibát amit 1919-ben elkövettek. Most az elvett nagybirtokokat a nincstelen parasztok között szétosztották. Ez történt Dunapentelén is. A községben kilenc nagybirtokból teremtették meg a 2364 kat. hold földalapot (Sigray Béla 800 kh., Dóra Szilárd 550, Frank László 270, Frank Lászlóné 170, Földváry Lászlóné 140, Simonyi Nándor 32, Simonyi Aurél 82, Tóth Antal [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/a-parasztsag-felszamolasa/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 20:46:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ezerkilencszázötvenegy – Dunapentelén</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1951. március 25. Ezerkilencszázötvenegy &#8211; Dunapentelén Épül ötéves tervünk büszkesége. Százával és ezrével özönlenek az új munkások, faluról érkező parasztfiatalok, leányok, asszonyok, hogy segítsenek végrehajtani a feladatot. Ebben az évben hatalmas munka vár a Vasmű építőire. Az 1951-es évben mérhetetlenül sok anyagot használunk fel az építkezésen. Hatszázezer köbméter folyami kavicsot kell feldolgozni a terv szerint. Nehéz megérteni ennek a számnak a nagyságát! Gondoljuk csak el: Budapesten, a Lánchídnál a Várhegy alatti alagút köbtartalma mintegy 40.000 köbméter. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/ezerkilencszazotvenegy-dunapentelen/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:41:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A megnyert fogadás</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. november 25. A MEGNYERT FOGADÁS Molnár szaktárs már komolyan mérges volt. Miért bosszantják az embert ilyesmivel&#8230; S a fiatalok még olajat tettek a tűzre. &#8211; No, Molnár szaki, december 21-re felhúzzuk a gyárat. &#8211; És nevettek. &#8211; Könnyű ezt mondani, hogy felhúzzuk, megcsináljuk. De ez december 21-ig lehetetlen. S mint aki a maga részéről lezárta az ügyet, nem is szólt többet. A Sztálin Vasmű Oxigéngyárának építési irodájában folyt ez a beszélgetés. A gyár a XV-ös főépítkezés [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/a-megnyert-fogadas/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 07:45:37 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A ruha és az Arany Csillag étterem</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1954. november 30. A ruha és az Arany Csillag étterem Az Arany Csillag első napján máris összeütközésre került sor. Az üzletvezető néhány embert felszólított, hagyja el az éttermet, másokat pedig nem engedett be. A kiutasítottak felháborodottan beszélik, hogy az üzletvezető ruházatukat kifogásolta. Ezeket az eseteket ki kell vizsgálni, de azért jó, ha egy kicsit elgondolkozunk ezen. Mert Szlálinvárosban a &#8220;hőskor&#8221; maradványaképpen elharapódzott az a szokás, hogy az emberek nem &#8220;adnak magukra&#8221;. Moziba, színházba, bálba mennek meszes, olajos kezeslábasban, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/26/a-ruha-es-az-arany-csillag-etterem/</link>
<pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:38:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>