<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 11:05:26 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Kölyök</title>
<description>Filmvilág &#8211; 1959. november 1. KÖLYÖK ÚJ MAGYAR FILMVÍGJÁTÉK Nemcsak a cím ismerős (Chaplin filmje után illetlen dolog használni, még névelő nélkül is), hanem a figura és némely szituáció is. Borbála elődjeit jól ismerjük az irodalom, színpad és a film világából egyaránt. Hol Cilikének hívták, hol Tacskónak, de megjelent férfi alakban is nemegyszer. Irodalomtörténeti fejtegetésekbe is bocsátkozhatnánk és Eulenspiegelt is emlegethetnénk. Ez azonban nagyképűség lenne, elégedjünk meg azzal, hogy a Kölyök nagymúltú család sikeres tagja, akit melegen üdvözlünk, mert mindezek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/23/kolyok-2/</link>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2024 11:05:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Felszentelték Dunaújváros templomát</title>
<description>Hírhozó &#8211; 2008. december 4. Krisztus Király templomunk 2004-ben fotó: Horváth Tamás Tizenhat esztendei építés után, idén november 22-én szentelte fel Spányi Antal székesfehérvári püspök a dunaújvárosi templomot. A volt szocialista iparváros hívő lakói az Óvárosnak nevezett egykori Dunapentelére jártak templomba. Mára lényegesen megváltozott a település arculata &#8211; egyre inkább lelki értelemben is: a város központi helyén lévő Krisztus Király templom emberhez méltó hely a rendezett, tágas, tiszta városban. Félrenevelt város papja vagyok&#8230; Takács Nándor püspök 1992. november 20-án helyezte [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/22/felszenteltek-dunaujvaros-templomat/</link>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2024 20:29:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mai magyar festészet – 1962-ben</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1962. július 24. Mai magyar festészet Pénteken nyílt meg mai magyar festészetünk alkotásainak egy kisebb kiállítása a Bartók Béla Művelődésházban. Legjobb művészeink néhány alkotását láthatjuk itt, amelyek 1950-től kezdve egy-egy képpel képviselik minden év művészi termését. Sétáljunk végig a kiállításon, és nézzük meg, mit tartogat számunkra? Az első kép, mely szemünkbe ötlik, Barcsay Jenő kompozíciója, mely végtelen egyszerűségével, a fehér házfal, a barna alak és a barna környezet leszűkített színskálájú és mégis kifejező harmóniájával, joggal vonja magára [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/22/mai-magyar-festeszet-1962-ben/</link>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:09:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Novemberek</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1985. november 5. Minden hónapban vannak jeles napok, de leginkább talán a november bővelkedik ezekben. A nagy októberi szocialista forradalom évfordulójához kapcsolódva ekkorra időzítették városunkban is az avatások, átadások ünnepi eseményeit. A városépítés kezdetén különösen így esett: nem volt év, hogy valami fontos beruházás, építkezés ne akkor fejeződött volna be. Ezek közül emlékezünk néhányra összeállításunkban. 1951 Szikraesős névadás Kivételes nap volt 1951. november hetedike, mert ritkán fordul elő, hogy két miniszter is megtisztelje látogatásával Sztálinvárost. Már Sztálinvárost, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/21/novemberek/</link>
<pubDate>Thu, 21 Nov 2024 18:23:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Akiről utcát neveztek el</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1982. november 5. Akiről utcát neveztek el Dunapentele, 1950. november 15. Gyorsfalazási munkamódszer átadás Makszimenko kőműves, Romanov mérnök, Koba és Zujev mesterekkel a November 7. tér 9. és 10. épülő házainál. Árvai János művezető, Makszimenko egyik legközelebbi munkatársa irányításával megkezdődik a bemutató. Egy emlékezetes fénykép 1950-ből. A kép bal szélén Makszimenko, Árvai János művezető társaságában A habarcsterítők, téglaadogatók mozgásba lendülnek. Makszimenko a szovjet ember tanít, közvetlenségével téglasorokat épít, s közben szemléltetően magyaráz. A tolmács kifárad a kérdések [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/20/akirol-utcat-neveztek-el/</link>
<pubDate>Wed, 20 Nov 2024 17:52:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros az ország építészetében</title>
<description>7közlap &#8211; 2002. február 19. Dunaújváros az ország építészetében Ugye, emlékeznek még olvasóink arra, hogy Dunaújvárosnak volt egy házgyára (hivatalosan poligon-üzem), amely eleinte középblokkos elemeket, aztán nagy paneleket, később négy-, majd tízemeletes (torony és pengealakzatú) panelházak, végül úgynevezett kövérházak elemeit gyártotta. Nem csak ez a város építkezett az itt gyártott elemekből, a dunaújvárosi panel eljutott Százhalombattára, Szegedre, Székesfehérvárra és több más városba. Dunaújváros volt a színhelye az első (még a helyszínen előállított panelelemekből álló) ház felépítésének is. Panelsztorik A panelt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/20/dunaujvaros-az-orszag-epiteszeteben/</link>
<pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:31:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Rosti Pál emlékezete</title>
<description>Rosti Pál agyagszobra &#8211; Tóth István alkotása A Rosti Pál-Pentelei Molnár János emlékév soron következő programjaként hétfő délután megérkeztek Rosti Pál amerikai utazása során készített képei a Bartók színház aulájába. A &#8220;művészi fényképezés&#8221; hazai úttörőjének képeiből összeállított tárlat  december 12-ig látogatható az intézmény nyitvatartási idejében. Pálfalvi János és Pálinkás Bertalan &#8211; megidézett élmények Rosti Pál – Uti emlékezetek Amerikából /részletek/ A megnyitón Pálfalvi János előadásában megelevenedtek a nagy utazó, Rosti Pál kalandjai. Az emelt hangulatot Sütő Balázs, Baruts Bence duója [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/20/rosti-pal-emlekezete-2/</link>
<pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:17:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az első könyvesbolt</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1995. június 24. Ne csak a Dülöngőbe járjanak a fiatalok Az első könyvesbolt Mohácsról költöztünk Pentelére 1950. november 7-én. A férjem gépkocsivezetőként került ide, ám az építőiparnál, a betonkeverőgépnél dolgozott. Ők betonozták például a &#8220;bivaly&#8221;-házak tétjét is. A Batsányi könyvesboltban dolgoztam Mohácson, és férjem kérésére 1951. január 1-én helyeztek át a városba. Ekkor már megszületett a két fiúnk. Az volt a feladatom, hogy szervezzem meg a könyvárusítást. Az első bolt egy faházban volt a Május 1. utcában, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/19/az-elso-konyvesbolt/</link>
<pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:16:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>ROSTI 150</title>
<description>Rosti Pálra emlékezve sok szeretettel várjuk az érdeklődőket a ma délutáni filmvetítésre, majd az azt követő kiállításmegnyitóra.</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/18/rosti-150/</link>
<pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:04:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Sztálinvárosi Kohászati Technikumban</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1953. november 13. A Sztálinvárosi Kohászati Technikumban Sztálinvárosban, az acél és a vas városában új házak rengetege épül. Az idegennek talán fel sem tűnik az állványozott, épülő házak sokaságában az új Kohászati Technikum, de a &#8220;bennszülöttek&#8221; büszkeséggel és szeretettel néznek rá: ez az ország egyik legmodernebb középiskolája. Az iskola külső és belső képe még korántsem végleges, de a termekben szeptember óta már komoly munka folyik. A jövő kohászati szakemberei készülnek hivatásukra a szép,új iskolában. Látogatás a műhelygyakorlaton [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/17/a-sztalinvarosi-kohaszati-technikumban/</link>
<pubDate>Sun, 17 Nov 2024 18:17:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>