<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 23 Apr 2024 18:30:22 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Scharbert-sziget: örök pusztulásra ítélve?</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1994. április 19. Scharbert-sziget: örök pusztulásra ítélve? Temető a Duna mellett A kép még tavaly nyáron készült a Kisapostag határában lévő Scharbert-sziget kúriájáról. Az épület ugyan rossz állapotban volt már akkor is, de az idilli táj kárpótolta mindenért az arra járókat. Sokaknak vérzett a szívük a szigetért évtizedeken keresztül, amely egy rossz döntésnek köszönhetően zagytemetővé vált. Pusztultak a fák, pusztult a háború előtt oly gazdag vadállomány. Nem csoda hát, hogy akik szívükön viselték a terület sorsát fellélegeztek, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/23/scharbert-sziget-orok-pusztulasra-itelve/</link>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 18:30:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Skála Dunaújváros</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1980. december 19. A Skála áruházról a szövetkezet vezetőivel Milyen lesz, ha elkészül? Szemlátomást halad a Skála áruház építése. A nyáron még csak egy gödör tátongott a majdani bevásárlóközpont helyén, azóta kész az alapozás, magasba emelkedtek a tartópillérek, amelyek &#8220;vállaira&#8221; óriás autódaru helyezi fel sorban a hatalmas födémgerendákat. Most már bizonyos, hogy lesz igazi áruháza Dunaújvárosnak, az országos Skála-hálózatból nem marad ki városunk. Skáláról-Skálára Ha elkészül, milyen lesz ennek az áruháznak a belső elrendezése, s egyáltalán mikor [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/23/skala-dunaujvaros/</link>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 17:14:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 39. rész</title>
<description>– 39. rész – A legelőn rengeteg mezei virágot szedhettünk, különösen a Bájó-völgyben. Persze nem mind volt csokorba való, így a katángkóró, a szúrós levelű csorbókák, a bogáncsok és az aszatok sokféle fajtáiról nem is beszélve, de ki ne hagyjam a csattanó maszlagot vagy a beléndeket. A kígyószisz könnyen megúszta, mert úgy szólt a kádencia, hogy aki letépi, azt megkergeti a kígyó. A kígyótól nagyon féltünk, &#8211; így a szisz megmenekült. Voltak növények, amelyeket nem szíveltünk és a nálunk levő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/21/ugy-ahogy-tortent-39-resz/</link>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 18:44:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szoboravató ünnepség a Lenin téren</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. április 24. Szoboravató ünnepség a Lenin téren Ünnepélyes külsőségek közepette, kedden délután felavatták a város főterén Vlagyimir Iljics Lenin teljes alakú bronzszobrát, Kiss István, Kossuth-díjas szobrászművész alkotását. A borús, esőbe hajló idő ellenére ezrek gyűltek össze a Lenin nevét viselő téren, hogy tanúi legyenek az eseménynek, hogy meghallgassák Herczeg Károly elvtársat, az MSZMP Központi Bizottságának tagját, a Fejér megyei pártbizottság első titkárát, az ünnepség szónokát, hogy együtt ünnepeljék a munkásosztály nagy tanítójának századik születésnapját. A keddi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/21/szoboravato-unnepseg-a-lenin-teren/</link>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 18:15:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 38. rész</title>
<description>– 38. rész – Nem volt nagyobb egy teniszpályánál. Külön emelte erdőbeli titokzatosságát, hogy mellette még látszott egy beomlott pincemaradvány, amely gyerekszemmel akár földalatti alagút végének is tekinthető&#8230; Az akácokon kívül szederfák voltak körülöttünk. Gyümölcsfákat később ültetett, illetve telepített Pista bátyám; tulajdonképpen akkor, amikor nagyapám halála után ő lett a gazda. Oltással, szemzéssel javította az állományt és telepített gyümölcsöst. Három fáról még hadd szóljak. Az egyik egy nagy cseresznyefa, nagy mézgás, öreg fa lehetett. Korát nem tudtuk. Sötétbordóra érett gyümölcse [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/20/ugy-ahogy-tortent-38-resz/</link>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 20:25:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Malinovszkij elvtárs vezetésével városunkban járt a szovjet küldöttség</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. április 22. Malinovszkij elvtárs vezetésével városunkban járt a szovjet katonai küldöttség Szerdán reggel kilenc órakor, az előre jelzett időben, katonákhoz illő pontossággal gördültek a Városi Tanács épülete elé a szovjet katonai küldöttséget és a kíséretükben lévő magyar vendégeket hozó gépkocsik. Fogadásukra sokszázan gyűltek össze az épület előtt. A megye és a város sokezer lakója nevében Juhász János, az MSZMP Központi Bizottságának póttagja, a Megyei Pártbizottság első titkára, Tapolczai Jenő, az MSZMP Központi Bizottságának póttagja, a Városi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/20/malinovszkij-elvtars-vezetesevel-varosunkban-jart-a-szovjet-kuldottseg/</link>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:08:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>P. Fekete István emlékezete</title>
<description>P. Fekete István emlékezete (1925–2020) Fekete István író hagyatékának gondnoka, P. Fekete István 2020. július 23-án, életének 96. évében Budapesten elhunyt. Vele az íróék lakásában, Edith néninél találkoztam először még a nyolcvanas évek elején. Azóta igen jó kapcsolatba, sőt, barátságba kerültünk. Időközben az is kiderült, hogy Ruzsics Tibor bácsival, akit jól ismertem, egyesületünk tagja is volt, együtt tanultak Kőszegen a bencés gimnáziumban. P. Fekete István 1925. április 19-én Budapesten született. Szüleinek családja, nagyszülei Dunapentelén éltek. Gyermekkorában sokszor megfordult nagyszüleinél, innét [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/19/p-fekete-istvan-emlekezete/</link>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 19:26:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Dunapentelei Önkéntes Tűzoltó Egyesület története</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2007. június 26. Amikor a harang szólt A Dunapentelei Önkéntes Tűzoltó Egyesület története A tűz, a Janus-arcú démon és jótevő végigkísérte az emberiséget történelme folyamán. Az ellene való védekezés szabályait elsőként Babilónia királya, Hammurapi, hazánkban pedig Szent István király foglalta törvénybe. Az első, Pentelével kapcsolatos írásos emlék a feudalizmus idejéből származik. Leltár latin módra A XVIII. század utolsó harmadában Fejér megye hivatalos hatósága egyre nagyobb gondot fordított a tűzvédelemre. A községeknek &#8220;tűz ellen való szerszámokat&#8221; kellett beszerezniük. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/17/a-dunapentelei-onkentes-tuzolto-egyesulet-tortenete/</link>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 18:01:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 37. rész</title>
<description>– 37. rész – Erre szükség is volt, mert nagy sebességnél hamar kilyukad a vödör alja, a becsapódás meg felkavarja, zavarossá teszi a kút vizét. Azt is meg kell mondanom, hogy ez a fékezési produkció nagyon tetszett. Újra meg újra meggyőződtem nagybátyám rendkívüli képességeiről, erejéről és alig vártam, hogy magam is egyszer hasonló módon eresszem le a vödröt. Erre persze még várni kellett jópár évet, mivel ez időben alig értem fel a kút kávájáig. Széles, hosszú favályú állt a kút [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/16/ugy-ahogy-tortent-37-resz/</link>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 20:06:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Törőcsik Mari</title>
<description>Ismét filmeznek — Pszt&#8230; Csend legyen! Szegény egész éjjel statisztált&#8230; &#8211; Nem is hittem volna, mennyi nagy tehetség van Sztálinvárosban&#8230; Megkezdték a “Kölyök” forgatását Megjelent: Sztálinvárosi Hirlap, 1959. augusztus 07. _______________________ Törőcsik Mari a film egyik Duna-parti jelenetében (Vörös Ottó felv.) _______________________ FŐ AZ ÖNBIZALOM Amikor a Kölyök című film forgatását megkezdték városunkban, Törőcsik Mari elment a fodrászhoz megcsináltatni a haját. A fodrásznő igen-igen megtisztelve érezte magát, hogy a magyar filmművészet egy kiválóságának teljesítheti kívánságát. Büszkeség töltötte el, hogy az ő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/16/torocsik-mari-2/</link>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 13:29:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>