<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 21:24:31 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunaújváros Kedvence 2023 – SZAVAZÁS!</title>
<description>Tegnap estére összeállt az idei szavazás végső fordulója, a jelöltek idén összesen 4 kategóriába besorolva indulhatnak a DUNAÚJVÁROS KEDVENCE címért. Hogy ki lesz 1-1 csoportgyőztes, az már csak rajtatok, illetve a leadott szavazatokon múlik! Visszatérő jelöltek, újoncok, idén sem fogunk unatkozni! A kategóriák idén 2022-ben a következőképpen alakultak: KULTÚRA KÖZÖSSÉG SPORT SZÓRAKOZÁS SZAVAZÁS MENETRENDJE: DECEMBER 30-án este 9 óráig lehet voksolni, akár többször is, nem kell megadni semilyen adatot, egyszerűen csak ki kell választani a szimpatikus jelöltet, és már csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/11/dunaujvaros-kedvence-2023-szavazas/</link>
<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 19:12:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ahol az első vidéki pálya épült</title>
<description>Népsport &#8211; 1979. december 8. A dunaújvárosi műjégen Ahol az első vidéki pálya épült Vajon mennyi idő alatt lehet megtanulni korcsolyázni? Egy hónap, két hónap? És jégkorongozni? Valószínűleg jóval tovább tart! Évek kellenek hozzá. És minél korábban el kell kezdeni. Dunaújvárosban 1973. november 7-én adták át rendeltetésének a műjégpályát. Az ország első ilyen vidéki létesítményét. Azóta hat év telt. Sok vagy kevés? Jeges ABC Mindössze ahhoz volt elég, hogy az úttörő- és a serdülőbajnokság mellett ma már a felnőttek között [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/08/ahol-az-elso-videki-palya-epult/</link>
<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:25:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egynapos Adventi Adományvásár</title>
<description>A Dunaújváros Római Katolikus Plébánia és a dunaújvárosi karitász csoport szervezésében a dunaújvárosi Krisztus Király templom közösségi termében (II. János Pál pápa tér 1., bejárat a parkoló felől) 2023. december 10-én 10-17 óra között Egynapos Adventi Adományvásárt rendezünk, melyre szeretettel várunk minden érdeklődőt. A vásár bevételét az óvárosi Szentháromság szobor felújítására fogjuk fordítani. A rendezvény alatt a kegytárgybolt is nyitva lesz. Az urnatemető, a szokásos vasárnapi rend szerint, 11 óráig látogatható. 11 óra után a szervezők óránként egy-egy vers elmondásával [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/07/egynapos-adventi-adomanyvasar/</link>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 18:01:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az első hó</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1968. december 10. A városban a háztetőkön marad meg legtovább a hó. Az úttesten a gépkocsik, a járdákon a köztisztasági részleg emberei söprik félre, s a buzgó lakók a csúszós részeket homokkal hintik föl. Locs-pocs és egy kevés sár marad utána. De amikor elkezd hullni a hó, minderre még nem gondolunk. Kiszakadt az angyalok dunyhája &#8211; mondogattuk gyerekkorunkban, s viháncoltunk a sűrű hóesésben. Tél. Fáznak a Ságvári téri tavacska állatai. De a tavaszi, nyáriesti hangulatokért hálából (vagy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/07/az-elso-ho/</link>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 08:33:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Boró-púder</title>
<description>Kohász integet a Dunai Vasmű II-es kohójának tetejéről. /1963 fotó: MTI/Bara István A legendák Borója A &#8220;Boró&#8221;. Így emlegette az egész város. Több volt, mint a gyár igazgatója,a városon belül és kívül a neve egyet jelentett magával a vasművel. Borovszky, Dunai Vasmű, Dunaújváros &#8211; összetartozó nevek voltak. A városi népnyelv Boró-púdernek nevezte el a mindent belepő finom vörös port, öntudatlanul is azonosítva a gyárat és vezetőjét. Mikor a vasmű dolgozója lettem, napok alatt történetek tucatjait hallottam róla. Akik elmesélték, azok [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/06/boro-puder/</link>
<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 20:38:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Boldog” író a családról</title>
<description>Munka &#8211; 1986. február &#8220;Boldog&#8221; író a családról Valamennyiünk értékrendszerében elhelyezhető Miskolczi Miklósszociográfiáinak, a Színlelni boldog szereteőt és a Hazudni boldog hitvest alaptémája. Nevét éppen műveinek közérdekűsége miatt ismerik sokan, könyvei hamar lekerülnek a pultokról és a belőlük rendezett darab eddig közel kétszáz alkalommal töltötte meg a Radnóti Színpad nézőterét. Pedig írt szociográfiát Dunaújvárosról s cikkeivel is rendszeresen és több lap hasábjain találkozhatunk. &#8211; Miként tudja összeegyeztetni a napi közírást és az elmélyültséget igénylő könyvírói alkotómunkát? &#8211; Egyre nehezebb. Munkámat [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/06/boldog-iro-a-csaladrol/</link>
<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 18:59:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Karácsony, újév, felszabadulás – emlékezzünk</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1997. január 11. Karácsony, újév, felszabadulás &#8211; emlékezzünk Decembert írunk, majd januárt, mint akkor, 1944-1945- ben amikor életünk legborzalmasabb megpróbáltatásait éltük át. 1944. március 19-én, mikor a szövetséges Németország megszállta hazánkat, leigázott bennünket, és ezzel megkezdődött a magyar ipar átállítása, a hadigépezet kiszolgálása. De, ha csak ez történt volna, ez lett volna a legkisebb baj. De ekkor megkezdődött a gyáraink leszerelése és Németországba való telepítése is. Ez azzal járt, hogy a magyar munkásnak is mennie kellett a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/06/karacsony-ujev-felszabadulas-emlekezzunk/</link>
<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:19:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A legszomorúbb karácsony</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1984. december 21. Mindent teljesített, amivel a Vörös Hadsereg megbízta A legszomorúbb karácsony A régi Dunapentele Osváth Miklós tollrajza Nagyon hideg volt a tél. Zajlott a jég a Dunán. Az emberek fagyoskodtak, tüzelő nem volt, csak itt-ott füstölt a kémény. 1944. december 5-én csúszkálva, a hóban bukdácsolva, Kisapostag felől közelítették meg a szovjet felderítők a falut. Következő nap már nagyobb egységek érkeztek. Arra a hírre, hogy itt vannak az oroszok, előjöttünk Kudresov Sanyival. A németek elfogtak, és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/05/a-legszomorubb-karacsony/</link>
<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:47:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Minden gyerek várva – várt…”</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. december 5. Télapó várás A Télapóünnepe a gyermekek egyik legszebb ünnepe. Mennyi várakozás, mennyi álom sűrűsödött ezekbe a napokba? Az óvodák, az iskolák gyermekei ujjukon számolgatták, hányat kell még aludni, hogy eljöjjön a nagyszakállú Télapó. Lapunk is elkísérte a Tél hírnökét egy-két helyre, hogy osztozzon a gyermekek nagy-nagy örömében. III-as számú bölcsödében péntek este nagy izgalom közepette várták a Télapót. A &#8220;nagyok&#8221; csoportja &#8211; ők már az r-betűt is tisztán ejtik &#8211; a bejárattal szemben, az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/05/minden-gyerek-varva-vart/</link>
<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 08:22:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>