<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 20:22:47 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A Szovjetunióban tanultam meg a nagykohók vezetését</title>
<description>Népszava &#8211; 1955. március 6. Sztálinvárosi nagykohó (Pogány Sándor rajza) A Szovjetunióban tanultam meg a nagykohók vezetését &#8211; Abban a szerencsében volt részem, hogy már kétszer jártam a Szovjetunióban &#8211; kezdi a beszélgetést Schön József, a sztálinvárosi nagykohó műszakos vezetője. &#8211; Nem vagyok fiatal a szakmában &#8211; folytatja &#8211; és már több mint egy évtizedes vezetői gyakorlattal tanulmányoztam a Szovjetunióban a modern nagykohók munkáját. Nálunk először Diósgyőrött, majd Sztálinvárosban épültek ilyen nagyméretű és modern kisegítő és ellenőrző berendezésű kohók. Ezek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/06/a-szovjetunioban-tanultam-meg-a-nagykohok-vezeteset/</link>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 20:22:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 10. rész</title>
<description>&#8211; 10. rész &#8211; Ez a &#8220;barátság&#8221; onnan eredt, hogy a tanár úr testvére a Banknak volt jogtanácsosa és őt (Apámat) kisebb-nagyobb megbízásokkal küldözgette. Többek között a tanár testvéréhez is. Innen származott az ismeretség. Hogy ez a kapcsolat valóban barátságnak volt-e minősíthető azt döntse el az a tény, hogy amikor &#8211; negyedszázad múlva &#8211; 1946-ban özvegy és nagybeteg Édesanyámmal, nagy nyomorúságunkban a tanár urat felkerestem s megmondtam ki vagyok, ő visszaemlékezett az egykori bankszolgára. &#8211; Ugye olyan kis bajuszos, ügyes [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/06/ugy-ahogy-tortent-10-resz/</link>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 20:04:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Sztálin örökké él”</title>
<description>&#8220;SZTÁLIN ÖRÖKKÉ ÉL&#8221; Új magyar dokumentumfilm &#8220;Sztálin örökké él&#8221; címmel a Híradó- és Dokumentumfilmgyár dokumentumfilmet készített Sztálin elvtárs halála alkalmából. A film bemutatja azokat a gyászüléseket, amelyeket a magyar dolgozók tartottak. Látjuk a röpgyűléseket március 6-án reggel Tatabányán, a Rákosi Művekben, Sztálinvárosban és az ürömi &#8220;Cservenkov&#8221; termelőszövetkezetben. A film bemutatja az ötperces munkaszünetet és a forgalom megállását Budapesten, vidéki városokban és falvakban. Látjuk a filmen az országgyűlés gyászülését és a budapesti dolgozók nagygyűlését a Sztálin-téren. A film ezenkívül Sztálin elvtárs [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/05/sztalin-orokke-el/</link>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:34:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálin elvtárs emlékére fogadjuk…</title>
<description>Család és Iskola 1953. március SZTÁLIN ELVTÁRS EMLÉKÉRE FOGADJUK&#8230; Szép, ragyogó reggelre virradtunk. A nap pazarul öntötte sugarait Sztálinváros épülő házaira és a béke egyik bástyájára, a Sztálin Vasmű nagykohójára. Az úttörők vidáman közeledtek az iskola felé. Az iskola azonban nem tükrözte a pajtások jókedvét. Az épület széles homlokzatán a gyász fekete lobogóját lengette a szél. A rádió hangszórójából gyászindulók hangzottak szívbemarkolóan. A pajtások szomorú érdeklődéssel kérdezték egymástól: vajjon ki halt meg? Az iskoláiban hamar elterjedt a hír: meghalt Sztálin [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/05/sztalin-elvtars-emlekere-fogadjuk/</link>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:16:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 9. rész</title>
<description>&#8211; 9. rész &#8211; &#8211; Aztán mi lehetett? &#8211; kérdeztem vagy negyedszázad múlva. &#8211; Talán egy beteg macska. &#8211; De világított! &#8211; A szeme. Épp azért, mert beteg volt. Ezzel aztán ki is merült a józan magyarázat. Nagyon sajnáltam. Legalább valami ludvércet vagy kísértetet mondott volna. De csak egy macska? És az is csak &#8220;talán&#8221;? Édesapám szanitécként szolgált az I. Világháborúban. Én ennek a beosztásnak gyerekfejjel nem nagyon örültem, mert pilóta vagy legalább huszár lehetett volna, hősi tetteket hajtva végre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/04/ugy-ahogy-tortent-9-resz/</link>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 14:55:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele a török kor végén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. május 7. Pentele a török kor végén Két új adat a város történetéhez A közelmúltban a múzeum két rendkívül érdekes, kuriózumszámba menő emlékkel gyarapodott. A történelem tréfája talán, hogy e két dokumentum egymással is szoros kapcsolatban áll. Az egyik egy katonai térkép. Fényképét a bécsi hadilevéltárból sikerült megszereznünk. Felirata: Veldt Lager zu Penteli den 29. Juny 1691. Azaz a pentelei mezei tábor 1691. június 29-én. A falut és közvetlen környékét ábrázolja, viszonylag kis méretarányban. Látható rajta [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/04/pentele-a-torok-kor-vegen/</link>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 13:00:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele első alapítása</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. augusztus 27. Pentele első alapítása Fiatal városunk ősének, Pentele falunak az alapítása a múlt ködébe vész. Próbáljunk meg bevilágítani ebbe a homályba a rendelkezésünkre álló források segítségével! Honfoglaló őseink egészen biztosan megfordultak a város területén. Ezt el nem vitatható módon bizonyítja egy igen jellegzetes lelet, egy övveret előkerülése. Azt is tudjuk, hogy a honfoglalás idején Fejér megyében lakott őseink a vezéri Megyer törzshöz tartoztak. Életmódjukat ismerve, abban is biztosak lehetünk, hogy a Géza fejedelem és István [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/04/pentele-elso-alapitasa/</link>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 10:44:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 8. rész</title>
<description>&#8211; 8. rész &#8211; Jöttek is csakhamar mint a vihar! Szerencséjük volt mindannyiuknak &#8211; már ami az embereket illeti. A száguldó óriás beleszaladt a csapdába! Egy darabig vergődött, de a part felé vonszolni nem hagyta magát. Végülis agyon kellett lőni. Amikor partra húzták, kiderült, hogy jóval hosszabb volt a halászladikoknál, úgy 10 méter körül &#8211; mesélte Apám. Lehetett vagy 10-12 mázsa (!) és tán 14-15 éves, és ezt a 30-35 kilométeres utat &#8211; a Duna folyásirányával szemben &#8211; alig több [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/03/ugy-ahogy-tortent-8-resz/</link>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 19:25:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros: “Gut!”</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1960. február 24. FÉL ÓRÁVAL a sajtókonferencia előtt Vincent Latéve, az AFP bécsi tudósítója, már harmadszor kért meg arra, szerezzek friss híreket Pestről. Kivált arról, mi van a bébivel? Igen, a bébivel, Erzsébet angol királynő harmadik gyermekével, akinek érkezése a hozzánk látogatott bécsi újságírók kedvenc beszédtémája volt. Legalábbis az első itt töltött napon. Különösen angol kollégáinkat, a jövendőbeli &#8220;papákat&#8221; tréfáltuk a születendő trónörökössel. Amikor már vagy egy órája folyt a sajtóértekezlet, cédulát kaptam a válasszal: A bébi megérkezett. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/03/sztalinvaros-gut/</link>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 19:01:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>