<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 12:47:02 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Pálhalma névadója: Rosti Pál</title>
<description>Dunaferr &#8211; 1996. január 26. Pálhalma névadója: Rosti Pál Schrecker Ignác fényképe Rosti Pálról /1865 k. A XVII. századi Daróczy, a XVIII. századi Rudnyánszky család után a Rosti család volt meghatározója a XIX. század Penteléjének. Nevükkel már az 1780-as években is találkozunk, ahol id. Rosty Pált a legjelentősebb földesurak között találjuk, Mondbach Ferenc, Cseh László, Kornis László és a Rudnyánszkyak mellett. A Szórád mozgalom idején már Rosty Károlyt említik a nagy földbirtokosok között. Birtokuk a mai Pálhalma környékén volt kb. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/29/palhalma-nevadoja-rosti-pal/</link>
<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 12:03:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>FÜGGÖNYT FEL!</title>
<description>Függönyt fel! címmel aukcióval egybekötött adománygyűjtő családi napot tartanak a Wesley-Da Capo Művészeti Iskolában pénteken délután 15:30-tól, ahol a résztvevő érdeklődők megismerhetik az iskolát, bepillantást nyerhetnek az intézményben folyó munkába, kézműves foglalkozáson vehetnek rész, de akár be is kapcsolódhatnak az interaktív eseményekbe, hangszereket lehet kipróbálni, vagy akár az alapvető tánclépéseket is el lehet sajátítani. ZENE, TÁNC, KÉPZŐMŰVÉSZET A Családi napra a belépő felnőtteknek egységesen 1000.-Ft, gyermekeknek pedig ingyenes. A délután folyamán diákok remekműveiből válogatva árverésre bocsájtanak pár alkotást, a befolyt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/29/fuggonyt-fel/</link>
<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:36:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A parasztság felszámolása</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. november 30. A parasztság felszámolása Rendőrök kézbesítették a kitiltó határozatokat A szovjet megszállás után a kommunisták vigyáztak arra, bogy ne kövessék el azt a hibát amit 1919-ben elkövettek. Most az elvett nagybirtokokat a nincstelen parasztok között szétosztották. Ez történt Dunapentelén is. A községben kilenc nagybirtokból teremtették meg a 2364 kat. hold földalapot (Sigray Béla 800 kh., Dóra Szilárd 550, Frank László 270, Frank Lászlóné 170, Földváry Lászlóné 140, Simonyi Nándor 32, Simonyi Aurél 82, Tóth Antal [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/a-parasztsag-felszamolasa/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 20:46:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ezerkilencszázötvenegy – Dunapentelén</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1951. március 25. Ezerkilencszázötvenegy &#8211; Dunapentelén Épül ötéves tervünk büszkesége. Százával és ezrével özönlenek az új munkások, faluról érkező parasztfiatalok, leányok, asszonyok, hogy segítsenek végrehajtani a feladatot. Ebben az évben hatalmas munka vár a Vasmű építőire. Az 1951-es évben mérhetetlenül sok anyagot használunk fel az építkezésen. Hatszázezer köbméter folyami kavicsot kell feldolgozni a terv szerint. Nehéz megérteni ennek a számnak a nagyságát! Gondoljuk csak el: Budapesten, a Lánchídnál a Várhegy alatti alagút köbtartalma mintegy 40.000 köbméter. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/ezerkilencszazotvenegy-dunapentelen/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:41:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A megnyert fogadás</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. november 25. A MEGNYERT FOGADÁS Molnár szaktárs már komolyan mérges volt. Miért bosszantják az embert ilyesmivel&#8230; S a fiatalok még olajat tettek a tűzre. &#8211; No, Molnár szaki, december 21-re felhúzzuk a gyárat. &#8211; És nevettek. &#8211; Könnyű ezt mondani, hogy felhúzzuk, megcsináljuk. De ez december 21-ig lehetetlen. S mint aki a maga részéről lezárta az ügyet, nem is szólt többet. A Sztálin Vasmű Oxigéngyárának építési irodájában folyt ez a beszélgetés. A gyár a XV-ös főépítkezés [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/28/a-megnyert-fogadas/</link>
<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 07:45:37 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A ruha és az Arany Csillag étterem</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1954. november 30. A ruha és az Arany Csillag étterem Az Arany Csillag első napján máris összeütközésre került sor. Az üzletvezető néhány embert felszólított, hagyja el az éttermet, másokat pedig nem engedett be. A kiutasítottak felháborodottan beszélik, hogy az üzletvezető ruházatukat kifogásolta. Ezeket az eseteket ki kell vizsgálni, de azért jó, ha egy kicsit elgondolkozunk ezen. Mert Szlálinvárosban a &#8220;hőskor&#8221; maradványaképpen elharapódzott az a szokás, hogy az emberek nem &#8220;adnak magukra&#8221;. Moziba, színházba, bálba mennek meszes, olajos kezeslábasban, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/26/a-ruha-es-az-arany-csillag-etterem/</link>
<pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:38:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Csak azért sem Pentele</title>
<description>Sztálintalanítás ..mikor lesz Sztálinvárosból megint Dunapentele? A magyar nép is elérkezettnek láthatná az időt egy kis spontán megnyilvánulásra&#8230; Irodalmi Újság, 1961. nov. 1 Sztálingrádot a &#8220;Pravda&#8221; szerint átkeresztelték Volgograd-dá&#8230; Reuter-jelentés, 1961. nov. 11. Most alig tíz év múltán kihordták Sztálin múmiáját Lenin mellől, következésképp a közeljövőben pontosan ugyanez a folyamat fog lejátszódni Sztálinváros nevével&#8230; Az ilyen kezdeményezésnek alulról kell jönnie a dolgozó tömegek spontán elhatározásából&#8230; Irodalmi Újság, 1961. nov. 15. Magyar Közlöny &#8211; 1961. november 25. A Magyar Szocialista Munkáspárt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/25/csak-azert-sem-pentele/</link>
<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:19:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Találkozásaim VELE</title>
<description>Képes 7 &#8211; 1988. október 1. Találkozásom VELE Első találkozásunk színhelye a harminmcas évek pesti mozija a nagyfilm szünetében. Aki akkoriban szenvedélyes mozilátogató volt, mint én, még emlékszik a szünetben vetített reklámokra. Hát ezek között a vásznon egyszerre csak megjelent egy kép: maga Sztálin. Nem emlékszem, honnan ismertem rá &#8211; talán filmhíradóban láttam a hátborzongató népbiztosperek során, vagy a Pesti Napló vasárnapi képes mellékletében riportfotón rögtön ráismertem, arca, bajusza félreérthetetlen volt. A rajzon pulpitusnál állt, így ordította az asztalt verve: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/25/talalkozasaim-vele/</link>
<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:17:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kétszáznegyven művész látogatása Sztálinvárosban</title>
<description>Béke és Szabadság &#8211; 1952. szeptember 28. KÉTSZÁZNEGYVEN MŰVÉSZ LÁTOGATÁSA SZTÁLINVÁROSBAN A MÁJUS 1. UTCA sokablakos házai a Vasmű öntőinek, kovácsainak, mérnökeinek adnak végleges otthont. (Herman Lipót Munkácsy-díjas festőművész rajza) Egy szeptemberi vasárnap kétszáznegyven művész utazott hajón Sztálinvárosba. Festők, szobrászok, grafikusok, kétszáznegyven alkotó művész, aki ott akarta megfogni, vászonra, rajzlapra, agyagba rögzíteni az új embert és az új életet, ahol erre a legtöbb lehetőség van: első új, szocialista városunkban. Bernáth Aurél &#8211; Sztálinvárosi kikötő &#8211; olajfestmény /1952 Két képzőművészt már [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/24/ketszaznegyven-muvesz-latogatasa-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 15:17:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>