<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 14:21:30 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Elkötelezett, humanista művész</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1982. január 22. Elkötelezett, humanista művész Domanovszky Endre hetvenötödik születésnapjára emlékezve ma délután öt órakor lesz a Domanovszky-képtár ünnepélyes megnyitása Dunaújvárosban. A Kossuth-díjas festőművész, kiváló művész hagyatékából rendezett bemutatót a Komócsin liget 11. szám alatt tekinthetik meg az érdeklődők. Domanovszky-képtár &#8220;A mában élek és csak igazán ebben a korban és ebben az országban érzem jól magam. Tehát ha őszinte vagyok, és vannak képességeim a kifejezésre, mint művész, akkor érzem jól magam, ha ezt festem ki magamból. Ehhez [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/22/elkotelezett-humanista-muvesz/</link>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:21:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kultúrmunka Sztálinvárosban</title>
<description>Munka &#8211; 1952. szeptember Kultúrmunka Sztálinvárosban Ötéves tervünk egyik leghatalmasabb alkotása s legnagyobb békeműve Sztálinváros, a Sztálin Vasmű. Kemény kitartást, nagy akaraterőt kíván a szocialista város építése, amely győzedelmeskedik a nehézségeken és túllép az akadályokon. A hatalmas, új üzemek nemcsak a hengerelt acélt ontják majd, és a hazai szenet alakítják koksszá, hanem egyúttal új típusú, szocialista szakemberekké formálják az építők százait-ezreit. Olyan emberekké, akik a nagy alkotás lázában győzik le önmagukban a maradiság, kényelemszeretet, a kulturális és szakmai elmaradottság csökevényeit. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/22/kulturmunka-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 11:31:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kulcsi, mindig emlékezni fogunk Rád!</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2005. január 25. Töredék&#8230; Tragikus hirtelenséggel, autóbalesetben elhunyt Kulcsár Anita, a magyar válogatott és a Dunaferr kiváló kézilabdázója. Élt 28 évet. A szörnyű eset január 19-én, szerdán történt a Velence &#8211; Pusztaszabolcs közötti útszakaszon. Útban Dunaújváros felé. A mai napig tisztázatlan körülmények között a Volkswagen lesodródott az útról, és egy fának csapódott. Már az arra közlekedő kamionsofőr sem tudott segíteni rajta. Tragédia. Hihetetlen&#8230; Ennyi az élet. Az ember tehetetlen, sorsa kiszámíthatatlanul fut előre, kiábrándítóan nyers, felfoghatatlan, kínzóan [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/19/kulcsi-mindig-emlekezni-fogunk-rad/</link>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 08:30:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Barkóczi Rosti Pál – Pentelei Molnár János emlékév 2024</title>
<description>VERSENYFELHÍVÁS A SZELLEM DUNAPENTELEI KIVÁLÓSÁGAINAK JEGYÉBEN 2024. második felében lesz 100 éve, hogy Pentelei Molnár János és 150 éve, hogy Barkóczi Rosti Pál elhunyt. Kezdeményezésünk élénk visszhangra talált, miszerint 2024-et nyilvánítsuk emlékévvé. VÉDETT SÍRHELYEIK A HONI KULTURÁLIS ÉS TÖRTÉNELMI KIVÁLÓSÁGAINK KÖRÉBEN A Nemzeti Örökség Intézet Nemzeti Sírkert országos kataszterében, a honi kulturális és történelmi kiválóságaink legszűkebb, hatezres állományában térségünkből kizárólag ők szerepelnek, részükről is büszkén vállalt dunapentelei kötődéssel: Pentelei Molnár János festőművész (1878.05.08. Dunapentele &#8211; 1924.10.10. Gyula) A védett sír [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/18/barkoczi-rosti-pal-pentelei-molnar-janos-emlekev-2024/</link>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 18:30:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Százlábú hídból négylábú</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2011. október 12. Százlábú hídból négylábú Csak nevében őrizte meg a grandiózus terveket Pentele legnagyobb átkelője Dunaújváros (szs) &#8220;Dunapentele, Sztálinváros a korabeli sajtó tükrében 1951&#8221; címmel jelent meg a József Attila Könyvtár hiánypótló forrásfeldolgozása. Több pentelei kuriózum is van benne. Dunapentele, Sztálinváros a korabeli sajtó tükrében 1951 Például az az 1951. augusztus 20-án készült fotó, amely az újonnan átadott pentelei &#8220;Százlábú-hidat&#8221; ábrázolja. &#8211; Egyes források szerint azért kapta a Százlábú elnevezést a híd, mert a ma láthatónál [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/18/szazlabu-hidbol-negylabu/</link>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 13:54:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A valahai Frankl-kastély a Rácdombon</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2004. január 17. A valahai Frankl-kastély a Rácdombon Pentele talán legértékesebb épületét a régi 6-os út korszerűsítése miatt le kellett bontani Őri Zoltán A XX. század eleje óta hívták Frankl-hegynek a Rácdombot, s az ott állott kastélynak is Frankl-kastély volt a neve &#8211; tulajdonosai után. Próbáljuk felidézni az épület történetét. Nagy Lajos szerint 1740-45 között építhette Rácpentele akkori földesura, Daróczy Katalin. Időben azon korszak után vagyunk harminc esztendővel, midőn Szalkszentmártonból az utolsó támadó jellegű portyáját indították a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/17/a-valahai-frankl-kastely-a-racdombon/</link>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 13:35:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jóminőségű téglát Dunapentelének!</title>
<description>Népszava &#8211; 1951. január 24. Jóminőségű téglát Dunapentelének! Soktízezer forint kár egyedül a Paksi Téglagyár rossz munkája miatt. A téglát, az egyszerű, tömör, kisméretű vöröstéglát &#8211; mindenki ismeri. Ilyen téglákból is épülnek a Dunai Vasmű lakótelepének házai. A kőművesek munkája nyomán gyorsan nőnek a falak. Ahogy kézhez rakják vagy munka közben összeütődik két tégla, csengő &#8220;üveghangot&#8221; ad. A kőművesek jó szívvel hallgatják a jóminőségű tégla hangját. De jócskán akad kezükbe olyan tégla is, ami színtelenül szól, sőt meg se mukkan, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/14/jominosegu-teglat-dunapentelenek/</link>
<pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:16:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Átadták a forgalomnak a Sztálinváros és Rétszilas között épült új vasútvonalat</title>
<description>Népszava &#8211; 1954. január 15. Átadták a forgalomnak a Sztálinváros és Rétszilas között épült új vasútvonalat A pécskörnyéki bányákból kikerülő szén szállításának meggyorsítására a MÁV Budapesti Vasútépítő Üzemi Vállalat dolgozói &#8211; több más vállalattal együttműködve &#8211; Sztálinváros és Rétszilas között &#8211; új vasútvonalat építettek. Az építkezést 1951-ben kezdték és lényegében 1953 decemberében fejezték be. Ekkor már csak a forgalom megindulásának előkészítése maradt hátra. Ez a vasútépítés az eddigi magyarországi mélyépítési munkák közülegyik legnagyobbszabású volt. A vasútvonal építése közben hatalmas mennyiségű, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/14/atadtak-a-forgalomnak-a-sztalinvaros-es-retszilas-kozott-epult-uj-vasutvonalat/</link>
<pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:13:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele négyszeres világbajnoka volt</title>
<description>Dunaújváros &#8211; 2020. szeptember 18. A virágzó gazdaság után vagyonvesztés és kitelepítés várt Dóra Pálra és családjára Pentele négyszeres világbajnoka volt Dóra Pál és felesége, Kohut Magdolna 1945-ig, az államosításig vezette a pentelei gazdaságot. Miután minden vagyonukat elkobozták, Budapestre költöztek és Dóra Pál a MOM-ban dolgozott, mint gyári munkás. Édesapja Dóra Szilárd és felesége még egy darabig a pentelei birtokon maradhattak, de 1949-ben kitelepítették őket Penteléről Túrkevére. Dóra Szilárd és felesége. Az 1930-as évek közepén 713 holdas pálhalmai gazdaságával a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/12/pentele-negyszeres-vilagbajnoka-volt/</link>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 20:59:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>