<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 19:02:02 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Függelék egy alapítólevélhez</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. november 21. Függelék egy alapítólevélhez &#8211; Magáról szeretnék írni, Gyuri bácsi. &#8211; Mi az, előrehozták a sajtónapot? Kiss György gúnyosan pillant fel a szedőgép klaviatúrájáról. A mondat másik felét: &#8220;csak akkor szoktak a nyomdászokról írni&#8221; &#8211; nem is kell mondania. &#8211; Éppen 18 éve létesült a nyomda a városban, azért. &#8211; Arról szívesen beszélek. Mi érdekli? Én 1952. január 12-én érkeztem meg. Népgazdasági érdekből áthelyezve. Azt mondták, korszerű nyomdát rendeznek be. Na, a vonat a régi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/01/fuggelek-egy-alapitolevelhez/</link>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 19:02:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Halló… van ott valaki?</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. október 31. Rozsnyai Sándor grafikája Boda András Halló&#8230; van ott valaki? Halló&#8230; Itt vagytok? Hallotok? Vagytok egyáltalán? Odaát vagytok? És tényleg: van odaát? Ezt csak ti tudhatjátok &#8211; ha vagytok. Elmondhatnátok, megüzenhetnétek, milyen volt például az út odafelé: fáj-e úgy en bloc a dolog, ahogyan rossz éjszakákon csatakosan forgolódva elképzeljük, vagy épp ellenkezőleg &#8211; kellemes, mint a határmezsgyéről visszatértek mesélik? Elmondhatnátok, láttok-e bennünket, ha igen, milyennek: nektek számít-e például, ha szorgalmasan, rendszeresen locsolgatjuk a virágaitokat ott, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/01/hallo-van-ott-valaki/</link>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:57:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát október!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 októberében: 2024. október 31. Séta kétméteres és négyezeréves mélységben Dunapentelén Bronzkori kalandozások /1951 2024. október 31. Pentele temetői Mesélnek a temetők /2007 2024. október 30. “Éljen a város, amely Sztálin nevét viseli!” Ígéretek, felajánlások /1951 2024. október 29. Weiner Tibor – Új forma, új tartalom Weiner Tibor városunkról /1963 2024. október 29. Bauhaus-örökség, Dunaújváros Weiner Tibor hagyatéka /2011 2024. október 28. Központját keresi a város Visszatérő kérdés a város központja /1979 2024. október 28. Szocreál gyárváros született [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/31/viszlat-oktober-5/</link>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:34:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mindenszentek ünnepe és Halottak napja a Krisztus Király római katolikus Főtemplomban</title>
<description>A nagytemplomi urnatemető kibővített nyitva tartása, Mindenszentek ünnepéhez és Halottak napjához igazodóan: A dunaújvárosi Krisztus Király római katolikus Főtemplom altemplomában található urnatemető nyitvatartási ideje részlegesen kibővítésre kerül – 2024. évben is – Mindenszentek ünnepéhez (november 1.), és Halottak napjához (november 2.) igazodóan. Ennek lényege, hogy november 01-től (péntektől) november 3-ig (vasárnapig) hosszabb látogatási idő áll rendelkezésre, mind a Szórád Márton út felőli mágneskártyás belépési oldalon, mind pedig az Aranyvölgyi úti parkolók irányából. A legegyszerűbb lejutási lehetőség mindenki számára az Aranyvölgyi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/31/mindenszentek-unnepe-es-halottak-napja-a-krisztus-kiraly-romai-katolikus-fotemplomban/</link>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:24:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Séta kétméteres és négyezeréves mélységben Dunapentelén</title>
<description>Bácskiskunmegyei Népújság &#8211; 1951. november 1. SÉTA KÉTMÉTERES ÉS NÉGYEZERÉVES MÉLYSÉGBEN DUNAPENTELÉN Fejér megye őskori földvárai A múzeumi munka ötéves terve &#8211; amelynek egyik részletmunkája a magyarországi bronzkor tisztázása &#8211; a Múzeumok Országos Központja és a Tudományos Akadémia régészeti bizottsága által irányított dunapentelei ásatások keretében olyan bámulatos eredményhez vezetett, amely nemcsak európai, hanem világviszonylatban is páratlan a maga nemében. Az 1951. április 19-én elkezdődött dunapentelei ásatások négyezer éves bronzkori lakótelepet és több mint hatezer sírt tartalmazó bronzkori temetőt hoztak felszínre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/31/seta-ketmeteres-es-negyezereves-melysegben-dunapentelen/</link>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 17:54:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele temetői</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2007. november 6. Pentele temetői &#8220;Voltunk, mint ti &#8211; lesztek, mint mi&#8221; Már az antik kultúrák is úgy tartották &#8211; félve attól, hogy a temetetlen holtak bosszút állva beavatkoznak életünkbe -, hogy a végtisztesség megadása legalapvetőbb kötelességünk. A temetők azonban önmagukban nem jelentenek semmit &#8211; mondja Stermeczki András evangélikus lelkész. Egy adott kor adott kultúrájának emlékei. Ugyanakkor fájdalmunk, hiányérzetünk kifejezői. A temetkezéssel kapcsolatos hagyományok és elgondolások pedig szeretteink emlékének megőrzését hivatottak szolgálni. Megszólal a sírvilág Dunaújváros temetői [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/31/pentele-temetoi/</link>
<pubDate>Thu, 31 Oct 2024 10:24:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Éljen a város, amely Sztálin nevét viseli!”</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1951. október 31. &#8220;ÉLJEN A VÁROS, AMELY SZTÁLIN NEVÉT VISELI!&#8221; A Dunai Vasmű építőinek leveleiből Hatalmas vaskos kötetet tesz ki az a sokezer aláírással ellátott levél, amelyben a Dunai Vasmű építői, Dunapentele dolgozói kérik, hogy városukat Sztálinvárosnak, az épülő vasművet pedig Sztálin Vasműnek nevezhessék el. Hogyan született meg a Dunai Vasmű építőinek Rákosi elvtárshoz intézett levele? A Rákosi elvtársnak átadott kötet valamennyi oldala azt tükrözi, hogy ez a kívánság lelkes helyeslésre talált Dunapentele minden dolgozójánál. A dolgozók [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/30/eljen-a-varos-amely-sztalin-nevet-viseli/</link>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:31:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Weiner Tibor – Új forma, új tartalom</title>
<description>Nagy Jenő (szerk.): Üzenet (Dunaújváros, 1963) Weiner Tibor Új forma, új tartalom Dunaújváros hazánk első szocialista  városa. Történelmi adottság ez, amely felelősséggel terheli talán elsősorban a város építőit. Súlyos a felelősség, mert a város még ma is ugyanúgy, mint születése első éveiben, országos jelentőségű és jelképes értékű építkezés. Az emberek elsősorban a város építészetére, útjaira, parkjaira, házaira figyelnek, és ezen keresztül hatolnak mélyebbre, kutatva a városban folyó élet jellegzetességeit, az új városban kifejlődő új embertípust, az új társadalmi kapcsolatokat, új [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/29/weiner-tibor-uj-forma-uj-tartalom/</link>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 18:41:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Bauhaus-örökség, Dunaújváros</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2011. február 4. Bauhaus-örökség, Dunaújváros &#8220;Az épület realitása nem a falakból és a tetőkből áll, hanem a térből, amiben élni fognak&#8221; Lao-ce Nyolcvan éve végzett a Bauhaus-iskola építészeként városunk első főépítésze és várostervezője, Weiner Tibor. Ki volt ő? Milyen iskola volt a Bauhaus? Az 1900-as évek végéig az építészetben a historizmus uralkodott, majd a XIX-XX. század fordulója után megjelennek különböző művészeti irányzatok és mozgalmak (kubizmus, futurizmus, expresszionizmus, Art and Craft, Die Stijl), amelyek hátat fordítanak a klasszicizmusnak. Az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/29/bauhaus-orokseg-dunaujvaros/</link>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2024 12:25:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Központját keresi a város</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. április 27. Egy város karakterét és a lakosság ellátásában betöltött szerepét nagymértékben meghatározza a városközpont szerkezete, intézményellátottsága és építészeti megjelenése. Dunaújváros városközpontja mennyiben felel meg ennek a sokféle funkciónak; egyáltalán lépést tartott-e a központ fejlődése a város növekedésével és szerepkörének változásával. Melyek a városközpont további alakításának a lehetőségei, feladatai és perspektívája? Ezekről a kérdésekről beszélgettünk Balla József építészmérnökkel, a Dunaújvárosi Tervező Iroda igazgatójával, Baranyai Ferenc építészmérnökkel, a DTI építész csoportvezetőjével és Bánhelyi Károly építészmérnökkel, a DTI [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/28/kozpontjat-keresi-a-varos/</link>
<pubDate>Mon, 28 Oct 2024 18:20:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>