<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 20:24:37 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Megemlékezések Pentelei Molnár János halálának 100. évfordulóján</title>
<description>Pentelei Molnár János halálának 100. évfordulójára szervezett megemlékezéseken elhangzott beszédek: 2024. november 10. 1000 &#8211; Budapest, Fiumei úti sírkert, Pentelei Molnár János sírja Tisztelt megemlékezők, megjelent barátok, ismerősök! Horváth Tamás vagyok, lassan 20 éve foglalkozom Dunaújváros történetének kutatásával. A 74 évvel ezelőtt elkezdett nagy építkezés varázsa még a mai napig hatással van rám, de ahogy megismerkedhettem részletesebben Dunapentele varázslatos világával, egy egészen új lendületet kapott lelkesedésem, érdeklődésem. Az idő haladtával együtt tisztult a kép, a szocializmusban lesajnált kis poros falucskáról [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/10/megemlekezesek-pentelei-molnar-janos-halalanak-100-evfordulojan/</link>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2024 19:54:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Látogatás Pentelei Molnár Jánosnál</title>
<description>Élet &#8211; 1922. március 19. LÁTOGATÁS PENTELEI MOLNÁR JÁNOSNÁL Az első benyomások mindig érdekesek, különösen ha már képet alkottunk magunknak valakiről, mint ahogy alkottam magamnak legnépszerűbb festőművészünkről, ki most előttem áll, s kínálva nyújtja elém ezüst dohányszelencéjét. Fiatalabb, mint ahogy gondoltam s alig tudom elhinni, hogy az ő kisasszonyleányai nevét olvastam csak a minap valamelyik báli tudósítás illusztris névsorában. &#8220;79-ben születtem&#8221; vallja vonakodás nélkül. &#8220;Magam is!&#8221; mondom. &#8220;De az Ön fején ritkább a haj&#8221; jegyzi meg a Mester. &#8220;Ez igaz, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/10/latogatas-pentelei-molnar-janosnal/</link>
<pubDate>Sun, 10 Nov 2024 15:59:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Gábor Áron utca 11.</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2006. november 7. Jönnek az oroszok &#8211; Rozsnyai Sándor grafikája Gábor Áron utca 11. Dunapentele, Technikum negyed, 1956. november 7., délután. A vörös téglarakások között, a sínekkel szabdalt nagy téren egymás zsiványságát jól ismerő, önfeledten, kacarászva játszó gyereksereg megriadva rezzent szét az alacsonyan elhúzó, egymást követő vadászgépek iszonyatos süvöltő zajára. Egyszerre több tucat karabély, dobtáras géppisztoly és légvédelmi üteg összevissza durrogása zendült bele a délután sápadt csendjébe. A környező házakból a porontyaikat féltő szülők szinte egyszerre rohantak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/07/gabor-aron-utca-11/</link>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 17:19:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros</title>
<description>Kis Ujság &#8211; 1951. november 11. SZTÁLINVÁROS Ünnepi díszben az egész város fotó: Fortepan/Magyar Rendőr Soha magyar város szebben nem ünnepelt, mint Sztálinváros ezen a derűs, napfényes november 7-i délelőttön. Zászlóerdő borította a város utcáit, zászlók lengtek a házakon, erkélyeken, az autók hűtőin, a dolgozók kezében. Piros-fehér-zöld és vörös zászlók, amerre a szem ellát. Zenekarok kanyarogtak a széles, aszfaltos utakon, diadalívek, mosolygó arcok köszöntötték az érkezőket. Táblák és feliratok szegélyezték az utakat, mindenhonnan Sztálin arcképe mosolygott az ünneplő tömegre: a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/07/sztalinvaros-9/</link>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:47:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kerpely Antal Kohászati Technikum</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. november 4. Kerpely Antal Kohászati Technikum A Kohó és Gépipari Minisztérium felügyelete alá tartozó technikumok sorra veszik fel haladó nagyjaink nevét. Nem kell bővebben beszélni arról, hogy ez a névadás kötelez. Nevelőket, tanulókat egyaránt arra kötelez, hogy munkájukat fokozottabb felelősséggel, nagyobb lelkesedéssel végezzék, hiszen a nevét adó nagyság szó szakképzettségével, tekintélyével, hazafiságával állandóan követendő példaképül szolgál a technikum tanárja, tanulója és minden dolgozója számára. A sztálinvárosi Kohászati Technikum abban a megtiszteltetésben részesül, hogy felveheti Kerpely Antal nevét [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/06/kerpely-antal-kohaszati-technikum/</link>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:02:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>SZTÁLIN-VÁROS</title>
<description>Északmagyarország &#8211; 1951. november 4. SZTÁLIN-VÁROS Felvetődött a gondolat s izzó lelkesedéssel csatlakoztak a kezdeményezéshez első ötéves tervünk legnagyobb alkotásának, a béke acélerődjének építői. Épül a BÉKEMŰ! A gondolatot mindjárt tett is követte Dunapentele dolgozóinak küldöttsége felkereste Rákosi elvtársat &#8211; Vaskos kötetet vittek magukba: a gyár építőinek 14.800 aláírását. Rákosi elvtárshoz intézett levelükben többek között ezeket írták a Vasmű dolgozói: &#8220;Legforróbb óhajunk, hogy a Nagy Októberi Szocialista Forradalom 14. évfordulójára épülő nagy művünket és városunkat a magyar nép legőszintébb, legjobb [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/06/sztalin-varos/</link>
<pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:44:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros egyik büszkesége lesz a szalmacellulóz gyár és a papírgyár</title>
<description>Sztálinvárosban 1956 szeptemberében kezdték építeni a szalmacellulóz gyárat, de a munkát a forradalom félbeszakította. A gazdasági helyzet 1958-ban már lehetővé tette a gyár felépítését. A tervek szerint a gyár 1962 első felében kezdi a működését és évenként 22000 tonna fehérített szakmacellulózt ad majd a papírgyártáshoz. 1956. szeptember 19. Nagy Józsefné könnyűipari miniszter az első, ünnepélyes kapavágást végzi a sztálinvárosi szalmacellulózgyár építésénél.  Fotó: MTI/Kovács Ferenc Épül a sztálinvárosi szalmacellulózgyár Felépítésére 385 millió forintot költenek majd, de ez az összeg viszonylag rövid [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/05/sztalinvaros-egyik-buszkesege-lesz-a-szalmacelluloz-gyar-es-a-papirgyar/</link>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 20:43:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele – Sztálinváros</title>
<description>Szabad Szó &#8211; 1951. november 4. Dunapentele &#8211; Sztálinváros Kovács Attila riportja Fehér hajó úszik a szelíden kanyargó Duna ezüstös szalagján, a hajókémény bodor füstje a két partot mohón ölelő, őszi pompába játszó dús galériaerdők hulló lombjai között enyészik el. A repülő ablakából előrekúszik a tekintet, s izgatottan fürkészi a pentelei partokat. Kotróhajók, színültig megrakott uszályok feketéllő testei, sokszáz guruló csille a siklópályán, építőanyagokkal dúsan megrakva suhan a kettős vágányon, mely egyenes, mint a vonalzó s a magas Dunapart lösztestét [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/05/dunapentele-sztalinvaros-2/</link>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:55:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az épülő főtér a város életének központja lesz</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. november 5. A Városi Tanács VB elnökének nyilatkozata: Az épülő főtér a város életének központja lesz A közintézmények felépítésével mintegy 100 lakás is megüresedik Néhány nappal ezelőtt a Sztálin úton a Városi Pártbizottság épülete és az Irodaház közötti sávban nagyarányú földmunkák kezdődtek el. Mint értesültünk, ezekkel az építkezésekkel a város főterének kialakítása vette kezdetét. Lapunk olvasói már értesültek arról, hogy október utolsó napjaiban városunkban járt Fock Jenő elvtárs, az MSZMP Politikai Bizottságának tagja, a Minisztertanács elnökhelyettese, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/05/az-epulo-foter-a-varos-eletenek-kozpontja-lesz/</link>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 09:18:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A szovjet hadsereg Magyarországon 1956-ban</title>
<description>Társadalmi Szemle &#8211; 1993. január GOSZTONYI PÉTER A szovjet hadsereg Magyarországon 1956-ban (Vázlat) A szovjet hadsereg 1944 őszén harcolva lépett Magyarország területére, s csak 1991 június 16-án távozott. Ittlétének jogcíme azonban változott. 1947-ig a hadijog alapján állomásoztak hazánk területén a csapatok, 1947 és 1955 között a párizsi békeszerződés IV. rész 22. cikk 2. paragrafus alapján &#8211; a Szovjetunió és Ausztria szovjet megszállási övezete közötti közlekedési útvonalak fenntartására hivatkozva &#8211; tartózkodott az ország területén egy, szerződésekben szabályozatlan, s azóta sem ismert [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/04/a-szovjet-hadsereg-magyarorszagon-1956-ban/</link>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 20:45:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>