<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 21:17:52 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A kapitány most boldog…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1998. április 11. A kapitány most boldog&#8230; Agárdy szakíró Kanadában, két mérkőzésen (a Carolina Hurricans és a Chichago Black Hawks csap össze a Toronto Maple Leafs gárdájával) piheni ki a C csoportos jégkorong-világbajnokság döntőjének mentális és idegi sokkját, nekem itt a nagy alkalom. A gondolat már rég foglalkoztat, de az említett döntő befejező harmadának utolsó percében körvonalazódott igazán. Történt pedig, hogy Kercsó Árpád, a magyar csapat szövetségi kapitánya a lefújás előtti másodpercekben hátrafordult és szélesen mosolyogva kiintegetett [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/17/a-kapitany-most-boldog/</link>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 21:17:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Farsangi mulatság</title>
<description>Farsangi mulatságra, kavalkádra várják az érdeklődőket, kicsiket és nagyobbakat egyaránt ma délután 1 órától a Máltai Játszótéren! A jó hangulat garantált!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/17/farsangi-mulatsag/</link>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 07:54:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 3. rész</title>
<description>&#8211; 3. rész &#8211; De még valamit kell mondanom Fekete Ferenc öregapámról. Ők béresek voltak, és öregapám fiatalabb korában a Pentelétől nem messze lévő Baronkay uraságnál szolgált. Nem Baronkaynak hívták, mint a Cigánybáró hősét, és ezt mindig sajnáltam, mert a történet így szebbre sikerülhetne, és még az operett meséjébe is illeszthető lenne. No, ennek a Baronkay uraságnak a birtoka a Duna két oldalán terült el, egy nagyobb darab Túladunán (mi is még így hívtuk az alföldi részeket, az ott lakókat [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/15/ugy-ahogy-tortent-3-resz/</link>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 14:56:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ötezer esküvő – tizenöt év alatt</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. november 18. Ötezer esküvő &#8211; tizenöt év alatt Így nevezik: esküvő. Esküről persze már szó sincs &#8211; polgári szerződés, amit a két különnemű szerződő fél egybehangzó &#8220;igen&#8221;-je alapján az anyakönyvvezető és két tanú hitelesít az anyakönyvben. 1954 óta van saját anyakönyvvezetője a városnak. Saját &#8211; ez így értendő: a város létének első három évében az óvárosi anyakönyvvezető előtt hangzottak el azok a bizonyos boldogító igenek. Kovács János a város hőskorában került ide Pesterzsébetről, ahol egy munkástanuló-otthon [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/14/otezer-eskuvo-tizenot-ev-alatt/</link>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 10:40:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 2. rész</title>
<description>&#8211; 2. rész &#8211; Őseim &#8211; úgy tudom -, mind parasztok voltak. Legalábbis a földből és a földért éltek, így pontosabb, mert a parasztnak is több &#8220;fajtája&#8221; van. Édesapám szülei béresek voltak a pentelei Janicsáry pusztán, apám születésekor 1889-ben. Nem tudom, hogy ez a &#8220;rang&#8221; több volt-e, vagy kevesebb annál, mint ami ezt hat évvel megelőzően szerepel a hivatalos írásokon, akkor ugyanis apai nagyapám még (vagy már?) &#8220;zsellér&#8221;-nek van beírva. Ezen az ágon dédnagyapámnál &#8220;subinquil&#8221; jelölés szerepel, amely jelenlegi értelmezéssel [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/11/ugy-ahogy-tortent-2-resz/</link>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:59:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 1. rész</title>
<description>&#8211; 1. rész &#8211; Ajánlom azoknak, akik szerettek, és akiket szerettem&#8230; Mottó: Amikor születtem, nem jeleztek nagyot Messiást mutató különös csillagok, csak az Anyám tudta, hogy királyfi vagyok. (Mécs László) Régi, megmaradt, vagy az idők során újra &#8220;kiváltott&#8221; keresztlevelekből kitűnik, hogy Fekete, Szabó, Nyuli, Török, Zsebeházy, Farkas és Kovács őseim mind-mind penteleiek voltak, de úgy emékezem &#8211; nagyanyám, Kovács Terézia mesélte &#8211; hogy ezekkel a Kovácsokkal nem volt minden teljesen rendben&#8230; Mert történt ugyanis, az 1848-as szabadságharc után, hogy Nagyvázsonyban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/10/ugy-ahogy-tortent-1-resz/</link>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 18:15:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Komszomolok Dunapentelén</title>
<description>Népszava &#8211; 1951. február 25. Komszomolok Dunapentelén Mintha ezer és ezer ifjúmunkás ujjongása lobogtatná a vörös és nemzeti színű zászlókat, jönnek a komszomolok. Ezt kiáltják át egymásnak a szembejövő teherautók gépkocsivezetői, erről beszélnek malterterítés közben a kőművesek, ezt csattogja az ácsok kezében a kalapács, ezt zümmögi a transzportőr, mert a szalagon futó téglákkal küldik az örömhírt a lent dolgozók: jönnek a hős komszomolok. A kongresszusi verseny lázában ég az ifjú város. Be akarják bizonyítani a Pártnak hűségüket, ragaszkodásukat, meg akarják [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/10/komszomolok-dunapentelen/</link>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 14:51:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy kiállítás köszöntése</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. június 17. Egy kiállítás köszöntése A Dunaújvárosi Képzőművészek I. Kiállítása néhány órával lapunk megjelenése után megnyitja kapuit a nagyközönség előtt. Dunaújváros 16 éves múltjában már akadt jónéhány kiállítás, azonban ez, a mostani, jóval több minden eddiginél. Nagyobb izgalommal és örömmel várjuk, mint bármi mást, hiszen az itt kiállító művészek ismerőseink. Itt élnek, ebben a városban &#8211; és most először találkoznak közönségükkel, a dunaújvárosiakkal. Először adnak számot dunaújvárosi tárlaton művészetükről, törekvéseikről. Először mutatkoznak be erényeikkel és hibáikkal. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/09/egy-kiallitas-koszontese/</link>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 10:58:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az utolsó dunaújvárosi vízimalom</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. február 3. Az utolsó dunaújvárosi vízimalom Malmok a pentelei Duna-szakaszon, az 1800-as évek végén &#8211; még képeslapra is rákerültek Hogyan, nem tévedés ez? &#8211; vetődhet fel a kérdés a cím olvastán. Nem, valóban nem tévedés, az utolsó &#8211; és egyben az első &#8211; dunaújvárosi hajómalom történetét szeretném elmondani. Dunapentele már Dunaújváros Óvárosa volt 1963-ban, midőn a hajdan híres vízimalmok utolsó maradványát el kellett bontani. A pentelei vízimalmok történetét már sokan megírták, nem velük kívánok vetekedni, inkább [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/05/az-utolso-dunaujvarosi-vizimalom/</link>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:35:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kálnay Adél különös pályakezdése</title>
<description>Magyar Nemzet &#8211; 1996. július 12. Nehéz vidékinek és nőnek lenni Kálnay Adél különös pályakezdése Kálnay Adél: Visszajelzésekre várok Havran Zoltán felvétele Az utóbbi évek talán legkülönösebb írói karrierjét futotta be a Dunaújvárosban élő Kálnay Adél. Szinte nincs irodalmi lap, amely ne közölné írását. Jelen van a Körkép antológiában, díjakat nyert irodalmi pályázatokon, kötetei jelennek meg, 1990 óta az idei könyvhéten már a hatodik, Kövek ideje címmel. Domokos Mátyás ajánlja e könyvet és íróját az olvasó figyelmébe. &#8220;Kálnay Adél a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/05/kalnay-adel-kulonos-palyakezdese/</link>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 09:54:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>