<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 12:42:57 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Sztálinvárosi kikötőben</title>
<description>Sztálinvárosi kikötő /1956 Fotó: MTI/Seidner Zoltán Szászy Sándor: Sztálinvárosi kikötőben Gránit mólón állok és csodálom A folyóparti acél várost, Melynek helyén néhány éve még Kérges tenyerű paraszt szántott. Vasérc hegy mellől acél daru nyaka Nyujtózkodik a kék égre fel, Mint nagy tettekről írott mű végén Az óriás felkiáltó jel. Mert dicső nagy tett ez, mely itt Az ember szeme elé tárul, Sok szép közül legszebbik Épülő drága szép hazámból. Te alkottad e művet kicsiny népem Az elmúlt öt esztendő alatt, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/21/sztalinvarosi-kikotoben/</link>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:45:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Gondos minőségi munkával díszíti pártszékházunkat a Kovács-brigád</title>
<description>Sztálin Vasmű Építője &#8211; 1951. november 13. Épül a pártház /1951 fotó: Intercisa Múzeum archívuma Gondos minőségi munkával díszíti pártszékházunkat a Kovács-brigád Aki járt Pesten az Építőművészeti Kiállításon, figyelmesen nézegette a Sztálinváros épületeiről készített rajzokat, megtalálhatta ott a pártszékház kicsinyített mását is. Láthatta, hogy a takaros épület nem hasonlít a szelekciósok sivár téglarengetegéhez. Arányos idomaival, díszes homlokzatával városunk legszebb épületei közé fog tartozni. Pártház VI. alternatíva A középületek tervezésének fejlődése a Sztálin Vasmű városépítésének tükrében Tervezője, Weiner elvtárs tudta, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/20/gondos-minosegi-munkaval-disziti-partszekhazunkat-a-kovacs-brigad/</link>
<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 20:08:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kár volt megfutamodni…</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. december 16. Kár volt megfutamodni&#8230; Három molnaszecsődi fiatalhoz Kedves elvtársak! Ti hárman december 6-án érkeztetek meg Sztálinvárosba, hogy részt vegyetek a szocialista város felépítésében, s másnap visszafordultatok, hazamentetek falutokba, Molnaszecsődre. Hozzátok szólok, de mindazokhoz is, akik szívükben nagy elhatározással nekivágtak a nagy útnak, amelynek célja Sztálinváros volt, s aztán rövid idő múlva megfutamodtak. Miért maradnak Sztálinvárosban ezrek és tízezrek, s miért futamodnak meg egyesek? Ti hárman, Lakosi Mihály, Szakály Lajos, Nagy Jenő így magyarázkodtok: szakmunkások akarunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/18/kar-volt-megfutamodni/</link>
<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:34:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Beszéljünk a zeneiskoláról</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. december 8. Beszéljünk a zeneiskoláról Kodály Zoltán 1950-ben Párizsban, egy UNESCO-konferencián azt mondta, hogy egy gyermek zenei nevelését kilenc hónappal világrajövetele előtt kell megkezdeni. Tizenöt évvel később, egy interjújában már mást mondott: ezt a nevelést édesanyja világrajövetele előtt kilenc hónappal kell megkezdeni. S a tréfán túl mély igazság rejlik abban, hogy elég korán megkezdeni nem lehet, mert ha az édesanya semmi muzikalitást nem tud gyermekének átadni, hihetetlen nehézségekkel kell megküzdeniük később a pedagógusoknak. A magyar kultúra [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/16/beszeljunk-a-zeneiskolarol/</link>
<pubDate>Sat, 16 Dec 2023 19:46:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Éneklő ifjúság</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. május 12. Kodály Zoltán /1957 fotó: Fortepan/Kutas Anna Éneklő ifjúság &#8220;Minden garancia megvan arra, hogy abban a városban, ahol ilyen pedagógusok működnek, mint Vörös János és tanártársai, a gyermekeket bevezessék a jó zenébe. Kedves látvány amint a gyermekek örülnek a zenének, s úgy énekelnek, mintha bőségszaruból ömlene a hang. Ezekben a gyermekekben és ebben az örömben látom a magyar zene jövőjét. Különös varázsa van az iskola kórusának. Megvan benne az a markáns hangzás, az a markáns [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/16/eneklo-ifjusag/</link>
<pubDate>Sat, 16 Dec 2023 16:21:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Különleges vetítés</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2001. december 6.  Különleges vetítés Csocsó avagy Éljen május elseje! Elkészült Koltai Róbertúj filmje. Ha senki más, mi, dunaújvárosiak vártuk. Hiszen nem minden nap történik meg velünk, hogy Zenthe Ferenc, Gáspár Sándor, Máté Gábor, Kováts Adél vagy Stohl András járkál a lépcsőházunkban. És szerettük volna, ha valaki elmondja már rólunk az országban, hogy nagyszüleink nem megveszekedett kommunisták vagy börtöntöltelékek voltak, hanem emberek, akik akár önszántukból, akár mások akaratából keveredtek ide, s keményen dolgoztak azért, hogy a térdig érő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/16/kulonleges-vetites/</link>
<pubDate>Sat, 16 Dec 2023 10:06:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvence 2023 – SZAVAZÁS!</title>
<description>Tegnap estére összeállt az idei szavazás végső fordulója, a jelöltek idén összesen 4 kategóriába besorolva indulhatnak a DUNAÚJVÁROS KEDVENCE címért. Hogy ki lesz 1-1 csoportgyőztes, az már csak rajtatok, illetve a leadott szavazatokon múlik! Visszatérő jelöltek, újoncok, idén sem fogunk unatkozni! A kategóriák idén 2022-ben a következőképpen alakultak: KULTÚRA KÖZÖSSÉG SPORT SZÓRAKOZÁS SZAVAZÁS MENETRENDJE: DECEMBER 30-án este 9 óráig lehet voksolni, akár többször is, nem kell megadni semilyen adatot, egyszerűen csak ki kell választani a szimpatikus jelöltet, és már csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/11/dunaujvaros-kedvence-2023-szavazas/</link>
<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 19:12:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ahol az első vidéki pálya épült</title>
<description>Népsport &#8211; 1979. december 8. A dunaújvárosi műjégen Ahol az első vidéki pálya épült Vajon mennyi idő alatt lehet megtanulni korcsolyázni? Egy hónap, két hónap? És jégkorongozni? Valószínűleg jóval tovább tart! Évek kellenek hozzá. És minél korábban el kell kezdeni. Dunaújvárosban 1973. november 7-én adták át rendeltetésének a műjégpályát. Az ország első ilyen vidéki létesítményét. Azóta hat év telt. Sok vagy kevés? Jeges ABC Mindössze ahhoz volt elég, hogy az úttörő- és a serdülőbajnokság mellett ma már a felnőttek között [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/08/ahol-az-elso-videki-palya-epult/</link>
<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:25:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egynapos Adventi Adományvásár</title>
<description>A Dunaújváros Római Katolikus Plébánia és a dunaújvárosi karitász csoport szervezésében a dunaújvárosi Krisztus Király templom közösségi termében (II. János Pál pápa tér 1., bejárat a parkoló felől) 2023. december 10-én 10-17 óra között Egynapos Adventi Adományvásárt rendezünk, melyre szeretettel várunk minden érdeklődőt. A vásár bevételét az óvárosi Szentháromság szobor felújítására fogjuk fordítani. A rendezvény alatt a kegytárgybolt is nyitva lesz. Az urnatemető, a szokásos vasárnapi rend szerint, 11 óráig látogatható. 11 óra után a szervezők óránként egy-egy vers elmondásával [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/07/egynapos-adventi-adomanyvasar/</link>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 18:01:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>