<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 08:05:40 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A vén Duna fiatal öblében</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1959. május 21. A vén Duna fiatal öblében &#8211; Híradás a sztálinvárosi kikötőből &#8211; Az Ó-város felől érkező lágyfuvallatú szél tarajos fodrokat rajzol a nyugodt, sima, csendes öböl vízére. A felhők mögül néha előbukkanó nap sugarai látszanak a víz fölött, hajlonganak a kikötő mögötti fák ágai, susognak a zöld levelek leheletnyi finomsággal és eltakarják az árnyékukban rejtőző széles partot ölelő, tündöklő csillogását. Szalki-sziget ipari kikötője és a Vörös Október Ruhagyár /1959 fotó: MTI Zajos, eleven, friss [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/a-ven-duna-fiatal-obleben/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 19:22:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tárlatvezetés – RÁADÁS!</title>
<description>A nagy érdeklődésre való tekintettel, a felújított Rudnyánszky-Mondbach kastélyegyüttesben látható időszaki Pentelei Molnár János, valamint a Dunapentelét bemutató állandó kiállítás 2024. június 30-án (vasárnap) 14:00 órakor tárlatvezetéssel még megtekinthető!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/tarlatvezetes-raadas/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 18:06:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 56. rész</title>
<description>– 56. rész – Az történt ugyanis, hogy Annus nagynéném igen korán ment férjhez, édesapám viszont igen későn nősült, 33 éves korában, így aztán az unokatestvéreim inkább nagybátyámnak számítottak, mert körülbelül Pista bátyám korúak lehettek, sőt az idősebbeknek, már csaknem velem egykorú gyerekeik voltak. Így nekem a látogatás kellemes szórakozást ígért, mert számítottam a tanyai tapasztalatcserére a játékok és a kutyaságokat illetően. Aztán meg azt kell tudni derék sógoromékról, hogy igen szorgalmas és haladó gondolkodású gazdák voltak. Mindegyik fiú &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/ugy-ahogy-tortent-56-resz/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:19:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Duna kék országútján</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1963. június 18. A DUNA KÉK ORSZÁGÚTJÁN A &#8220;Petőfi&#8221; odasimul a kikötőstéghez, a gépházban megszólal a csengő, kikötés. S míg az utasok végigjönnek a hídon, kiderül, hogy többen hajóval látogatnak először Dunaújvárosba. Tudakolják merre kell menni a városba, van-e busz odáig, s ha visszakérdünk, &#8220;Pesten nyaralunk, és gondoltuk, lejövünk ide is a Dunán&#8221;, válaszolják. A &#8220;KÉK ORSZÁGÚT&#8221; VÁNDORAI Nemrég még kis házikó jelezte a parton a dunaújvárosi hajóállomást. Most szép épület fogadja az utasokat, tágas váróteremmel. &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/a-duna-kek-orszagutjan/</link>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 08:41:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Landler Jenő Úttörőcsapatnál</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. június 24. A Landler Jenő Úttörőcsapatnál &#8211; Vigyázat a vonat indul! Éppen a forgalmista hangja ütötte meg fülünket, s a kis gőzös elindult vidám utasaival. Az eső cseperegni kezdett, s így bementünk a forgalmi irodába Gaál elvtárshoz, érdeklődni az Úttörővasút forgalmáról. &#8211; Először is azt tessék megmondani, milyen a kisvasút forgalma, mik a további terveik, s mikor van üzemben a pálya? &#8211; A forgalom sokban függ az időjárástól. Egy-egy derűs vasárnap 2500-3000 főt is szállítunk. Eddig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/29/a-landler-jeno-uttorocsapatnal/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 22:26:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 55. rész</title>
<description>– 55. rész – &#8211; Csak azt próbáld meg, te rühes! Jaj mi lesz ebből? Csak sikerüljön szegénynek és őszintén drukkoltam nagybátyámnak. &#8211; Maga mondta Édesapám! Megpróbálhatom! Dulakodás hallatszott, majd valami kemény tárgy koppanása, aztán pár lépés és bevágódott a konyhaajtó. Csend lett. Keserves, beszédes csend. Senki nem szólt. Jó pár perc múlva még hallottam. &#8211; Ezt majd maga adja vissza neki Édesanyám. Kattant a becsukódó bicska, amelyet nagybátyám vett fel a földről, s koppant az asztalon. &#8211; Jójcakát Édesanyám! [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/28/ugy-ahogy-tortent-55-resz/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 19:00:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Strandolók</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. június 27. Pezsgő élet a gyermekmedencében Strandolók Ha valaki a városi Sportuszoda bevételi naplóját lapozgatja, hű meteorológiai képet kap az elmúlt két hónapról. Május 7-től 24-ig jóformán senki sem akart fürdeni. Június 18-án viszont 1500-an keresték fel a strandot, s még többen élvezték a nyár örömeit az elmúlt vasárnap. Ezúttal már a víz sem volt olyan hideg, mint az városszerte elterjedt. A sztálinvárosi strandon /1959 fotó: MTI/Balassa Ferenc Egy kérdés, három felelet A strand közönsége könnyen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/28/strandolok/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:32:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Budapest nem jelentkezik..</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1959. június 24. Budapest nem jelentkezik.. Negyven évvel ezelőtt zajlott le az ellenforradalmi monitorlázadás Négy évtizeddel ezelőtt, 1919 júniusában nehéz, válságos napokat élt át a még nagyon fiatal, első magyar proletárállam. Az antant egyesített intervenciós erői minden oldalról szorongatták. A hős magyar vöröshadsereg állta a sarat. Megmozdultak a belső bitangok. Külső támogatással belülről készültek hátbatámadni a népi hatalmat. Gyűjtötték, toborozták az ellenforradalmi erőket és június 24-én Budapesten ellenforradalmi lázadást robbantottak ki. A Dunán két monitor és három őrnaszád [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/28/budapest-nem-jelentkezik/</link>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 08:22:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János képek tárlatvezetéssel – Utoljára!</title>
<description>MEGHÍVÓ A RUDNYÁNSZKY-MONDBACH KASTÉLY ÉS KIÁLLÍTÁS NYILVÁNOS ZÁRÓ ESEMÉNYÉRE Hölgyeim és Uraim, Érdeklődő Polgártársaink, Kedves Látogatók! Fogadjá(to)k szíves meghívásunkat immáron a legutolsó alkalomra. Előzetes bejelentkezés nélkül is igénybe vehető tárlatvezetésünkön a Mondbach kúriában 2024.06.27-én, csütörtökön fél 6-kor indulunk a fogadóterem díszudvari bejáratától! A bejárás során bemutatjuk a teljes kastélybelsőt és annak kiállítási anyagait. Kiemelten nagyformátumú polgáraink, Barkóczi Rosti Pál és Pentelei Molnár János életművét, rámutatva a honi és kontinenseken is túlnyúló sikereikre. Idén EMLÉKÉV keretében rendezvényekkel emlékezünk meg róluk (ROSTI [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/25/pentelei-molnar-janos-kepek-tarlatvezetessel-utoljara/</link>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 19:34:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>