<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2024 12:51:24 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 25. rész</title>
<description>– 25. rész – Tehát a nyári vakációra boldogan mentem a tanyára. Ez csaknem minden esetben &#8211; mármint az utazás &#8211; hajóval történt. A hajók bent Pestről, a jelenlegi Belgrád-rakpartról indultak. Ide kellett tehát beutaznunk Pestújhelyről. Mivel csomaggal utaztunk, így a villamost vettük igénybe. Anyám már jóval előtte felkészült, s minden szükségest megvásárolt, mert hát üres kézzel &#8220;haza menni&#8221;, az nem való! Így kockacukor, Frank-kávé (ez cikóriakávé volt) tejkrém, (a lánytestvéremnek) cigaretta, (Pista bátyámnak) pipadohány, (öregapámnak) meg valami kendőféle (nagyanyámnak) [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/ugy-ahogy-tortent-25-resz/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:51:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál</title>
<description>Eminem, a fehér rapperről készült ismertető videó TYCS műhelyében, és ez is még csak az első része, ugyanis bőven van róla mesélnivaló, és aki ismeri Kópis Dávid videós munkáit, tudhatja, hogy eléggé alapos munkát szokott végezni. A hip-hop, rap legendákat bemutató videós sorozata robog tovább, de a legendák estra tartalmak is folytatódtak, utolsó közzétett kisvideó Nate Dogg-ról szól. Legendák EXTRA: Nate Dogg &#8211; Az Autotune előtt ott volt Nate Dogg #5 Várjuk a folytatást! Ha tetszett, érdekel a téma, iratkozz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/tenyek-erdekessegek-teoriak-melyekrol-nem-biztos-hogy-hallottal-6/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:10:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvéti cirkusz</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. április 8. Miskolczi Miklós HÚSVÉTI CIRKUSZ Tegnap hazafelé mentem, és szemembe ragyogtatta sugarát a villanykörtékből kirakott szó: cirkusz. Hatalmas ponyvasátor felett ragyog, akárki megláthatja 1966. húsvétján, Dunaújvárosban a Lengyel Nagycirkusz műsorát. Az egyik fő attrakció: Dys, Varsó kedvenc bohóca Mikolajczik mester idomított fókákkal mutat be műsorszámot Nagyon-nagyon régen nem voltam cirkuszban. Gyerekkorom is úgy múlt el, szinte cirkusz nélkül &#8211; nem számítva a hazavitt intők utáni műsorokat. Élt bennem valami gyűlölet, ma már csak közömbösség a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/husveti-cirkusz/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:12:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 24. rész</title>
<description>– 24. rész – Ami még a városligeti szórakozásokat illeti, mindig szerettem volna felülni, vagy inkább gyakrabban felülni a hullámvasútra, mert az jelentette az igazi izgalmat, no meg a szellemvasút. Ezekre azonban igen ritkán sikerült felülnöm, mert a parki belépő árából több &#8220;szolgáltatást&#8221; is igénybe lehetett venni a Mutatványos soron. Természetesen ültem én is a fentieken, de a hullámvasút több volt, amit vártam, a rendkívül félelmetesnek elmesélt szellemvasút meg kevesebb. De hát ilyen az élet. Nem? Külön kell szólnom az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/ugy-ahogy-tortent-24-resz/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 12:41:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “Bánom”-tól az örömig</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 30. Lakóhelyünk, Dunapentele A &#8220;BÁNOM&#8221;-TÓL AZ ÖRÖMIG Tavasz van. Márciust mutat a naptár. Az óvárosi utcákon ismerősként köszöntik egymást a tősgyökeres dunapenteleiek. Néhány kurta mondatban gyorsan elmondják szomszédnak, jó ismerősnek, utcabélinek a friss híreket aztán ki-ki megy a dolga után. Nincs idő a tereferére. Fenn a faágakon fakadnak a rügyek. Lent a kertek magágyaiban pedig soraikat mutogatják a saláták zöld tányérjai. Persze bújik a gaz is a mindenütt megélő gyom. Óvni kell hát a veteményeket [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/a-banom-tol-az-oromig/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 10:21:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tavaszi szokások</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. április 16. Tavaszi szokások ITT A HÚSVÉT! Az ember, ha kíváncsi rá, felüti a naptárt és megnézi, melyik hónap melyik napjára esik Húsvét. Nem kell tudni a szabályt: húsvétvasárnap a tavaszi napéjegyenlőséget követő holdtölte utáni első vasárnap. S ahhoz sem kell kinyitni a lexikont, vagy az illemkódexet, hogy megtanuljuk, mit csinál egy valamirevaló fiatalember húsvéthétfőn &#8211; tudjuk anélkül is. Hogy honnét? Belenőtt az ember. Megtanulta mint a járást, vagy mint a reggeli, esti fogmosást. A lányok [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/tavaszi-szokasok/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 08:14:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Régenvolt rítusaink</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1993. április 9. Húsvétolás Magyarországon Régenvolt rítusaink Grafikusként, a népművészet jelrendszerén át ismerkedett meg Molnár V. József a szakrális néprajzzal: évtizedek óta kutatja a máig periférikusan kezelt tudományágat. Kutatja, de nem hagyományos módon &#8211; ő a &#8220;terepen&#8221; dolgozik, a máig élő hagyományok páratlan ismerője. Kutatói munkássága mellet &#8211; Vázlat a természetes modellezéshez című dolgozatát az évkör rítusairól szóló enciklopédikus igényű munka követte &#8211; folyamatosan terjeszti is kutatási eredményeit: népfőiskolákon, ismeretterjesztő sorozatokon beszél egyedi &#8220;molnárvés&#8221; stílusban egy valahai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/regenvolt-ritusaink/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 06:58:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>