<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 14:43:12 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Fúróskalács</title>
<description>Ország-Világ &#8211; 1961. július 19. Az utcán rámköszön egy fialalember. Sok a dolgom, sietnék tovább, de ő szélesen elmosolyodik. &#8211; Fogadjunk, hogy nem ismer meg! Nézem, nézegetem, sehogysem tudok rájönni, hol találkoztunk. De még nem vallom be, még várok. Ő meg csak nevet. &#8211; Én sem ismernék magamra&#8230; &#8211; s kihúzza magát, vadonatúj ballon-öltönyében. &#8211; Mindjárt &#8211; biztatom &#8211; mindjárt&#8230; Az én fiatalemberem meg egyre jobban élvezi a helyzetet. Határozottan tetszik neki, hogy nem tudom hova tenni. &#8211; Na, majd [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/13/furoskalacs/</link>
<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:31:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ifjak, lányok induljatok Sztálinvárosba</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. november 11. Ifjak, lányok induljatok Sztálinvárosba LÉGY TE IS SZTÁLINVÁROS ÉPÍTŐJE! Tevan Zsófia mérnök, a nőépítkezés vezetője és Tóth Éva, a nőépítkezés egyik munkavezetője boldogan szemlélik hatalmas békeművünk új alkotásait, a napról napra szépülő Sztálinvárost Fabatkát sem ér az egész étet, ha az ember nem szereti munkahelyét. Nincs gyötrelmesebb annál, mint unalmasnak, gépiesnek érezni a munkát, reggel azzal a gondolattal menni dolgozni, hogy bárcsak már este lenne. A mi életünk legnagyobb ajándéka, hogy ez nálunk egyre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/12/ifjak-lanyok-induljatok-sztalinvarosba/</link>
<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:33:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nevek utcanévtáblákon – Szórád Márton út</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1981. november 13. Nevek utcanévtáblákon Szórád Márton a Dunapentelén 1836-ban lezajlott parasztfelkelés vezetője volt. 1797-ben Révkomáromban született. Mint a csizmadia mesterséget elsajátított céhes vándorlólegény 1820. körül került Dunapentelére. Kis házat vásárolt később és 1833 november 26-án feleségül vette egy kisparaszt leányát, Moravecz Erzsébetet. 1836-ban Pesten jártában hozzájutott az 1832-36. évi törvények &#8220;honi nyelven&#8221; megjelent kiadványához. Ebben olvasta, lehetőség van arra, hogy jogos sérelmek esetén a jobbágyság és a zsellérség egységesen léphessen fel a földesurakkal szemben. Amikor hazatért, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/11/nevek-utcanevtablakon-szorad-marton-ut/</link>
<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:10:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pluszok a mínuszban</title>
<description>Reform &#8211; 1996. február 6. DUNAFERR: pluszok a mínuszban Se többször, se kevesebbszer &#8211; pontosan két alkalommal szerezte meg eddig vidéki jégkorongcsapata magyar bajnoki címet, pedig először 1937-ben osztották ki az aranyérmeket. Az igazsághoz tartozik persze, hogy hatvanéves hokitörténelmünk során vagy nem is volt vidéki csapat a bajnokságban, vagy ha volt is, hat hónapra született bébihez hasonlított a főváros vasgyúrócsecsemői mellett. A budapesti hokihegemóniát szentségtörően megszakító két kivétel &#8211; a 80-as évek elején, illetve végén &#8211; a Székesfehérvári Volán, illetve [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/11/pluszok-a-minuszban/</link>
<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:16:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jeges kvíz</title>
<description>Egészen pontosan 50 évvel ezelőtt adták át az ország első vidéki szabvény méretű műjégpályáját Dunaújvárosban, ezzel megteremtve a jeges sportok szélesebb körben való elterjedésének lehetőségét. Talán nem túlzás, az atomkor sportja, a jégkorong lett a legnépszerűbb, jégkorongozó fiataljaink a folyamatos sikerek árnyékában lettek igazán felnőttek, innen indulva hódították meg a világ nagyobb jégpályáit. Már a műjégpálya megnyitását követően szóba került a pálya befedése, de erre még várni kellett, ám szerencsére ennek az időpontja is elérkezett, Jégcsarnokunk azóta is a hazai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/11/jeges-kviz/</link>
<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:44:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Guruló Napszekér</title>
<description>Új Művészet &#8211; 1994. február GURULÓ NAPSZEKÉR Móder Rezső alkotásai • Wehner Tibor Móder Rezső: Mobilképek /1991 Műcsarnok &#8220;Ám mozgó szobornak kell értenünk a Sárkányölő Szent György lovas szobrát is (Kolozsvári Márton és Györgya XIV. sz. második felében). Lándzsazászlaját a legkisebb szél ereje is csikorgatva szüntelenül forgatja. Mintha valami nagy figyelmeztetés jajszava volna. Megdöbbentő élményünk volt, mikor feleségemmel a prágai várban ezt az elég nagy, mégis hajlékonyan kecses szobrot megpillantottuk, melynek szerves része, a kis zászló, a fejünk felett keringve [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/10/gurulo-napszeker/</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:34:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kicsikből lesznek a nagyok</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1987. február 25. Ötszáz óra a jégen Kicsikből lesznek a nagyok Álló sor balról: Fáncsik, Végh, Kecskés, Tokaji, Orsó, Simon, Tomsics, Tőkés, Ladányi, Erdősi, Papp, Böcz, Kercsó Árpád edző; Ül: Holló, Faragó, Szélig, Berényi, Halász, Farkas, Merényi, Bali Zs., Kővágó, Bali A. Fotó: Rozsnyai Zoltán Két éve még azt sem tudták, hol van a dunaújvárosi jégpálya, mára pedig egyszerűen legyőzhetetlennek tartják őket vetélytársaik. A napokban véget ért bajnokságot pontveszteség nélkül 324:24-es gólkülönbséggel nyerték, egyszerűen semmibe véve [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/10/kicsikbol-lesznek-a-nagyok/</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:57:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jeges ABC</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. november 20. Jeges ABC Felépült hát a vidék első műjégpályája. Már az első heti tapasztalatok alapján elmondhatjuk: megérte. Míg a korábbi minipályán csak egészen fiatalokat lehetett látni, addig ezen a pályán feltűntek már a huszonévesek is. Számuk pedig nőttön-nő. Annak ellenére, hogy még csak a kezdet kezdetén vagyunk, volt már olyan napja is az elmúlt hétnek, amikor háromszáznál többen siklottak a jégen. Felavatták a dunaújvárosi műjégpályát Minden dicséretet megérdemelnek a pálya építői. És azok is, akik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/10/jeges-abc/</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:54:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Vasárnap avatják a műjégpályát</title>
<description>Üst &#8211; 1973. november 12. Jól sikerült a főpróba Vasárnap avatják a műjégpályát Technikai okokból lapunk a szokottnál előbb kerül nyomdába, így sokan már a fejlécen feltüntetett idő előtt kézhez kapják, ezért hívjuk fel figyelmüket egy olyan, bizonyára sokakat vonzó sportműsorra, amely először lesz városunkban. “…óriási dolgok kezdődtek meg” A dunaújvárosi műjégpályát november 11-én, délután fél négy órakor avatják ünnepélyesen. Az avatóműsorban fellép a dunaújvárosi Papíripari SE műkorcsolya-szakosztálya. Vajda László, a műkorcsolya 1973. évi férfi egyéni magyar bajnoka, Varga Vera, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/09/vasarnap-avatjak-a-mujegpalyat/</link>
<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:32:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Duna-parti gyáróriás</title>
<description>Magyar Rendőr &#8211; 1981. november 7. DUNA-PARTI GYÁRÓRIÁS Hányszor gondolt már s gondol még az ország a Dunai Vasműre? Csak másfél éve, hogy tavaly, április 4-én emlékeztünk azokra, akik 30 évvel korábban elsőkként érkeztek Mohácsról a pentelei fennsíkra, hogy hozzálássanak egy gyáróriás és egy vadonatúj város felépítéséhez. Az idén, november 7-én pedig azokra gondolhatunk, akik ugyancsak három évtizede ott szorongtak a vasöntödében, hogy tanúi lehessenek a vörösessárgán izzó láva ömlésének, az első csapolásnak&#8230; És azóta is hányszor és hányszor volt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/08/duna-parti-gyarorias/</link>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:44:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>