<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 11:43:38 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Két megszállás között Pentelén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. december 21. KÉT MEGSZÁLLÁS KÖZÖTT PENTELÉN M. Matejev őrmester 1939. mintájú, 61-K típusú, 33 mm űrméretű légvédelmi automata lövege Olga Lander fotója, 3. Ukrán  front, 4. gárdahadsereg, Magyarország, 1944 novembere fotó: Stromfeld Egyesület  1944. március 19. József napja. Szürke, ködös napon mentünk őrsömmel az újpesti vasúti összekötő-hídon. Célunk a hármashatárhegyi Ördögsziklák, ahol szalonnát kívántunk sütni. Már a Farkastorokban kapaszkodtunk felfelé, amikor Budapest felett köröző repülőgépekre lettünk figyelmesek. Nem sok ügyet vetettünk rájuk, mivel ez akkoriban megszokott [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/11/ket-megszallas-kozott-pentelen/</link>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 11:43:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város városrészenként II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. december 7. A város városrészenként II. A közlekedés, posta Az ötvenes években kialakított, és akkor központi helyen volt Béke téri autóbuszpályaudvar ma már több városrésztől távol esik. A járatokat hosszabb távon igénybevevő autóbusz-utasok fel- és leszállóhelye a Dózsa mozinál lévő megálló. A korszerű, végleges központi autóbusz-pályaudvar a Római városrész, az Óváros, a Dózsa György lakótelep és a Ságvári városrész csomópontjában épül meg. Számára jöbb helyet nehezen lehetne találni. Rendezési terv /1975 A rendezésre váró Vöröshadsereg út [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/10/a-varos-varosreszenkent-ii/</link>
<pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:10:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Technikusok</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. december 9. Tagadhatatlan, hogy a technikus megjelölésnek még mindig van egy halvány hiánypótló értelmezése is. A technikus ugyanis az ötvenes években nem speciális gyakorlati szakembert jelölt, hanem univerzálisan alkalmazható, hiánypótló gyakorlati középkádert. Ezek a középkáderek jól megfeleltek a követelményeknek és elvárásoknak, ezt másfél évtized alatt munkájukkal bizonyították. Hogy ma már teljesen kiszorította a képzésben a szaktechnikus, a felsőfokú technikus? Magasabbak a követelmények, a specializálódás rohamos &#8211; a középfokú technikus mégsem nélkülözhető. Jelentős, ha nem is meghatározó [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/09/technikusok/</link>
<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:48:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város városrészenként I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. december 3. A város városrészenként I. Egy város fejlődésének korszerű vizsgálata elengedhetetlenül szükségessé teszi, hogy vele ne csak egésszel foglalkozzunk, mint hanem vizsgálat tárgyává tegyük belső tagozódását, az egyes városrészeknek demográfiai és lakásviszonyaiban, továbbá ellátottságában mutatkozó eltéréseket is. Erre a feladatra vállalkozott a Központi Statisztikai Hivatal megyei igazgatósága, amikor a számok tükrében vizsgálta Dunaújvárost városrészenként. Előre kell bocsátani, hogy a vállalkozás sikeres volt. A gondos munkával összeállított, szemléletében előremutató tanulmány megállapításait, adatait jól lehet hasznosítani a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/09/a-varos-varosreszenkent-i/</link>
<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:46:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Felavatták a Dunai Szalmacellulózgyárat</title>
<description>Címlapon a Dunai Szalmacellulózgyár víztelenítő gépe Papíripar és Magyar Grafika &#8211; 1963. január Felavatták a Dunai Szalmacellulózgyárat Cellulóz- és papíriparunknak nagy ünnepe volt 1962. december 8-án. Felavattuk második ötéves tervünk egyik legnagyobb beruházását, a Dunai Szalmacellulózgyárat. Az ünnepségen részt vett Kilián József,az MSZMP Központi Bizottságának tagja, az építésügyi miniszter első helyettese, dr. Osztrovszki György,az Országos Tervhivatal elnökhelyettese, Borovszky Ambrus kohó- és gépipari miniszterhelyettes, valamint politikai és gazdasági életünk számos képviselője. Az ünnepség kezdetére megtelt a gyár műhelycsarnoka vendégekkel és a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/08/felavattak-a-dunai-szalmacellulozgyarat/</link>
<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 18:40:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jégcsarnok</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1995. november 23. Veretlen hajléktalanok Ötezres fedett csarnok terve Dunaújvárosban Nyolc mérkőzés, hat győzelem, két döntetlen: az imponáló bajnoki mérleggel a Dunaferr hokisai büszkélkedhetnek. Azok a játékosok, akik mostanáig egyetlen találkozójukat sem vívhatták hazai pályán, tekintettel arra, hogy Dunaújvárosban csak a jövő hét közepére ígérnek jeget. &#8211; Ilyen jó a csapata, vagy ilyen gyenge az OB I mezőnye? &#8211; kérdeztem Kercsó Árpádot, az együttes edzőjét. &#8211; Nehéz lenne kategorikusan válaszolni, úgyhogy maradjunk abban, mi ugyan tényleg nem vagyunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/08/jegcsarnok/</link>
<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:36:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Barkóczi Rosti Pál kvíz</title>
<description>10 kérdés Barkóczi Rosti Pálról. Tudod? Nem tudod? Most megtudod! INDULHAT A KVÍZ! Tedd próbára tudásod korábban közzétett kvízjátékokkal is!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/07/barkoczi-rosti-pal-kviz/</link>
<pubDate>Sat, 07 Dec 2024 20:26:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Rosti Pál</title>
<description>Vasárnapi Ujság &#8211; 1874. deczember 20. ROSTI PÁL 1830-1874 apjaink társadalmi élete végetlenül különbözik husz-huszonöt év előttitől. Jobbra, roszabbra, óriási változást talál az, ki a forradalom utáni korszakot átélte s a mai társadalmon figyelemmel s összehasonlitólag tekint át. A politika, melytől kényszerűleg el voltunk zárva, legalább nem mérgezte meg életünket s nem zavarta fel békés házainkban a testvérek és rokonok egyetértését. Mint a zivatar elől ösztönszerűleg egy csoportba gyülekező madarak, összetartott az egész nemzet. S lehet mondani, hogy a társadalmi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/07/rosti-pal-2/</link>
<pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:56:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A hadnagy mosolyogna</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1972. december 5. A hadnagy mosolyogna Azzal a szándékkal induljam el otthonról, hogy keresek valakit az Óvárosban, aki elmondaná, mi is történt 1944 december hatodikán. Na, nem kerek évforduló ez, tudom, de emlékezni éppenséggel dátumok nélkül is lehet. Gondoltam, végigmegyek a Vöröshadsereg úton fényképezőgéppel, s a löszfalhoz ragadt kis házak fölé odavarázsolom a napfényben tündöklő házóriásokat. S azt akartam aláírni, hogy huszonnyolc éve ezen az úton übörögtek be Pentelére a 18. szovjet harckocsi hadtest előőrsei. Aztán ebből [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/06/a-hadnagy-mosolyogna/</link>
<pubDate>Fri, 06 Dec 2024 19:15:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Öntelt mackó</title>
<description>Somogyi József: Öntelt mackó Reményteljesen tevékenykedik állatszobrászatunk is. Somogyi József nagyméretű öntelt mackója sok örömet fog okozni a gyerekeknek valamelyik játszótéren. Szabad Művészet, 1950. október Sok humorral megalkotott szobrocska Somogyi József &#8220;öntelt mackója&#8221;, a jó meseillusztrációk derűjével teljes. Romániai Magyar Szó, 1952. május 06. Épül a szökőkút Somogyi József szobrász Öntelt mackó című alkotása köré az Építők útja és Május 1. utca találkozásánál lévő parkban. /1957 november 17. fotó: MTI/Szilágyi Pál Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1957. december 3. Az igazi mackók [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/04/ontelt-macko/</link>
<pubDate>Wed, 04 Dec 2024 19:03:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>