<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 12:34:42 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Guruló Napszekér</title>
<description>Új Művészet &#8211; 1994. február GURULÓ NAPSZEKÉR Móder Rezső alkotásai • Wehner Tibor Móder Rezső: Mobilképek /1991 Műcsarnok &#8220;Ám mozgó szobornak kell értenünk a Sárkányölő Szent György lovas szobrát is (Kolozsvári Márton és Györgya XIV. sz. második felében). Lándzsazászlaját a legkisebb szél ereje is csikorgatva szüntelenül forgatja. Mintha valami nagy figyelmeztetés jajszava volna. Megdöbbentő élményünk volt, mikor feleségemmel a prágai várban ezt az elég nagy, mégis hajlékonyan kecses szobrot megpillantottuk, melynek szerves része, a kis zászló, a fejünk felett keringve [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/10/gurulo-napszeker/</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:34:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kicsikből lesznek a nagyok</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1987. február 25. Ötszáz óra a jégen Kicsikből lesznek a nagyok Álló sor balról: Fáncsik, Végh, Kecskés, Tokaji, Orsó, Simon, Tomsics, Tőkés, Ladányi, Erdősi, Papp, Böcz, Kercsó Árpád edző; Ül: Holló, Faragó, Szélig, Berényi, Halász, Farkas, Merényi, Bali Zs., Kővágó, Bali A. Fotó: Rozsnyai Zoltán Két éve még azt sem tudták, hol van a dunaújvárosi jégpálya, mára pedig egyszerűen legyőzhetetlennek tartják őket vetélytársaik. A napokban véget ért bajnokságot pontveszteség nélkül 324:24-es gólkülönbséggel nyerték, egyszerűen semmibe véve [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/10/kicsikbol-lesznek-a-nagyok/</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:57:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jeges ABC</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. november 20. Jeges ABC Felépült hát a vidék első műjégpályája. Már az első heti tapasztalatok alapján elmondhatjuk: megérte. Míg a korábbi minipályán csak egészen fiatalokat lehetett látni, addig ezen a pályán feltűntek már a huszonévesek is. Számuk pedig nőttön-nő. Annak ellenére, hogy még csak a kezdet kezdetén vagyunk, volt már olyan napja is az elmúlt hétnek, amikor háromszáznál többen siklottak a jégen. Felavatták a dunaújvárosi műjégpályát Minden dicséretet megérdemelnek a pálya építői. És azok is, akik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/10/jeges-abc/</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 08:54:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Vasárnap avatják a műjégpályát</title>
<description>Üst &#8211; 1973. november 12. Jól sikerült a főpróba Vasárnap avatják a műjégpályát Technikai okokból lapunk a szokottnál előbb kerül nyomdába, így sokan már a fejlécen feltüntetett idő előtt kézhez kapják, ezért hívjuk fel figyelmüket egy olyan, bizonyára sokakat vonzó sportműsorra, amely először lesz városunkban. “…óriási dolgok kezdődtek meg” A dunaújvárosi műjégpályát november 11-én, délután fél négy órakor avatják ünnepélyesen. Az avatóműsorban fellép a dunaújvárosi Papíripari SE műkorcsolya-szakosztálya. Vajda László, a műkorcsolya 1973. évi férfi egyéni magyar bajnoka, Varga Vera, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/09/vasarnap-avatjak-a-mujegpalyat/</link>
<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:32:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Duna-parti gyáróriás</title>
<description>Magyar Rendőr &#8211; 1981. november 7. DUNA-PARTI GYÁRÓRIÁS Hányszor gondolt már s gondol még az ország a Dunai Vasműre? Csak másfél éve, hogy tavaly, április 4-én emlékeztünk azokra, akik 30 évvel korábban elsőkként érkeztek Mohácsról a pentelei fennsíkra, hogy hozzálássanak egy gyáróriás és egy vadonatúj város felépítéséhez. Az idén, november 7-én pedig azokra gondolhatunk, akik ugyancsak három évtizede ott szorongtak a vasöntödében, hogy tanúi lehessenek a vörösessárgán izzó láva ömlésének, az első csapolásnak&#8230; És azóta is hányszor és hányszor volt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/08/duna-parti-gyarorias/</link>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:44:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Családi délután az Intercisa Múzeumban</title>
<description>Múzeumok Őszi Fesztiváljának dunaújvárosi záróeseményére, családi délutánra várják az érdeklődőket szombaton délután az Intercisa Múzeumba. Programok kicsiknek, nagyoknak, az egész családnak. Időpont: 2023. november 11. szombat, 14-18 óra között Helyszín: Intercisa Múzeum, 2400 Dunaújváros, Városháza tér 4. Programok: 14:00 &#8211; 18:00 óra: Őszbúcsúztató játszóház Kézműves programokkal várjuk az érdeklődő gyerekeket és a szülőket, a múzeum I. emeletén. 14:30 &#8211; 15:30 órakor és 16:30-17:30 órakor: A pincétől a padlásig – Múzeumi kalandozás az Intercisa Múzeumban Az Intercisa Múzeum felfedezése Buza Andrea [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/08/csaladi-delutan-az-intercisa-muzeumban/</link>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 13:08:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Alkalmi idegenvezetők</title>
<description>&#160; Dunai Vasmű Építője &#8211; 1951. október 30. Az MNDSZ (Magyar Nők Demokratikus Szövetsége) kongresszusának külföldi és magyar résztvevői Sztálinvárosban meglátogatják az épülő főutat. /1952 fotó: MTI/Magyar Fotó/Molnár Edit Alkalmi idegenvezetők I. A telefon csengett. — Kérlek, küldjetek valakit kalauzolni. Az Állami Főiktatási Szemrevételezőből vannak itt&#8230; Nekünk minden emberünk nyakig van&#8230; Szóval küldjetek valakit. &#8211; Rendben. Megy a Panyóka szaktárs. II. A csoport hat tagból áll és szigorúan néznek. Panyóka a vendéglátók közismerten szívélyes mosolyával közeledik. &#8211; Panyóka vagyok, sportfelelős. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/08/alkalmi-idegenvezetok/</link>
<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 08:15:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A magyar forradalom hangja long play lemezen</title>
<description>Délamerikai Magyarság &#8211; 1961. december 7. A magyar forradalom hangja long play lemezen Részletek a magyarországi rádióállomások adásaiból Magyarország és a világ népe 1956 október 23-án elsőnek a budapesti rádió adásaiból értesült arról, hogy a magyar fővárosban forradalom tört ki. A rádió híreiből már a délelőtti órákban következtetni lehetett arra, hogy mi van a levegőben. Jelentette, hogy a budapesti fiatalság délután rokonszenvtüntetést készül rendezni a lengyel követség előtt. Délben a cigányzene műsort megszakítva felolvasta Piros László belügyminiszter rendeletét, mellyel minden [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/a-magyar-forradalom-hangja-long-play-lemezen/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:11:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Farkas Mihály beszéde Sztálinváros nagy ünnepén</title>
<description>Világosság &#8211; 1951. november 8. Sztálin elvtárs segítségével évek alatt évtizedek feladatait oldjuk meg Farkas Mihály elvtárs mondott beszédet Sztálinváros nagy ünnepén November 7. A szocializmust építő Magyarország hálával és szeretettel emlékezik meg a Nagy Októberi Szocialista Forradalom ünnepéről, a Szovjetunióról, a szovjet emberekről, akiktől a legdrágábbat, a szabadságot, új életünk lehetőségét kaptuk. Sztálin elvtárs, hazánk nagy barátja, a béke legfőbb őre felé száll a hála és szeretet első szocialista városunk ünnepén; az Ő nevével említjük ezentúl első ötéves tervünk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/farkas-mihaly-beszede-sztalinvaros-nagy-unnepen/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 13:47:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kossa István felavatta a Tűzállótéglagyárat</title>
<description>Népszava &#8211; 1952. november 10. &#8220;Legyenek a Sztálin Vasmű építői továbbra is hűséges katonai, derék dolgozói a magyar-szovjet barátságot hirdető nagy műnek&#8221; Kossa István elvtárs, kohó&#8211; és gépipari miniszter felavatta a határidő előtt elkészült sztálinvárosi Tűzállótéglagyárat November 7-re, csaknem két hónappal a kitűzött határidő előtt, felépült a Sztálin Vasmű egyik legnagyobb létesítménye, a Tűzállótéglagyár. A péntek reggeli avatóünnnepség tribünje mellen az ezrével felvonuló sztálinvárosi építők már ott láthatták az új gyár első termékeivel megrakott kiskocsit. Minden egyes téglába belevésték. &#8220;Sztálin [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/07/kossa-istvan-felavatta-a-tuzalloteglagyarat/</link>
<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:41:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>