<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 19:38:36 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 5. rész</title>
<description>&#8211; 5. rész &#8211; &#8211; Mi a nyavaja történt magával? &#8211; kérdezte dédanyám álmából felriadva. &#8211; Nyisd már ki az ajtót! Itt jön mögöttem a fejetlen barát! Ez már csak azért sem volt igaz, mert dédapám nem is mert hátra nézni, így hát nem tudta, hogy jön-e valaki, vagy sem. &#8211; Jön ám a Maga részeg esze! &#8211; így dédanyám. De azért csak beengedte. &#8211; Tekerd be a zárat a gatyamadzaggal! &#8211; rendelkezett, mert úgy emlékezett, hogy a Luca-székeseket zavaró [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/19/ugy-ahogy-tortent-5-resz/</link>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 19:38:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 4. rész</title>
<description>&#8211; 4. rész &#8211; Talán a Dunán való átkelésben jelenik meg utódainkban az akkor átélt, és a génekben öröklött félelem? S ha már a félelemnél tartunk&#8230; Öregapám hitéletéről semmit sem tudok. Egy furcsa történetet azonban édesapám mesélt róla. Egyszer az uraság kislánya nagyon beteg volt. Talán tüdőgyulladása lehetett, ami akkor menthetetlennek látszott. Öregapám két társával a &#8220;kastélytól&#8221; nem messze egy délután a sarját kaszálta. Egyszer csak úgy fél öt tájban (az időpontot azért tudták, mert akkor fütyült be a délutáni [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/18/ugy-ahogy-tortent-4-resz/</link>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:18:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A kapitány most boldog…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1998. április 11. A kapitány most boldog&#8230; Agárdy szakíró Kanadában, két mérkőzésen (a Carolina Hurricans és a Chichago Black Hawks csap össze a Toronto Maple Leafs gárdájával) piheni ki a C csoportos jégkorong-világbajnokság döntőjének mentális és idegi sokkját, nekem itt a nagy alkalom. A gondolat már rég foglalkoztat, de az említett döntő befejező harmadának utolsó percében körvonalazódott igazán. Történt pedig, hogy Kercsó Árpád, a magyar csapat szövetségi kapitánya a lefújás előtti másodpercekben hátrafordult és szélesen mosolyogva kiintegetett [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/17/a-kapitany-most-boldog/</link>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 21:17:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Farsangi mulatság</title>
<description>Farsangi mulatságra, kavalkádra várják az érdeklődőket, kicsiket és nagyobbakat egyaránt ma délután 1 órától a Máltai Játszótéren! A jó hangulat garantált!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/17/farsangi-mulatsag/</link>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 07:54:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 3. rész</title>
<description>&#8211; 3. rész &#8211; De még valamit kell mondanom Fekete Ferenc öregapámról. Ők béresek voltak, és öregapám fiatalabb korában a Pentelétől nem messze lévő Baronkay uraságnál szolgált. Nem Baronkaynak hívták, mint a Cigánybáró hősét, és ezt mindig sajnáltam, mert a történet így szebbre sikerülhetne, és még az operett meséjébe is illeszthető lenne. No, ennek a Baronkay uraságnak a birtoka a Duna két oldalán terült el, egy nagyobb darab Túladunán (mi is még így hívtuk az alföldi részeket, az ott lakókat [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/15/ugy-ahogy-tortent-3-resz/</link>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 14:56:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ötezer esküvő – tizenöt év alatt</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. november 18. Ötezer esküvő &#8211; tizenöt év alatt Így nevezik: esküvő. Esküről persze már szó sincs &#8211; polgári szerződés, amit a két különnemű szerződő fél egybehangzó &#8220;igen&#8221;-je alapján az anyakönyvvezető és két tanú hitelesít az anyakönyvben. 1954 óta van saját anyakönyvvezetője a városnak. Saját &#8211; ez így értendő: a város létének első három évében az óvárosi anyakönyvvezető előtt hangzottak el azok a bizonyos boldogító igenek. Kovács János a város hőskorában került ide Pesterzsébetről, ahol egy munkástanuló-otthon [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/14/otezer-eskuvo-tizenot-ev-alatt/</link>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 10:40:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 2. rész</title>
<description>&#8211; 2. rész &#8211; Őseim &#8211; úgy tudom -, mind parasztok voltak. Legalábbis a földből és a földért éltek, így pontosabb, mert a parasztnak is több &#8220;fajtája&#8221; van. Édesapám szülei béresek voltak a pentelei Janicsáry pusztán, apám születésekor 1889-ben. Nem tudom, hogy ez a &#8220;rang&#8221; több volt-e, vagy kevesebb annál, mint ami ezt hat évvel megelőzően szerepel a hivatalos írásokon, akkor ugyanis apai nagyapám még (vagy már?) &#8220;zsellér&#8221;-nek van beírva. Ezen az ágon dédnagyapámnál &#8220;subinquil&#8221; jelölés szerepel, amely jelenlegi értelmezéssel [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/11/ugy-ahogy-tortent-2-resz/</link>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:59:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>