<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 18:48:09 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Pedagógusnapra</title>
<description>PEDAGÓGUSNAPRA Hiszem, hogy a Pedagógusnap soha nem lesz az üres megszokás ünnepe. Mi, szülők, mikor gyermekeink kezébe adjuk a pedagógusnapi virágcsokrot, küldjük azoknak a volt nevelőknek is, akiknek nevét, arcát elmosta már az idő. Pedagógiai pályára nem azért megy az ember, mert szereti a betűket, számokat, a természet és a társadalom törvényeit. Pedagógus az lesz, aki az embert szereti és tiszteli. Ez soha nem süllyedhet megszokássá. A Pedagógusnapon nem azt az utat ünnepeljük, amely az első leírt vonalkától az integrálig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/02/pedagogusnapra/</link>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:10:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A tanuló, művelődő Sztálinváros</title>
<description>Magyar Nemzet &#8211; 1960. január 12. A tanuló, művelődő Sztálinváros Május 1. utca, háttérben a víztorony /1960 fotó: MTI/Vadas Ernő A VÁROS MÉG FORR, alakul. De most már csak a peremrészeken. Ott gyarapszik még új házakkal, parkokkal, üzletekkel. A város szíve, a Sztálin út és a Bartók Béla kultúrház környéke, már megállapodott. Nem terjeng már a levegőben a malter és a forró szurok szaga. Megnőttek a fák, a tereken megkoptak a padok és az épületek élénk színei is tompábbak lettek. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/02/a-tanulo-muvelodo-sztalinvaros/</link>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:50:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 51. rész</title>
<description>– 51. rész – Nekünk nem kellett ilyesmitől tartanunk, mert nem kerültünk ki az országútra, csak egyetlenegy, legfeljebb két fordulóra, amikor nagyapám földjéről takarodtunk. De nem is dűlt le a mi kocsink. S ha már az egymás közötti kapcsolatot emlegetem, azt is el kell mondanom, hogy nem emlékszem olyasmire, hogy mi valakiknek, vagy mások nélkül akár az aratásban, akár a takarodásban besegítettünk volna. Mindent magunk végeztünk, mégpedig rendben és időre, sőt talán az elsők között. De ez nem kivagyiságból történt, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/01/ugy-ahogy-tortent-51-resz/</link>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:27:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Júniusi rögtönzés</title>
<description>Kemény Dezső Júniusi rögtönzés Álom lankasztja ujjamat szárán a tollnak; lassú dongók papolnak, oly bágyasztó a nyári délután. Az ám, ni, alszom is, fejem lebillen, az illem már messze jár. Anyósom, ki varrogatva ablaknál ül pápaszemmel, feddő hangon hajtogatja: &#8216;Ülni, írni, csukott szemmel?!&#8221; Balkéz felől, a polcokon kék-sárga- piros-zöld-barna tarkabarkaság: könyvek. Mellettük fonnyadoz egy árva, réten szedett, már hervadó virág, mert kisleányom ötször is ledobta, míg a Radarból futva hazahozta. És jobbról nagy folyóirattorony, hozzátámasztva áll gitárom, húrján a napsugár [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/01/juniusi-rogtonzes/</link>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:47:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hogyan szemléljük városunk régészeti emlékeit?</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. február 17. Mivel foglalkozik a sztálinvárosi múzeum? A sorok olvasói közül jónéhány embernek ötlött már fejébe bizonyára: miért is van városunkban múzeum? Az emberek, ha erről a művelődésügyi intézményünkről hallanak, rögtön a &#8220;régi&#8221;, &#8220;ősi&#8221;, &#8220;elavult&#8221; jelzőkkel társítják a fogalmat. A mi városunk új, itt nőtt fel a szemünk előtt. Miért van hát szükség arra, hogy Sztálinvárosban is legyen ilyen intézmény, mégpedig komoly és jelentős. Mivel foglalkozik ez az intézmény? Vidéki városaink múzeumai a környező vidék régészeti, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/01/hogyan-szemleljuk-varosunk-regeszeti-emlekeit/</link>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 07:42:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát május!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 májusában: 2024. május 31. Úgy, ahogy történt – 50. rész P. Fekete István regénye 2024. május 31. Hazahúzó sokadszorra is Hazahúzó pillanatok Dunaújvárosból /2024 2024. május 31. Pentele nem kellett az új városnak (III. rész) dr. Illyés József visszaemlékezése /2001 2024. május 30. Úgy, ahogy történt – 49. rész P. Fekete István regénye 2024. május 30. Dr. Salgó Dezsőné: Az első lépések Gimnázium évkönyve /1978 2024. május 28. Úgy, ahogy történt – 48. rész P. Fekete István [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/31/viszlat-majus-5/</link>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 17:12:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>