<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 18:46:28 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 46. rész</title>
<description>– 46. rész – De egyszer aztán megtörtént, a félelem adott hozzá erőt. Egy kihajtás során, a friss tarló közel volt a szomszéd lucernájához. Természetes, hogy libáink erre oldalaztak. Ennek megakadályozása volt az én feladatom. Kerültem is gyorsan kis ostorommal, de a gúnár &#8211; lúdjaink védelmében &#8211; már ott is volt, és vad sziszegéssel támadott. Nekem eszembe jutott a minapi tanács, meg alapos volt bennem a félelem is, így aztán torkon ragadtam a támadót, egypárszor megtekergettem a nyakánál fogva, és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/12/ugy-ahogy-tortent-46-resz/</link>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 18:34:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Fishing on Orfű 2023</title>
<description>Megállíthatatlanul száguldunk előre a 2024-es fesztiválszezonba, egy kicsit idézzük fel a dunaújvárosi gyökerekkel rendelkező zenészekkel fellépő együttesek tavalyi koncertjeit a Fishing on Orfű archívumának segítségével. Talán Frenk lehet a fellépőink között a rekorder, szólóban, és két zenekari produkcióban is színpadra állhatott. Idén se kevesebbet! Frenk: „A nők állandó ihletőim, ha velem vannak, ha elhagynak” &#8211; interjú a papageno.hu oldalon Fishing on Orfű 2023 &#8211; A TIZENÖTÖDIK dunaújvárosiak a színpadon: Jazzékiel, Frenk, Wake Up 1230, Pál Utcai Fiúk, Elefánt, Quimby, Budapest [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/12/fishing-on-orfu-2023/</link>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 12:57:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tavasz Sztálinvárosban</title>
<description>Béke és Szabadság &#8211; 1952. május 4. TAVASZ SZTÁLINVÁROSBAN Száztizenhat éve, csontfagyasztó tél dermedt reggelén háromszáz jobbágy jelent meg a pentelei községháza előtt. &#8211; Kenyeret! &#8211; kiáltották a farkasordító hidegben. A jobbágyviskók zugai mélyén kihűlten álltak a sütőkemencék. Üresen a kamrák. Nem füstölögtek a kémények. Csak a szél süvöltött a pentelei sík felől, s tépdeste, cibálta a csapzott jobbágyok bozontos üstökét. Az első kiáltást csend követte, a hatalom hallgatott. A sűrű tömeg utat nyitott, mert Szórád Márton, Rudnyánszky báró zsellérje [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/12/tavasz-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 11:59:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy szobácskában 18-an, emeletes ágyakon (I. rész)</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2001. május 10. Egy szobácskában 18-an, emeletes ágyakon (I. rész) Visszaemlékezik Dunaújváros első tanácselnöke Nagy úr az Idő. Rostál. Szelektál. És minden percben viszi a magáét. Közben pedig az válik csak történelemmé, amit megírnak, közreadnak a továbbélő nemzedékeknek. Az alapításának 50. évfordulójához ért Dunaújvárosban igen-igen keveset vetettek papírra az első hetek és hónapok eseményeiből. A szemtanúk többsége sajnos végleg elment már, s alig akadnak olyanok, akik ott voltak az első őrtüzeknél, ahol az aznapok históriái a tekintetek hitelesítő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/11/egy-szobacskaban-18-an-emeletes-agyakon-i-resz/</link>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 06:42:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 45. rész</title>
<description>– 45. rész – Már az evés elején elfeküdt az asztal közelében, a lámpa fényében és igazi bölcsességgel várta, hogy sorra kerül. Abban egy percig sem kételkedhetett, hogy valamiből is kimarad. Én ugyan esténként oda-oda vetettem pici kolbászdarabot, vagy ha éppen baromfi volt, akkor a csirkebőrt a legsürgősebben, de ezt nem nézték az enyéim jó szemmel. Azt hiszem, az volt a véleményük, hogy ezzel az ajnározással elkényeztetem a ház hűséges őrzőjét. Pedig a borjúnagyságú bernáthegyink talán észre sem vette, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/10/ugy-ahogy-tortent-45-resz/</link>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 20:00:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jubileumi ünnepség, Kodály-szobor avatás a Móricz Zsigmond iskolában</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1974. május 14. Jubileumi ünnepség, Kodály-szobor avatás a Móricz Zsigmond iskolában Városunk, időrendi sorrendben második új általános iskolájában, a Móricz Zsigmond Általános Iskolában, 1952-ben kezdődött a tanítás. Két éven át mint a Vasvári iskola része működött és 1954-ben lett önállóvá. Az önállóság 20. évfordulójáról gazdag programú iskolai ünnepségen emlékeztek meg. A napot azzal tették ünnepélyessé, hogy az előcsarnokban felavatták Kodály Zoltán mellszobrát. II/a-sok népdalokkal emlékeznek a szobor előtt Kodály Zoltánra A jubileumi ünnepségen az iskola diákjain kívül [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/10/jubileumi-unnepseg-kodaly-szobor-avatas-a-moricz-zsigmond-iskolaban/</link>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 14:09:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>