<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 10:01:52 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Jön a karácsony</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1968. december 3. Tudom, önök is tudják, jön a karáccsony. Jön! Jön hirdetésekben, kirakatokban, plakátokon, szórócédulákon, televízió és rádió reklámokban és &#8211; naptárakban. A naptárakban jön meg egyébként leglassabban, de ez nem a karácsonyra, hanem a mi naptárainkra jellemző, ahol vannak dolgok, amelyek esetenként izgatóan későn jönnek meg. Kérem a fiatal korosztályt, hogy itt ne vegyék fel tüntető érdeklődéssel az újságot, mert lényegében mégsem erről lesz szó, hanem a karácsonyról. Arról, hogy lényegében és valójában mikor is [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/14/jon-a-karacsony/</link>
<pubDate>Sat, 14 Dec 2024 20:24:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvence 2024 – SZAVAZÁS!</title>
<description>Rengeteg ajánlás érkezett a szavazás első fordulójában. &#8220;Régi motorosok&#8221; mellett újoncokat is köszönthetünk, akik versenybe szállnak a DUNAÚJVÁROS KEDVENCE címért. Apropó verseny. Nem győzzük hangsúlyozni, hogy ez inkább egy játékos online vetélkedő, így a végeredménytől függetlenül mindenkinek jár a köszönet, a hála, nem utolsó sorban pedig a figyelem. Legyen szó intézményről, sportcsapatról, közösségről, vendéglátóhelyről, a szavazatok CSAK JÓ HELYRE kerülhetnek! Büszék vagyunk minden jelöltre. 2024-ben az alábbi kategóriákba rendezve érkeztek ajánlások az első fordulóban: KULTÚRA KÖZÖSSÉG SPORT SZÓRAKOZÁS VENDÉGLÁTÁS SZAVAZÁS [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/14/dunaujvaros-kedvence-2024-szavazas/</link>
<pubDate>Sat, 14 Dec 2024 18:20:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Házgyár – magyar tervek alapján – Dunaújvárosban</title>
<description>Újítók Lapja &#8211; 1969. november 25. Házgyár &#8211; magyar tervek alapján &#8211; Dunaújvárosban Az egyre növekvő lakásigény kielégítése lehetetlen a hagyományos téglaépítkezéssel. Szerte a világon, főleg a fejlett ipari országokban egyre nagyobb szerepet kapnak a házgyárak, amelyekben előre gyártott elemek készülnek &#8211; gyakran a lakás egy-egy komplett helyisége -, és a helyszínen szerelőkké átképzett építőmunkások állítják össze ezekből a sokemeletes házakat. Hazánkban is egyre több a házgyár, egyre többször olvasható különböző napilapokban, hogy külföldi licenciák megvásárlásával bővül építési kapacitásunk. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/12/hazgyar-magyar-tervek-alapjan-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:36:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Két megszállás között Pentelén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. december 21. KÉT MEGSZÁLLÁS KÖZÖTT PENTELÉN M. Matejev őrmester 1939. mintájú, 61-K típusú, 37 mm űrméretű légvédelmi automata lövege Olga Lander fotója, 3. Ukrán  front, 4. gárdahadsereg, Magyarország, 1944 novembere fotó: Stromfeld Egyesület  1944. március 19. József napja. Szürke, ködös napon mentünk őrsömmel az újpesti vasúti összekötő-hídon. Célunk a hármashatárhegyi Ördögsziklák, ahol szalonnát kívántunk sütni. Már a Farkastorokban kapaszkodtunk felfelé, amikor Budapest felett köröző repülőgépekre lettünk figyelmesek. Nem sok ügyet vetettünk rájuk, mivel ez akkoriban megszokott [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/11/ket-megszallas-kozott-pentelen/</link>
<pubDate>Wed, 11 Dec 2024 11:43:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város városrészenként II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. december 7. A város városrészenként II. A közlekedés, posta Az ötvenes években kialakított, és akkor központi helyen volt Béke téri autóbuszpályaudvar ma már több városrésztől távol esik. A járatokat hosszabb távon igénybevevő autóbusz-utasok fel- és leszállóhelye a Dózsa mozinál lévő megálló. A korszerű, végleges központi autóbusz-pályaudvar a Római városrész, az Óváros, a Dózsa György lakótelep és a Ságvári városrész csomópontjában épül meg. Számára jöbb helyet nehezen lehetne találni. Rendezési terv /1975 A rendezésre váró Vöröshadsereg út [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/10/a-varos-varosreszenkent-ii/</link>
<pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:10:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Technikusok</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. december 9. Tagadhatatlan, hogy a technikus megjelölésnek még mindig van egy halvány hiánypótló értelmezése is. A technikus ugyanis az ötvenes években nem speciális gyakorlati szakembert jelölt, hanem univerzálisan alkalmazható, hiánypótló gyakorlati középkádert. Ezek a középkáderek jól megfeleltek a követelményeknek és elvárásoknak, ezt másfél évtized alatt munkájukkal bizonyították. Hogy ma már teljesen kiszorította a képzésben a szaktechnikus, a felsőfokú technikus? Magasabbak a követelmények, a specializálódás rohamos &#8211; a középfokú technikus mégsem nélkülözhető. Jelentős, ha nem is meghatározó [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/09/technikusok/</link>
<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:48:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város városrészenként I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. december 3. A város városrészenként I. Egy város fejlődésének korszerű vizsgálata elengedhetetlenül szükségessé teszi, hogy vele ne csak egésszel foglalkozzunk, mint hanem vizsgálat tárgyává tegyük belső tagozódását, az egyes városrészeknek demográfiai és lakásviszonyaiban, továbbá ellátottságában mutatkozó eltéréseket is. Erre a feladatra vállalkozott a Központi Statisztikai Hivatal megyei igazgatósága, amikor a számok tükrében vizsgálta Dunaújvárost városrészenként. Előre kell bocsátani, hogy a vállalkozás sikeres volt. A gondos munkával összeállított, szemléletében előremutató tanulmány megállapításait, adatait jól lehet hasznosítani a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/09/a-varos-varosreszenkent-i/</link>
<pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:46:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Felavatták a Dunai Szalmacellulózgyárat</title>
<description>Címlapon a Dunai Szalmacellulózgyár víztelenítő gépe Papíripar és Magyar Grafika &#8211; 1963. január Felavatták a Dunai Szalmacellulózgyárat Cellulóz- és papíriparunknak nagy ünnepe volt 1962. december 8-án. Felavattuk második ötéves tervünk egyik legnagyobb beruházását, a Dunai Szalmacellulózgyárat. Az ünnepségen részt vett Kilián József,az MSZMP Központi Bizottságának tagja, az építésügyi miniszter első helyettese, dr. Osztrovszki György,az Országos Tervhivatal elnökhelyettese, Borovszky Ambrus kohó- és gépipari miniszterhelyettes, valamint politikai és gazdasági életünk számos képviselője. Az ünnepség kezdetére megtelt a gyár műhelycsarnoka vendégekkel és a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/08/felavattak-a-dunai-szalmacellulozgyarat/</link>
<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 18:40:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jégcsarnok</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1995. november 23. Veretlen hajléktalanok Ötezres fedett csarnok terve Dunaújvárosban Nyolc mérkőzés, hat győzelem, két döntetlen: az imponáló bajnoki mérleggel a Dunaferr hokisai büszkélkedhetnek. Azok a játékosok, akik mostanáig egyetlen találkozójukat sem vívhatták hazai pályán, tekintettel arra, hogy Dunaújvárosban csak a jövő hét közepére ígérnek jeget. &#8211; Ilyen jó a csapata, vagy ilyen gyenge az OB I mezőnye? &#8211; kérdeztem Kercsó Árpádot, az együttes edzőjét. &#8211; Nehéz lenne kategorikusan válaszolni, úgyhogy maradjunk abban, mi ugyan tényleg nem vagyunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/08/jegcsarnok/</link>
<pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:36:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Barkóczi Rosti Pál kvíz</title>
<description>10 kérdés Barkóczi Rosti Pálról. Tudod? Nem tudod? Most megtudod! INDULHAT A KVÍZ! Tedd próbára tudásod korábban közzétett kvízjátékokkal is!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/07/barkoczi-rosti-pal-kviz/</link>
<pubDate>Sat, 07 Dec 2024 20:26:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>