<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 13:29:22 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Törőcsik Mari</title>
<description>Ismét filmeznek — Pszt&#8230; Csend legyen! Szegény egész éjjel statisztált&#8230; &#8211; Nem is hittem volna, mennyi nagy tehetség van Sztálinvárosban&#8230; Megkezdték a “Kölyök” forgatását Megjelent: Sztálinvárosi Hirlap, 1959. augusztus 07. _______________________ Törőcsik Mari a film egyik Duna-parti jelenetében (Vörös Ottó felv.) _______________________ FŐ AZ ÖNBIZALOM Amikor a Kölyök című film forgatását megkezdték városunkban, Törőcsik Mari elment a fodrászhoz megcsináltatni a haját. A fodrásznő igen-igen megtisztelve érezte magát, hogy a magyar filmművészet egy kiválóságának teljesítheti kívánságát. Büszkeség töltötte el, hogy az ő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/16/torocsik-mari-2/</link>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 13:29:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Néhány mondat múlt időben</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2007. június 19. Néhány mondat múlt időben Nélkülük nem hiteles a történet 1996-ban dr. Oroszné Babarits Irén nyugalmazott középiskolai tanár egybefoglalta &#8220;Goldenberg Évike emlékére&#8221; azokat az apró emlékfoszlányokat, amelyek a dunapentelei zsidó közösség életébe engednek bepillantást. Nehéz dolgom volt &#8211; írja -, mivel itt lakó túlélővel nem találkozhattam, a falu élete viszont nélkülük nem hiteles. Rejtélyes sírkő a dunapentelei temetőben Többnyire iparosok és kereskedők voltak, de akadt közöttük orvos, gyógyszerész, tisztviselő, kántor is. És egy neves földbirtokos, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/16/nehany-mondat-mult-idoben/</link>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:20:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 36. rész</title>
<description>– 36. rész – A lejáró másik oldalán volt a &#8220;mellékhelyiség&#8221;, amelynek alapjait talán Mihály, az &#8220;orosz&#8221; rakta le, ahogy írásom elején megemlítettem. Előtte állt Mackó kutyánk ólja, takaros alkotás, vályogból, sártetővel, fehérre meszelve és az alján &#8220;kórusszal&#8221; elhúzva, épp úgy, mint a nagy épületeket. Kata néném egyszer, játékos kedvében, rá is írta, hogy &#8220;Harap-lak&#8221;, ami nekem igazán tetszett és nagyon elmésnek találtam. Ez a felirat a további meszelések alkalmával mindig felújítást nyert. Az ám! &#8220;Kérusz&#8221;! Ez volt az a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/15/ugy-ahogy-tortent-36-resz/</link>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 18:21:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hiányoznak a munkatársak</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2009. április 15. VÁROSÉPÍTŐK EMLÉKEI Hiányoznak a munkatársak Emlékekkel van tele az Építők utcai lakás. Varró Gyula fotói, emléktárgyai felidézik az elmúlt évtizedek történéseit. A városépítővel ezek között az emlékek között kutattunk. &#8211; Budapesten, a telefongyárban tanultam ki a műszerészszakmát &#8211; kezdi a történetet. &#8211; A háború után elkerültem először Jánoshalmára, majd Vaskútra, ott a moziban dolgoztam. A katonaságnál hirdették, hogy Dunapentelén gyár épül, és választhattam, hogy maradok továbbszolgálatosnak vagy idejövök. A telefongyárba nem tudtam visszamenni, közben államosították [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/15/hianyoznak-a-munkatarsak/</link>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 12:01:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 35. rész</title>
<description>– 35. rész – Természetesen ezeket forgatni is kellett és ilyenkor szidtuk a macskákat, amelyek otthagyták a névjegyüket a gabonában&#8230; A szelemeneken zsákok lógtak, használt dunyhahuzatok, lepedők társaságában, meg különféle kötelek, madzagok. A tapasztott padláson zsákokba szemes termények, dara, korpa, mindig amennyit őrlettünk, és természetesen a szükséges liszt. Ha lefelé indultunk a padlásról akkor tűnt elő a sok használt, de még valamire &#8220;célszerű&#8221; vas-, acéltárgy, megmaradt szerszámdarabok, lábbelik elhasznált állapotban, láncok és sok nem azonosítható holmi. Ha megkérdeztem, hogy ezeknek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/14/ugy-ahogy-tortent-35-resz/</link>
<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:18:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy város, amelyben minden új, mindenki fiatal II.</title>
<description>Magyar Szó &#8211; 1967. február 10. Egy város, amelyben minden új, mindenki fiatal Látogatás Dunaújvárosban (II.) Dunaújváros neve Magyarországon éppen annyit jelent, mint nálunk Zenicáé. Ha szóba kerül, mindenki hatalmas vaskohókra, nagy füstös gyártelepre gondol. A kohók valóban itt is füstfelhőt eregetnek, a város azonban mégsem kormos. A vasművek építésekor ugyanis figyelelmbevették az észak-dél irányú állandó szelet, és a várost a gyárteleptől északra építették fel. Ezenkívül a gyár és a város között egy kilométer szélességű erdősávot telepítettek, hogy védje a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/14/egy-varos-amelyben-minden-uj-mindenki-fiatal-ii/</link>
<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:50:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A könyvtárban</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. október 27. A könyvtárban Mivel lehetne jobban jellemezni a Városi Könyvtárat, mint azzal, hogy néhány olyan adatot sorolunk fel róla, melyet kevesen ismernek, de amelyből annál többen le tudják vonni a következtetést. A könyvtárnak 2300 beiratkozott olvasója van. Ennek 42 százaléka munkás, 20 százaléka általános és középiskolai tanuló. Egy esztendő alatt 100 fővel nőtt a gyermekolvasók száma. A könyvtárban 30 ezer kötet áll az olvasók rendelkezésére. Ennek 50 százaléka tudományos, ismeretterjesztő jellegű. Kimondottan műszaki szakkönyvből 5000 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/14/a-konyvtarban/</link>
<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 06:51:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ismeretlen ismerősök</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. július 22. A Vasmű Vörösmarty Könyvtárában /1961 fotó: Cseh Tibor Ismeretlen ismerősök Tulajdonképpen ismerjük mind az öt asszonyt. Nemcsak látásból. A Vasmű Vörösmarty könyvtárában ők adnak könyvet gyerekeknek, felnőtteknek. Olykor elbeszélgetünk velük a háztartás gondjairól is. Az utcán megkérdezzük, hogy vannak, s ha valaki megkérdezi tőlünk, ismerjük-e őket, habozás nélkül igent mondunk. Talán még azt is tudjuk, hogy 1962-ben az ország első könyvtáros brigádját alakították meg, és az idén már negyedik alkalommal nyerték el a szocialista [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/14/ismeretlen-ismerosok/</link>
<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 06:12:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Béke városrész első ütemének beépítési terve</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1977. január 25. A Béke városrész első ütemének beépítési terve A közeljövőben nagy, összefüggő szabad területen, a leendő Béke városrész területén folytatódik Dunaújváros továbbépítése. Rajzunk a Béke városrész beépítésének első ütemét szemlélteti. Amint rajzunkon látható is a vasútállomás &#8211; Dózsa György út &#8211; Baracsi út &#8211; és az Építők Sportpályája közötti terület beépítésére kerül sor az első ütemben. A beépítendő területen három tízemeletes toronyházat, három hétemeletes sávházat és nyolc négyemeletes lakóházat helyeztek el a tervezők. Ezekben együttesen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/13/a-beke-varosresz-elso-utemenek-beepitesi-terve/</link>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 18:26:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy város, amelyben minden új, mindenki fiatal I.</title>
<description>Magyar Szó &#8211; 1967. február 9. Egy város, amelyben minden új, mindenki fiatal Látogatás Dunaújvárosban (I.) MAGYARORSZÁGNAK sok érdekes és szép városa van, de egy sem hasonlítható össze a Budapesthez 70 kilométerre fekvő Dunaújvárossal. Már csak azért sem, mert itt minden új, mindenki fiatal&#8230; Dunaújvárosi látkép A várost 16 évvel ezelőtt kezdték építeni a Duna jobb partján, a kukoricaföldeken. Ma már 45 000 lakosa van. A hatalmas Dunai Vasművekkel párhuzamosan építették a lakó és üzletnegyedeket, egészségügyi intézményeket, szállodákat, sportpályákat. Dunaújváros [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/13/egy-varos-amelyben-minden-uj-mindenki-fiatal-i/</link>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:03:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>