<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 16:04:21 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Sztálinvárosi gyermekarcok</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1961. március 31. Sztálinvárosi gyermekarcok Elgondolkozol-e néha, ha látod az örömtől duzzadó gyermekarcokat, a kipirult, szépruhás kisfiúkat és kisleányokban, amint ünneplő ruhájukban feszítenek vasárnaponként vagy a játszótéren magasba repül velük a hinta, hogy te mezítláb csatangoltál a porban, vagy a sivár grundon rongylabdát rugdostál, és örültél, ha tisztességesen megfoltozták a nadrágodat. Ma már a foltos ruha ritka, mint a fehér holló, és mezítlábas gyermeket éppenséggel nagyon nehéz találnod. Te még alig cseperedtél fel, de már számítottak a keresetedre, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/sztalinvarosi-gyermekarcok/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 15:08:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kiállítások a Mondbach kúriában</title>
<description>További látogatás előzetes bejelentkezéssel az alábbi elérhetőségeken igényelhető: Kozma Erzsébet zsoka.kozma@gmail.com / +36706254025 Pálinkás Bertalan palinkas.bertalan@gmail.com / +36202307712</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/kiallitasok-a-mondbach-kuriaban/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 14:29:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Gyerekszívvel fontosnak látszani… “</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. május 28. AZ IFJÚSÁG VÁROSA KÖSZÖNTI A GYERMEKEKET! &#8220;Gyerekszívvel fontosnak látszani&#8230; &#8220; Május utolsó vasárnapján a gyermekeket ünneplik. A felnőttek szíve csordultig telik örömmel, és jóleső érzéssel gondolnak arra: ma már nem járnak kopott kabátban gyermekeik, mint ők valamikor, a mezítláb ismeretlen fogalom, és meghatódva gondolnak arra, milyen szép is ma gyereknek lenni. Hát ebből a boldogságból nyújtunk át egy csokorral a mai felnőtteknek&#8230; Legdrágább kincsünk, a ruha&#8230; A játszótér valóságos nagyüzem. A homokozóban vár épül [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/gyerekszivvel-fontosnak-latszani/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 09:47:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az “élet virágainak” ünnepe</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap – 1958. május 27. Az &#8220;élet virágainak&#8221; ünnepe Szovjetunióban a Gyermeknapot így hívják. Nyolc éve már, hogy a Nemzetközi Nőszövetség határozatba foglalta a gyermekek ünnepének megtartását. Ma már több mint hetven ország csatlakozott a határozathoz, tehát ezen a napon hetven nemzet felnőttei fordulnak különös kedvességgel kis polgáraik felé. Ezen a napon a jövőt, a jövőbe vetett hitét ünnepli minden szülő, minden nép. Hiszen a jövő záloga a ma gyermekének mosolyában, kacagásában rejlik. S mi felnőttek, édesanyák, mindig találunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/az-elet-viragainak-unnepe/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 07:20:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Béke ünnepe Sztálinvárosban</title>
<description>A Népek Barátsági Hónapjának programjáról 1958 májusa &#8211; a Népek Barátsági Hónapja. Célja: erősíteni a porletár internacionalizmust, a dolgozók figyelmét a nemzetközi kérdésekre irányítani. E célok jegyében ismertetni a Szovjetunió és a szocialista országok békeharcának jelentőségét, érzékeltetni az erőviszonyok alakulását, a népek összefogásának erejét, annak igazát, hogy a háborút meg lehet akadályozni. E hónap a népek barátsága, testvérisége erősítésének hónapja. Röviden ezekkel a célokkal indul a Népek Barátsági Hónapja. A célok megvalósítása érdekében a megyei pártbizottság, a Hazafias Népfront megyei [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/25/beke-unnepe-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 19:11:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mai gyermekjáték</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. július 16. Mai gyermekjáték Nem a játékboltok kirakatainak játékait figyeltem meg, ott rakéták, és űrhajók, mozgó csudabogarak hirdetik, hogy új, minden nap változó modern korban élünk. Azokról a játékokról van néhány észrevételem, amelyeket a dunaújvárosi gyerekek játszanak naponta az utcán, tereken, parkokban. Természetesen nem mind a hatezer egyszerre. Hiszen közülük az idén különösen sokan üdülnek a Balatonon, mentek táborozni hegyekbe. De végülis fel kell figyelni azokra a hangokra amelyek az utcáról, parkokból, lakásunk ablakain keresztül hozzánk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/25/mai-gyermekjatek/</link>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 17:03:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 46. rész</title>
<description>– 46. rész – De egyszer aztán megtörtént, a félelem adott hozzá erőt. Egy kihajtás során, a friss tarló közel volt a szomszéd lucernájához. Természetes, hogy libáink erre oldalaztak. Ennek megakadályozása volt az én feladatom. Kerültem is gyorsan kis ostorommal, de a gúnár &#8211; lúdjaink védelmében &#8211; már ott is volt, és vad sziszegéssel támadott. Nekem eszembe jutott a minapi tanács, meg alapos volt bennem a félelem is, így aztán torkon ragadtam a támadót, egypárszor megtekergettem a nyakánál fogva, és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/12/ugy-ahogy-tortent-46-resz/</link>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 18:34:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>