<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 14:54:22 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Zsánerek és bálványok I.</title>
<description>Új Művészet &#8211; 2006. október Zsánerek és bálványok I. A realizmus recepciótörténete a magyar szocreál festészetében RIEDER GÁBOR &#8220;Betonból nem lehet Édenkertet építeni.&#8221; Arthur Koestler &#8220;Ugyanakkor nem szabad a sztálini időszak művészetét sem olyan külső kritériumok alapján megítélni, mint amilyen a minőség, a modernitás, az eredetiség vagy az autenticitás. Ezt a művészetet is megilleti a szokásos jog, hogy saját kritériumai szerint fogadjuk be és értékeljük.&#8221; Boris Grays AVANTGÁRD ÉS SZOCREÁL A marxizmus, az avantgárd és a szocialista realizmus által életre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/05/zsanerek-es-balvanyok-i/</link>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2024 14:51:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A dunaújvárosi partvédelem</title>
<description>Természet Világa &#8211; 1984. szeptember Húszéves a dunaújvárosi partvédelem Az 1984-es év szökőév, túl vagyunk már február 29-én. A húsz évvel ezelőtti, az 1964-es február 29. nevezetes dátum Dunaújváros életében. Ezen a napon hajnalban történt az a hatalmas partszakadás, amely első szocialista városunkat újból reflektorfénybe állította. Ekkor kezdődött az a hatalmas mélyépítési munka, melynél a dunaújvárosi és az ország más területéről érkező szakemberek összefogtak, hogy a Közép-Európában is egyedülálló partszakadást felszámolják és megakadályozzák a további folyamatot. Kb. 10 millió m3 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/04/a-dunaujvarosi-partvedelem/</link>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2024 19:44:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Misi és társai</title>
<description>A Vidám Park állatállománya, amely eddig egy sasból, egy rókából és egy gólyából állt, most új állatokkal gyarapszik: Jobbágyiból egy szarvasbikával, a Fővárosi Állatkertből egy szarvastehénnel és őzekkel, valamint a Pálhalmai Célgazdaságból négy őzzel. Az állatállomány gyarapodását bizonyára nagy örömmel fogadják gyermekeink. Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. szeptember 2. Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. szeptember 6. Misi és társai Új, kedves vendégekkel gyarapodott a Vidám Park leendő állatkertje. Mutassuk be hát őket: Az első Misi névre hallgat és szarvasbika. Az elkerített kis [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/04/misi-es-tarsai/</link>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:58:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nem véletlen a magas színvonal</title>
<description>Szórakoztató Zenészek &#8211; 1978. április Nem véletlen a magas színvonal Újabb szakmai bemutató A Fészek Klub nagytermében ismét két zenekar állt pódiumra. Tudjuk, nem könnyű az együttesek helyzete ilyen bemutatón. Hiszen nem szórakozni vágyó közönséggel állnak szemben, hanem kollégáikkal. Itt mások az akusztikai körülmények, mint megszokott üzletükben, másképp hallják vissza a pódiumra zenéjüket. Nehéz a hangerőt is egy alkalomra, a helyi viszonyokra beállítani, a maguk és a közönség füléhez igazítani, a mai zenei stílusokhoz irányítani. A bemutató szereplői sikerrel oldották [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/01/nem-veletlen-a-magas-szinvonal/</link>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2024 17:52:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Művészet a vidéken</title>
<description>Reform &#8211; 1874. szeptember 19. Művészet a vidéken. Dunapentelei Tematikus Élménytúra Dunapentele, szeptember 13. Bátran állíthatom, hogy Dunapentele, a kis dunai város, páratlanul áll sok tekintetben Magyarország egyéb hasonrangu városai között. Kitűnő szereplői hivatással bírt a hajdan korban már. Hisz ki ne ismerné a római érmekben s kövekben annyira kifogyhatatlan interczizát? Egynél több adataink vannak, hogy a római korban már élénk kis élet, sok előszeretettel a művészetek iránt ütötte föl üdítő sátorát a természet által is sok kedvezményben részesítette vidéken. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/30/muveszet-a-videken/</link>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:48:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Építészeti örökségünk egyedülálló Európában</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2009. szeptember 18. Dunaújváros &#8211; képeslap DUNAÚJVÁROS KULTURÁLIS ÉRTÉKEI Építészeti örökségünk egyedülálló Európában Dunaújváros természeti, társadalmi, kulturális értékeinek az itt élőkkel való megismertetésére vállalkozott a Pannon Polgárőrség egy minisztériumi pályázat keretében. A pályamű megírását, majd a program lebonyolítását az M8-Dunahíd Kht. segítette. A programsorozat előadói között Szabó Imre, Dunaújváros Megyei Jogú Város főépítésze is szerepelt. A Pannon Polgárőrség 2003-ban alakult egy olyan baráti körből, amely elhatározta, hogy nem csupán az elvárásait hangoztatja, hanem tesz is a városért, közbiztonságának [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/30/epiteszeti-oroksegunk-egyedulallo-europaban/</link>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:16:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>