<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 17:26:50 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A Rádió ostroma</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. szeptember 21. A RÁDIÓ OSTROMA Barkácsolt rádió hegedűtokba rejtve fotó: Fortepan/Nagy Gyula Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/22/a-radio-ostroma/</link>
<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:21:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Így kezdődött</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. szeptember 14. ÍGY KEZDŐDÖTT Az 56-os események és történetek kutatásával már több éve foglalkozom, de intenzíven csak ettől az évtől kezdődően. Először is, mert miniszteri engedélyt kellett szereznem, hogy a levéltárakban, valamint a Belügyminisztérium adattárában őrzött rendőrségi, ügyészi és bírósági anyagokat tanulmányozhassam. Az engedélyt megkaptam. Ennek alapján szükség van arra, hogy az eddig ismert eseményeket és eseteket újra értékeljük. Lehetőséget kaptam a Hírlap főszerkesztőjétől, hogy az eljövendő időben felelevenítsem a negyven évvel ezelőtt történteket. Hiszen az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/21/igy-kezdodott/</link>
<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:38:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Gyuszi bácsi, avagy Roberto Grosszó!</title>
<description>Dunaferr &#8211; 1994. november 25. Csak igazi, megszenvedett dolgok hatnak az emberre Gyuszi bácsi, avagy Roberto Grosszó! Sokan várták már ezt a találkozást. Régóta, mindig is sajátjuknak, magukénak tekintették a városlakók Koltai Róbertet.Hát hiába! Olyan ember ő, aki sohasem szégyelte azt a néhány évet Dunaújvárosban! Sőt, az itteni úttörő évek, némi túlzással, egész életét meghatározták! &#8211; suttoghatjuk, mondhatjuk halkan magunk között. Mert hát mégiscsak el kell ismernünk, hogy harmadik osztályban, majd ötödik-hatodik-hetedikben járt ide a Móriczba, a város híres zeneiskolájába, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/19/gyuszi-bacsi-avagy-roberto-grosszo/</link>
<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 17:21:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Megnyílt a Sztálinvárosi Zeneiskola</title>
<description>Sztálin Vasmű Építője &#8211; 1953. augusztus 28. A zeneiskola indulása elé Sztálinváros zenei problémája már régóta vitatott kérdés; most úgy látszik, újabb lépéssel kerülünk közelebb ennek a problémának a megoldásához. Szeptemberben megnyílik városunk első zeneiskolája. Már csak azért is jelentős ez a lépés, ment újabb bizonyítéka annak, hogy végérvényesen városi életet teremtettünk a pentelei löszben, hogy Sztálinváros már valóban város, hogy újabb és újabb gyökeret bocsátunk itt a földbe. De még jelentősebb ez a lépés azért, mert remélhetőleg nagy segítséget [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/19/megnyilt-a-sztalinvarosi-zeneiskola/</link>
<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 06:11:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A második…</title>
<description>Magyar Nemzet &#8211; 1957. október 19. Tizenkét órával az indulás előtt&#8230; MA AVATJÁK FEL A DUNAI VASMŰ MÁSODIK SZÁMÚ ÓRIÁSKOHÓJÁT Dunai Vasmű, háttérben az épülő II. sz. kohó /1957 fotó: Fortepan/Kurutz Márton Sztálinváros, október 18. Hadd írjunk először egy vázlatos naptárt. 1951: a sztálinvárosi gépgyár (mechanikai csarnok, öntöde, kovácsműhely) üzembehelyezése; 1952: az erőmű első gépegységének indulása és a Tűzállótéglagyár felépülése; 1953: a vasmű központi laboratóriumának felszerelése; 1954: az 1-es nagyolvasztó és a Martin-kemence felavatása; 1955: az érctömörítőmű üzembehelyezése; 1956: a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/18/a-masodik/</link>
<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:45:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A pipás ember</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1960. augusztus 2. A pipás ember Nyugalmat, biztonságot sugároz a tekintete s ha mozdul, egyetlen mozdulata sem felesleges. Bajsza alatt füstölög a kiszívott, szépfényű pipa, s ha az utcán találkoztam volna vele, tán parasztembernek néztem volna. Pedig nem az. Munkás ember, keménykötésű, jóbeszédű, éleseszű. Támaszkodik az új meleghengermű kormányosfülkéjének ajtajában s tekintetével szinte magához öleli a hatalmas üzemet a magasba nyúló hengerállványokkal s a mélyben sorakozó görgősorokkal együtt. A Dunai Vasmű Meleghengerművének avatása /1960 fotó: MTI/Mező [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/17/a-pipas-ember/</link>
<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:55:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Videós találkozó a Kultikban!</title>
<description>Gyere, és látogass el gyermekeddel az ország legnagyobb Videós találkozójára! Találkozz kedvenc videósaiddal: DoggyAndi, OwnMcKendry, Jánosik Gergő, Nasz Dani, zsDav, IceBlueBird, Sajt32 illetve kint lesz a MesterMC is! A rendezvényen a videósokkal készíthetsz közös fotót, dedikálnak illetve a színpadon különböző előadásokat is tartanak Neked. Izgalmas színpadi programunkon akár Te is részt vehetsz. HALLOWEENI KÜLÖNKIADÁS-sal készültünk nektek erre az eseményre. Videós partnereink egy izgalmas, interaktív és egyben edukatív műsorral várnak, illetve halloweeni díszlettel is, emellett megnézheted a legújabb cyber-hacker videót is. Gyere [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/17/videos-talalkozo-a-kultikban/</link>
<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:15:04 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Városépítés, várostervezés</title>
<description>Dunaújváros főtér beépítés nézet. Vinkovits István, 1967 dokkozpont.hu/ÉKM, Dokumentációs Központ/Tervtár/VÁTI gyűjtemény Végh Árpád designteoretikus, a Lechner Tudásközpont Dokumentációs központjának építészettörténésze szeptember végén indította új cikksorozatát, melyben 1950-1970 közötti magyarországi városépítészeti elképzelésekből válogat a VÁTI (korábban VÁTERV) hőskorából. Megvalósult, vagy éppen megvalósulatlan tervek, próbálkozások, a nagy építkezések és a panel térhódításának korszakából. Természetesen Dunaújváros, vagyis az akkori Dunapentele és Sztálinváros sem maradhat ki a történetből, amiről már a második részben bővebben is olvashatunk. Sorozatindító cikk: Városépítészeti elképzelések Magyarországon 1950-1970 között a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/16/varosepites-varostervezes/</link>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:13:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele monostora a Duna szigetén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. február 17. Pentele monostora a Duna szigetén Egykori vízi kalandozásaim színtere gyakorta volt a Pentelétől északra elterülő rácalmási szigetvilág. Sok kis kedves hely bújt meg a vízi útvesztőkben: mindjárt a Nagysziget farkán a Macskalyuk, északabbra a Margit ág, a Holmár zátony, hazafelé jövet a rácalmási Kis-Duna, benne a Kis-szigettel, a pentelei határon már a Halász-sziget. Három falu határa találkozott itt: északról Rácalmás, keletről egészen a pentelei partokig nyúló Szalkszentmárton, melyek közé csak csúcsszerűen ékelődött be a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/16/pentele-monostora-a-duna-szigeten/</link>
<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:59:20 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>