<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 14:05:21 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 29. rész</title>
<description>– 29. rész – Sajnáltam, mert abban reménykedtem, hogy az országútról meglátom nagyapámat vagy csak a szőlőjét, meg a Cinabana kunyhóját. Nagybátyám érezhetett valamit elszomorodásomból, mert tömören csak ennyit mondott: &#8211; Látod, ilyenek ezek és ostorhegyével lovainkra pöccintett. Ez esetben nem volt semmi probléma, mert a lovaink a legdrágább teremtményei voltak kis gazdaságunknak, és ha már ők így döntöttek, akkor így van rendjén! A &#8220;Ri út&#8221;-ról annyit feltétlen tudni kell, hogy ezen hajtott ki a gulya és a konda. Igen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/05/ugy-ahogy-tortent-29-resz/</link>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 14:05:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosi képeskönyv</title>
<description>Magyar Nemzet 1952. november 30. SZTÁLINVÁROSI KÉPESKÖNYV írta: ÖRKÉNY ISTVÁN Fiatal mérnök a Dunaparton Szakemberekkel mindig meg vagyok akadva. Jártamban-keltemben megszámlálhatatlan mérnökkel, technikussal kerültem össze s mindig boldogan meghallgattam, hogy miképpen dolgozik majd az épülő transzformátor, hogy épül a kazán s milyen matematikai elvekre épül a vasbeton teherbírásának kiszámítása. Persze, végső fokon sohasem a tiszta technika érdekelt, hanem a szakember érzelmei és gondolatai, tehát az, hogy ő, mint politikus lény, mint emberi alkat, idegzet, vérmérséklet és így tovább, miképpen vélekedik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/05/sztalinvarosi-kepeskonyv-2/</link>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 13:04:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 28. rész</title>
<description>– 28. rész – Azonkívül a község előtt is építettünk egy 200 méter hosszú rakodót és minthogy ez az ág teljes biztonságot nyújt a hajóknak, a minisztérium az állami, téli kikötők közé sorozta, miáltal biztosítva van, hogy nem fogják megengedni föliszapolódását és elposványosodását.&#8221; &#8230; bizony, igen örültem volna, ha mindezeket már akkor tudom, amidőn lovaink áthaladtak a híres-nevezetes töltésen és egy merész bal oldali kanyarral a buda-eszéki országútra tértek. Itt kezdődött tulajdonképpen a község, mégpedig jobb oldalán a Török János-féle [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/04/ugy-ahogy-tortent-28-resz/</link>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 18:21:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Beszélgetés Somogyi Józseffel</title>
<description>Confessio &#8211; 1987. február LŐRINCZ ZOLTÁN Beszélgetés Somogyi Józseffel Somogyi József &#8211; Martinász &#8211; Az Ön pályafutása a háború utáni években kezdődött, akkor, amikor a legfőbb cél hazánk talpraállítása volt. A művészi alkotásokra nem jutott annyi pénz, hogy fiatal, kezdő szobrászok megmutathassák tehetségüket. Ön mivel foglalkozott ezekben az években? &#8211; Úgy kezdődött, hogy az ostrom után én is ugyanúgy kerültem elő mint sok százezer magyar, azaz lyukas volt a cipőm talpa, ruhám stb. Akkoriban évekig nem foglalkoztam szobrászattal, olyanfajta értelemben, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/04/beszelgetes-somogyi-jozseffel/</link>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 17:32:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kiss Barni – Chokehold</title>
<description>Vannak az ember életében igazán meghatárózó napok, ilyen lesz az április 4. is Kiss Barni életében, aki 2022-ben megnyerte a Dunaújváros Hangja versenyt. Fiatalos lendülete, zenébe és önmagába vetett hite pedig repíti tovább.  Több saját dalával is találkozhattunk már, akár itt az oldalon is, Remember, Dream, vagy a Changed, melyeket azóta is szívesen hallgatunk nézünk. Mégis miben lesz különleges április 4.? Barni életében 2024-ben végre elérkezett az idő, hogy egy teljes albumra való dallal lepje meg rajongót, hallgatóit, követőit. Az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/03/kiss-barni-chokehold/</link>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 17:49:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 27. rész</title>
<description>– 27. rész – A dunapentelei Duna szakasznak munkálatai mostan még függőben vannak, miután két terv van, és ezek fölött még nem történt meg a döntés. A Duna t. i. községünk mellett két ágra szakad, és egy szigetet képez, melynek nagy része Pest megyéhez tartozik (gr. Vigyázó-féle birtok), a keskeny nyugati oldal pedig Dunapenteléhez. Eddig a hajózás a túlsó ágban történik, azonban elzátonyosodások folytán kikötni ott jelenleg sehol nem lehet, míg ellenben a mi águnkban minden időben biztos medret és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/ugy-ahogy-tortent-27-resz/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 17:37:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy szobor élni kezd…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. április 7. Egy szobor élni kezd&#8230; Az uszoda előtt, a létesítmény egy éves születésnapján felállították Cyránski Mária szobrát, a &#8220;Sellő&#8221;-t. A bronzszobor a Dunai Vasműben készült, öntötte Kiss Mihály, Medovánszki Pál és Balogh János, hegesztette Kristóf Ferenc. (Hajdú György felvételei) _________________________________ &#8220;(&#8230;) Az uszoda tengerkék hátteréből a víztükrös medence fölé szökkenő Lighea, amelyet 78-ban avattak föl, még inkább személyes alkotás. (&#8230;) A vízszinteshez képest hegyesszögben fekvő tengelyű női testet krómacél láb támasztja alá, egyetlen ponton, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/egy-szobor-elni-kezd/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 16:04:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az uszodánk</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1987. április 3. AZ USZODÁNK Tízesztendős az uszodánk. 1977. április 2-án 10 órako ravatta fel dr. Beckl Sándor államtitkár, az OTSH elnöke Takács Imrének, az MSZMP Fejér Megyei Bizottsága első titkárának és Závodi Imrének, Fejér megye tanácselnökének jelenlétében. A dunaújvárosi uszodaépítés anatómiája Mintha tegnap történt volna, hogy összesereglettek az ünnepi avatóra meghívottak: az építők és a társadalmi munkások, a sportolók és a diákok, hogy birtokukba vegyék mindannyiunk közös erőfeszítésének nagy-nagy sikerét, a fényárban csillogó fedett uszodát. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/az-uszodank/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 11:56:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A dunaújvárosi uszodaépítés anatómiája</title>
<description>Sportvezető &#8211; 1977. június A dunaújvárosi uszodaépítés anatómiája Dunaújváros a fiatalok városa. A közel hatvanezres város lakosainak átlagéletkora még most sem haladja meg a 32 évet. De ennyi ember, ennyi fiatal sportolási-testedzési igényeit nagyon nehéz kielégíteni. Az évek során a város nőtt, lakossága szaporodott, és a hatvanas évek utolsó harmadában &#8211; egy vizsgálat során &#8211; kiderült, hogy alig jut egy dunaújvárosi lakosra sportolásra alkalmas terület a városban &#8230; * A hetvenes évek elején a VIZÉP főépítésvezetőséget telepített Dunaújvárosba, a hullámpapírgyár [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/a-dunaujvarosi-uszodaepites-anatomiaja/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:06:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 26. rész</title>
<description>– 26. rész – A kocsinkhoz siettünk, amelyről már leugrott a nagybátyám és elénk sietve először Apámmal szorított kezet, majd Anyámat arcon csókolta és engem is megcsókolt, majd a szemmel látható tényeket össze is foglalta: &#8211; Hát megjöttünk, Sógorom! Én pedig már olvasni tudó iskolás szemmel boldogan betűztem a remekbe készült kocsitáblán a soha el nem felejthető szöveget: TÖRÖK ISTVÁN TANYA DUNAPENTELE Amíg mi a kocsira felcihelődtünk, Pista bátyám leoldotta a kápákról az odakötött istrángokat, felvetette a kisefákra. Szüleim hátul [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/ugy-ahogy-tortent-26-resz/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 18:21:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>