<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 19:19:31 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A városcímer története</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. május 20. Nézegették, forgatták &#8211; ez lenne a legjobb! A városcímer története Jogszabály tette lehetővé, hogy a magyar városoknak is címerük legyen és azokat tanácsrendeletben megszabott alkalmakkor és módon használhassák. A címert közintézményeken, zászlókon, egyes nemzetközi forgalomba kerülő termékeken tüntetik fel. Amikor szóba került Dunaújváros címerének megalkotása, Tapolczai Jenő volt a városi tanács végrehajtóbizottságának elnöke. Dr. Weiner Tiborral, a város főépítészével felkérték többek között Konecsni György, Kossuth-díjas festőművészt &#8211; aki a felszabadulás után erőteljes politikai plakátokat [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/27/a-varoscimer-tortenete/</link>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 19:19:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Volt egyszer egy levéltár</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1987. június 2. &#8220;Megszűnt minden kapcsolat iratokkal, emberekkel&#8221; Volt egyszer egy levéltár &#8220;A megyei levéltár a dunaújvárosi múzeum épületében elhelyezett külső raktárát felszámolja, és az anyag egy részét Székesfehérváron tárolja&#8221;. A fenti idézet abból az emlékeztetőből való, amely 1987 áprilisában a megyei szakemberek és város vezetőinek megbeszéléséről készült. Nem ez volt az első s úgy tűnik nem is az utolsó amelyet az illetékesek levéltár ügyben megejtettek. A jelen csupasz falakkal és majdnem üres polcokkal adja hírül: volt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/27/volt-egyszer-egy-leveltar/</link>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 16:56:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Elmentem egy lány után</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. május 27. Elmentem egy lány után. Vasárnap délután volt. Késő tavasz még, vagy már kora nyár? Jó, ha az ember ezt előre tisztázza önmagában. Ha van hozzá bátorsága. Szóval vasárnap volt és a lány tizennyolc éves. Sárga kötött blúzt viselt, hozzá fekete mini szoknyát. A Vasmű úton találkoztunk. Végigmentünk a korzón. Partnerem jó tizenöt méterrel előttem. Üdén, kihívóan és közömbösen. Érdekes, hogy a mai lányok mennyire mellékesen tudnak kihívóak és kacérak lenni. Forgalom a főúton /1960 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/27/elmentem-egy-lany-utan/</link>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 06:55:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 47. rész</title>
<description>– 47. rész – De még javában tart az aratás. Szépen hosszabbodnak a kepesorok, van hely a libák, malacok tarlóra hajtására. Az így megnövő terület pedig Pollák barátom és a magam hatalmas, gyönyörű játszóhelye, olyan, amelyről városi emberke nem is álmodhat. A törzs között élénk és friss növénykék, ritkásan szederinda és rajta valami termésféle, madárfészek, esetleg tojásokkal, vagy csak maradványa, aztán &#8211; igen ritkán &#8211; előfordult, hogy a kasza megvágott egy-egy fészkét el nem hagyott foglyot, fürjet, vagy fácánt. Ha [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/ugy-ahogy-tortent-47-resz/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 18:05:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosi gyermekarcok</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1961. március 31. Sztálinvárosi gyermekarcok Elgondolkozol-e néha, ha látod az örömtől duzzadó gyermekarcokat, a kipirult, szépruhás kisfiúkat és kisleányokban, amint ünneplő ruhájukban feszítenek vasárnaponként vagy a játszótéren magasba repül velük a hinta, hogy te mezítláb csatangoltál a porban, vagy a sivár grundon rongylabdát rugdostál, és örültél, ha tisztességesen megfoltozták a nadrágodat. Ma már a foltos ruha ritka, mint a fehér holló, és mezítlábas gyermeket éppenséggel nagyon nehéz találnod. Te még alig cseperedtél fel, de már számítottak a keresetedre, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/sztalinvarosi-gyermekarcok/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 15:08:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kiállítások a Mondbach kúriában</title>
<description>További látogatás előzetes bejelentkezéssel az alábbi elérhetőségeken igényelhető: Kozma Erzsébet zsoka.kozma@gmail.com / +36706254025 Pálinkás Bertalan palinkas.bertalan@gmail.com / +36202307712</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/kiallitasok-a-mondbach-kuriaban/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 14:29:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Gyerekszívvel fontosnak látszani… “</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. május 28. AZ IFJÚSÁG VÁROSA KÖSZÖNTI A GYERMEKEKET! &#8220;Gyerekszívvel fontosnak látszani&#8230; &#8220; Május utolsó vasárnapján a gyermekeket ünneplik. A felnőttek szíve csordultig telik örömmel, és jóleső érzéssel gondolnak arra: ma már nem járnak kopott kabátban gyermekeik, mint ők valamikor, a mezítláb ismeretlen fogalom, és meghatódva gondolnak arra, milyen szép is ma gyereknek lenni. Hát ebből a boldogságból nyújtunk át egy csokorral a mai felnőtteknek&#8230; Legdrágább kincsünk, a ruha&#8230; A játszótér valóságos nagyüzem. A homokozóban vár épül [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/gyerekszivvel-fontosnak-latszani/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 09:47:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az “élet virágainak” ünnepe</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap – 1958. május 27. Az &#8220;élet virágainak&#8221; ünnepe Szovjetunióban a Gyermeknapot így hívják. Nyolc éve már, hogy a Nemzetközi Nőszövetség határozatba foglalta a gyermekek ünnepének megtartását. Ma már több mint hetven ország csatlakozott a határozathoz, tehát ezen a napon hetven nemzet felnőttei fordulnak különös kedvességgel kis polgáraik felé. Ezen a napon a jövőt, a jövőbe vetett hitét ünnepli minden szülő, minden nép. Hiszen a jövő záloga a ma gyermekének mosolyában, kacagásában rejlik. S mi felnőttek, édesanyák, mindig találunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/az-elet-viragainak-unnepe/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 07:20:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Béke ünnepe Sztálinvárosban</title>
<description>A Népek Barátsági Hónapjának programjáról 1958 májusa &#8211; a Népek Barátsági Hónapja. Célja: erősíteni a porletár internacionalizmust, a dolgozók figyelmét a nemzetközi kérdésekre irányítani. E célok jegyében ismertetni a Szovjetunió és a szocialista országok békeharcának jelentőségét, érzékeltetni az erőviszonyok alakulását, a népek összefogásának erejét, annak igazát, hogy a háborút meg lehet akadályozni. E hónap a népek barátsága, testvérisége erősítésének hónapja. Röviden ezekkel a célokkal indul a Népek Barátsági Hónapja. A célok megvalósítása érdekében a megyei pártbizottság, a Hazafias Népfront megyei [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/25/beke-unnepe-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 19:11:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>