<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 10:13:39 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Művészet a vidéken</title>
<description>Reform &#8211; 1874. szeptember 19. Művészet a vidéken. Dunapentelei Tematikus Élménytúra Dunapentele, szeptember 13. Bátran állíthatom, hogy Dunapentele, a kis dunai város, páratlanul áll sok tekintetben Magyarország egyéb hasonrangu városai között. Kitűnő szereplői hivatással bírt a hajdan korban már. Hisz ki ne ismerné a római érmekben s kövekben annyira kifogyhatatlan interczizát? Egynél több adataink vannak, hogy a római korban már élénk kis élet, sok előszeretettel a művészetek iránt ütötte föl üdítő sátorát a természet által is sok kedvezményben részesítette vidéken. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/30/muveszet-a-videken/</link>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:48:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Építészeti örökségünk egyedülálló Európában</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2009. szeptember 18. Dunaújváros &#8211; képeslap DUNAÚJVÁROS KULTURÁLIS ÉRTÉKEI Építészeti örökségünk egyedülálló Európában Dunaújváros természeti, társadalmi, kulturális értékeinek az itt élőkkel való megismertetésére vállalkozott a Pannon Polgárőrség egy minisztériumi pályázat keretében. A pályamű megírását, majd a program lebonyolítását az M8-Dunahíd Kht. segítette. A programsorozat előadói között Szabó Imre, Dunaújváros Megyei Jogú Város főépítésze is szerepelt. A Pannon Polgárőrség 2003-ban alakult egy olyan baráti körből, amely elhatározta, hogy nem csupán az elvárásait hangoztatja, hanem tesz is a városért, közbiztonságának [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/30/epiteszeti-oroksegunk-egyedulallo-europaban/</link>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:16:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Országos Könyvtári Napok 2024</title>
<description>Idén is megrendezésre kerülő Országos Könyvtári Napok keretén belül a dunaújvárosi József Attila Könyvtár izgalmas programsorozattal várja az érdeklődőket, kicsiket és nagyokat egyaránt. Kiállítások, előadások, koncertek, játékos foglalkozások mellett ingyenes beiratkozás, folyóirat-, és könyvvásár várja az intézménybe látogatókat. Teljes programkínálat a József Attila Könyvtár oldalán ORSZÁGOS KÖNYVTÁRI NAPOK &#8211; 2024. szeptember 30. &#8211; október 6. &#160;</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/30/orszagos-konyvtari-napok-2024/</link>
<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 06:22:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Weiner Tibor portréja</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. szeptember 29. Weiner Tibor portréja Kedden zsűrizték Cyránski Mária szobrászművésznő új alkotását Még legközelebbi ismerőseinek sem mutatta meg Cyránski Mária a készülő domborművet. &#8211; Zsűrizés előtt, senkinek &#8211; mondta. Kabalából? Lehet. Sokan nem tudják, milyen feladatra vállalkozott a fiatal szobrász, és akik tudták, azok közül sokan nem bíztak benne. Cyránski Mária sohasem látta Weiner Tibort. És most szemben a portréval. Lenyűgözően szuggesztív. A szemek megfognak és nem eresztenek. Ha azt mondanám, hogy hasonlít a fényképre, amelyről [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/29/weiner-tibor-portreja/</link>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2024 17:33:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Miskahuszár és büszke alkotói</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2017. november 11. Miskahuszár ÉS BÜSZKE ALKOTÓI A sok vitát kiváltó, világrekord méretű szobor, Miskahuszár a Pákozd melletti Bogárhalmon PEKAREK JÁNOS Sok ezren keresik fel a huszárt, de sokan kritizálják. Mit szólsz a Miskahuszárról megfogalmazott kritikákhoz? &#8211; Nem tartom sértőnek ezeket a megjegyzéseket. Mindegyik egy vélemény: mindenkinek szíve joga így vagy úgy vélekedni erről a szoborról. Csak akkor idegesítem fel magamat, amikor képek alapján formálnak véleményt a műről, nem a helyszínen látottak alapján! Tessék elmenni Pákozdra, megnézni, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/29/miskahuszar-es-buszke-alkotoi/</link>
<pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:55:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nagy út egy kis országban</title>
<description>Pest Megyei Hírlap &#8211; 1970. szeptember 27. Ide jártam és néha ma is idejárok boldogságot lopni. Nem hencegésként írom, hiszen pusztán a szerencsés véletlennek köszönhetem, hogy ott voltam, hazánk első szocialista városának első kapavágásánál is. Néhányszor eljöttem még, egyedül és többedmagammal, úgy is, mint kíváncsi, úgy is, mint tolvaj, úgy is, mint újságíró. Az már csak természetes, hogy eljöttem a város születésnapjának tizedik évfordulójára is és mert akkor Egerben dolgoztam, gondolom, az is természetes, hogy a születésnapi torta és a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/28/nagy-ut-egy-kis-orszagban/</link>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:19:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A főváros “szomszédja”</title>
<description>Polgári Védelem &#8211; 1970. szeptember 26. A FEHÉRFÉM VÁROSA, ÜDÜLŐK A VELENCEI-TÓNÁL, ÚJ FORMÁK A TÖMEGNEVELÉSBEN A FŐVÁROS &#8220;SZOMSZÉDJA&#8221; Dr. Tapolczai Jenő elvtárs, a Fejér megyei tanács vb. elnökének nyilatkozata Fejér megye területe kimelkedő történelmi események színtere volt. A megyeszékhelyen helyezték egykor I. István fejére a koronát. A király hosszú évtizedeken át innen kormányozta az országot. A későbbi évszázadok során is többször jutott fontos szerephez a vidék. A Vértes csúcsain látható romok arról árulkodnak, hogy valaha erődvonal húzódott itt. Törökkel, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/28/a-fovaros-szomszedja/</link>
<pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:35:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros – egy egyetemista szemével</title>
<description>Szívet melengető &#8211; pláne egy lokálpatriótának &#8211; ha valaki szeretett városunkról készít videóösszeállítást, élménybeszámolót, ezért is vártam már a pillanatot, mikor kezdhetek neki Inotai Zsolt kisfilmjének. Nem ajánlott csak úgy bele-belepörgetni, érdemes végigülni a másfél órás kis dokumentumfilmet. Az archív képek mellett izgalmas drónvideókkal, információkkal ismerhetjük meg Dunaújváros múltját és jelenét. A néhol fellelhető nem feltétlen aktuális adatok ellenére, &#8211; ami talán fel sem tűnhet mindenkinek &#8211; hűen mutatja be városunk igazán színes, sokoldalú értékeit. Múlt és jelent találkozik a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/27/dunaujvaros-egy-egyetemista-szemevel/</link>
<pubDate>Fri, 27 Sep 2024 21:38:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>