<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 12:13:51 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Forradalom Sztálinvárosban I.</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2006. október 20. A ZSUKOV-JELENTÉS NYOMÁBAN (1. RÉSZ) Forradalom Sztálinvárosban A sortűz 1956. október 25.- november 8. A forradalom napjai városunkban, az egykori Sztálinvárosban. Igen, nem tévedés, itt két nappal később kezdődött a forradalom, és négy nappal később verték le, mint Budapesten. Még dörögtek a fegyverek 1945 februárjában &#8211; a fővárosban -, amikor két fiatal, Ilonka és János örök hűséget esküdtek. Aztán sorsuk városunkba vetette őket. Az öntvénytisztító Zecher János 1956-ban a sztrájkbizottság, az ideiglenes, majd végleges munkástanács [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/21/forradalom-sztalinvarosban-i/</link>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2024 11:55:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentelei postások a Vasműért</title>
<description>Szocialista Posta &#8211; 1951. október 20. Dunapentelei postások a Vasműért Dunapentele 2. kézbesítő brigádja vállalta, hogy a kézbesíthetetlen küldemények számát &#8211; gondosabb címnyomozással &#8211; csökkenteni fogja. Dunapentele ma az ország szíve, ahová féltő szeretettel fordul sok millió szem. Majd minden városunkból dolgozik valaki Dunapentelén a Vasműnél. Az óriási méretű építés ütemét a posta fejlődése is regisztrálja. Dunapentelén az építkezés megkezdésekor mindössze két postás dolgozó volt. Egyik postát kezelt, a másik telefont. Kezdték egy készülékkel, aztán lett egy 5-ös kapcsoló, majd [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/20/dunapentelei-postasok-a-vasmuert/</link>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2024 16:34:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A nyúl a bokorban</title>
<description>Pesti Napló &#8211; 1925. szeptember 16. A nyúl a bokorban Érdekes parasztvígjáték lesz a Nemzeti Színház egyik legközelebbi eredeti magyar újdonsága. A darabot Nyáry Andor írta, akinek ez az első nagyobb színpadi munkája. Nyáry új darabjának Körösztös János halála volt az eredeti címe, amelyet most A nyúl a bokorban címre változtatott. Alkalmunk volt a szerzővel beszélgetni, aki darabjáról a következőket mondotta: &#8211; Odahaza, Dunapentelén töltöttem a nyarat, és ahogy mindig a magyar paraszt élete foglalkoztatott, úgy ebben a darabomban is [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/20/a-nyul-a-bokorban/</link>
<pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:21:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Merre vezetnek az utak?</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1995. december 2. Merre vezetnek az utak? A születésnap elmúlt, a szerkezet megmaradt, majd elbontották Az 1949-es esztendőt többek között nagy útépítési munkák is jellemezték. A jugoszláv vasércre és a pécsi szénmedence szénkincsére alapozva kezdődött el a mohácsi vaskombinát építése. Nagy ütemben korszerűsítették a hozzá vezető 6-os utat. Áthelyezték a településeket, új nyomvonalakat terveztek a korszerűtlen vonalvezetés helyett. Ekkor kezdődött el a Dunapentelét megkerülő út építése is. Ne arra az útszakaszra gondoljunk most, amelyik a várost nyugati [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/19/merre-vezetnek-az-utak/</link>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2024 18:52:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “láthatatlan” iskola III.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. március 28. A &#8220;láthatatlan&#8221; iskola Nemcsak múltja van Huszonöt esztendővel ezelőtt, 1961-ben kezdődött meg városunkban &#8211; önálló iskolában &#8211; a szervezett felnőttoktatás. Az eltelt negyedszázad alatt a Földes Ferenc nevét viselő iskola a megyehatáron túl is ismertté, nemegyszer hivatkozott példává lett Előző két lapszámunkban Sobor István, az iskola nyugalmazott igazgatója emlékezett a kezdetekre, s próbálta megvonni huszonöt esztendő mérlegét. Most, befejezésként lapunk munkatársa beszélget az eddigi krónikással, aki a huszonötből huszonkét évig volt igazgatója a dolgozók [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/19/a-lathatatlan-iskola-iii/</link>
<pubDate>Sat, 19 Oct 2024 17:55:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “láthatatlan” iskola II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. március 25. A &#8220;láthatatlan&#8221; iskola Nem a munkától&#8230; Huszonöt esztendővel ezelőtt, 1961-ben kezdődött meg városunkban a szervezett felnőttoktatás. Az eltelt negyedszázad alatt a Földes Ferenc nevét viselő iskola kezdeményezéseivel az ott folyó magas színvonalú oktatással a megyehatáron túl is ismertté, s nem egyszer hivatkozott példává vált. Sorozatunkkal a megtett útra emlékeztetünk. Nem kísérte mindig egyetértés az iskola törekvéseit. Nem egyszer hangzottak el kétes értékű jelzők, valahányszor a felnőttoktatás szóba került egy-egy beszélgetés során. Az iskola tanárai, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/18/a-lathatatlan-iskola-ii/</link>
<pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:47:44 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Büféautomaták a vasműben</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. október 17. Vegye igénybe szolgáltatásainkat! Büféautomaták a vasműben A Dunai Vasmű, szinte építésének kezdete óta nagy gondot fordít az ott dolgozók munkakörülményeinek javítására, s ehhez hozzátartozik a korszerű munkahelyi étkeztetés is. Kezdetben az látszott a legcélravezetőbbnek, ha a büfék és éttermek közvetlenül a munkahely szomszédságában vannak, s a dolgozók a napi munka után veszik igénybe ezen szolgáltatásokat. Ezen megfontolás alapján létesültek a gyárban a munkahelyi éttermek és a munkahelyi büfék amelyek az évek során megfelelő szinten [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/17/bufeautomatak-a-vasmuben/</link>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 11:30:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “láthatatlan” iskola I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. március 21. A &#8220;láthatatlan&#8221; iskola Emlékezetes évek Huszonöt esztendővel ezelőtt, 1961-ben kezdődött meg városunkban a szervezett felnőttoktatás. Az eltelt negyedszázad alatt a Földes Ferenc nevét viselő iskola kezdeményezéseivel az itt folyó magas színvonalú oktatással a megyehatáron túl is ismertté, s nem egyszer hivatkozott példává vált. Most induló sorozatunkkal a megtett útra emlékezünk és emlékeztetünk. Ha egy iskola felől érdeklődik a járókelő, a legkisebb nebuló sem töpreng sokat merre visz az út mondjuk a Petőfi, a Bánki, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/17/a-lathatatlan-iskola-i/</link>
<pubDate>Thu, 17 Oct 2024 10:37:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Maradandó sérülések</title>
<description>Népszabadság &#8211; 2011. október 15-16. MISKOLCZI MIKLÓS Maradandó sérülések DUNAÚJVÁROSBÓL ELTŰNT A HŐSÖK NEMZEDÉKE Mit tennénk, ha Magyarország lélekszáma az utóbbi húsz esztendő alatt 18 százalékkal, 10 millióról 8,2 millióra csökkent volna? Valószínűleg ugyanazt, amit az a település, ahol az 1990-es 60 ezerről 2011-re mintegy 48 ezerre csökkent a lélekszám. Keresnénk a magyarázatokat, értetlenkednénk, kétségbe esnénk, másokat hibáztatnánk, meghúznánk a lélekharangot. Vagy semmit. Fotó: Kurucz Árpád Dunaújváros, a városok szokásos történelmi fejlődését átugorva, az urbanisztika törvényeit is negligálva közvetlen pártutasításra [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/15/maradando-serulesek/</link>
<pubDate>Tue, 15 Oct 2024 08:46:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nyugalomba vonult a város első orvosa</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. október 13. Nyugalomba vonult a város első orvosa Hetedik évtizedébe lép dr. Simay Artúr, a Rendelőintézet igazgató-főorvosa. Nemrégiben még felülvizsgálta a betegeket és jellegzetes hanghordozással mondta: &#8211; Sóhajtsál, angyalkám! Az angyalka pedig ezúttal egy ötven év körüli, őszülő hajú, tisztes családapa volt. S ahogy a főorvos is mosolygott ezen a kedvességen, a beteg is megszokta már, hogy a doktor úr mindenkit csak angyalkámnak szólít, akár néhány napos csecsemő, akár matuzsálemet megért aggastyán. S talán ez egy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/14/nyugalomba-vonult-a-varos-elso-orvosa/</link>
<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 18:24:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>