<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 16:28:45 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 60. rész</title>
<description>– 60. rész – Az ügyre soha vissza nem tértünk, legfeljebb nagyapám távollétében emlegették az igazság érdekében történt bátor kiállásomat. Nagyapámmal való kapcsolatomat ez az incidens a legkisebb mértékben sem érintette &#8211; hiszem, hogy egymásnak kölcsönösen megbocsátottunk&#8230; Nagyapám kedvteléseit, szórakozásait és baráti körét nem ismertem különösebben, illetve ezek egy részének csak az utóhatásai jutottak el hozzám, némileg megtépázva nagyszülőm tekintélyét, de nem csökkentve iránta érzett szeretetemet. Ilyen esetben többet is el tudnék mondani, de egy jellemző &#8211; gondolom &#8211; megteszi: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/03/ugy-ahogy-tortent-60-resz/</link>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 18:56:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Helyszíni tudósítás Dunapenteléről II.</title>
<description>Diósgyőri Munkás &#8211; 1951. július 9. Helyszíni tudósítás Dunapenteléről: 4 hét alatt 3 műhelycsarnokot építettek fel a hős építők A Dunai Vasmű kizárólag csak hengerelt árut fog gyártani. A gyár szalagrendszerben épül. Kohók, Martin, durva, finomhengerdék s innen a kész anyag vagonokba, hajóba kerül. Az építkezések hatalmas méreteit bizonyítja az is hogy maga a Durvahengerde légköbméterbe számítva kétszerakkora lesz, mint hazánk legnagyobb épülete, a Parlament. (Több mint egymillió légköbméter.) Önkéntelenül is felvetődik az olvasóban: Mi az az erő, ami az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/03/helyszini-tudositas-dunapentelerol-ii/</link>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 18:24:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 59. rész</title>
<description>– 59. rész – Na, nem a főépületbe (ha így lehet nevezni) hanem csak a nyári konyhába, ahol hétfőként volt a kenyérsütés ideje és folyt a kemence befűtése izzékkóróval. Nem találkoztunk &#8211; most már azt kell mondanom &#8211; szerencsére senkivel, így nagyapám kikotorta a kemencéből a még jól izzó parazsat, egy kicsit laposra igazította és ráöntötte a zsák tartalmát. Szóval, csigát sütöttünk! Nem akarom magam jobbnak mondani, mint amilyen vagyok, de őszintén sajnáltam szerencsétleneket, amelyek a melegtől durrogó házaikban sültek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/02/ugy-ahogy-tortent-59-resz/</link>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:25:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szórakoztatás – másodállásban</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. július 3. Szórakoztatás &#8211; másodállásban Először is erről beszéljünk: főszezon előtt. Az ember azt gondolná, hogy a májusi nyitástól július végéig tart a nyári főszezon a Vidám Parkban is. Ám a valóság az, hogy az első májusi roham után megcsappan a látogatók száma, és csak ilyenkor, a vizsgák után, június végén kezd újra felfutni. A július még mindig nem az igazi, sokan üdülnek, és az itthon lévők is igyekeznek nyári színt kapni, tehát strandra, a Dunára [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/02/szorakoztatas-masodallasban/</link>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:02:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Helyszíni tudósítás Dunapenteléről I.</title>
<description>Diósgyőri Munkás &#8211; 1951. július 3. Helyszíni tudósítás Dunapenteléről: Ez évben 600 ezer köbméter követ, 41 millió téglát és 150 hold erdő faanyagát dolgozták fel az építkezéseknél Aki a Dunai Vasműnél járt, közvetlen közelről figyelheti meg azokat az egyszerű dolgozókat, azokat a nagyszerű embereket, akit lelkesen, sietős mozdulatokkal rakják épületté a téglákat, ássák a földet, hogy helyet készítsenek egy-egy gyárépület hatalmas tartóoszlopainak. Láthatja és hallhatja a napi nehéz munka után vidám énekszóval szállásaikra siető fiatalokat, s találkozhat velük este is, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/02/helyszini-tudositas-dunapentelerol-i/</link>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:16:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 58. rész</title>
<description>– 58. rész – &#8211; Per omnia Mikula-Mikulárium! A kántor &#8211; aki nem volt beavatva ebbe a módosításba &#8211; fel is kapta a fejét és már jött is a kórustól az énekes válasz &#8211; Megbolondult a mi papunk! De zengett azonnal az énekes magyarázat &#8211; Mikula 100 birkát ígért, ötven a mesteré&#8230;! A kántornak így már nem volt semmi kifogása sem a hazai nyelv, sem a liturgia módosítása ellen és alaposan megzengetve orgonáit vastag hangú basszusával zúgta rá &#8211; Ámen! [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/07/01/ugy-ahogy-tortent-58-resz/</link>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 19:04:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát június!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 júniusában: 2024. június 30. Dallam Klub 2400 – Jolly Jackers Jolly Jackers új albuma /2024 2024. június 30. Úgy, ahogy történt – 57. rész P. Fekete István regénye 2024. június 30. Az avar harcos jól teleitta magát kumisszal a bögrecsárdában Egy fénykép hátteréről /2000 2024. június 30. Dallam Klub 2400 – 4tress 4tress új dala /2024 2024. június 30. Dallam Klub 2400 – Kiss Barni Kiss Barni új videóklipje /2024 2024. június 29. Úgy, ahogy történt – [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/30/viszlat-junius-5/</link>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 19:10:00 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 57. rész</title>
<description>– 57. rész – De szerencsénk volt, mert a közeli községig nem találkoztunk ilyen közlekedési eszközzel, a faluban meg már nem volt probléma, mivel ott sebességkorlátozás volt életben, de főleg a vasárnap délutáni sétáló ifjúság miatt, úgy sem lehetett volna sebesen hajtani. A Jancsky-féle vendéglőben már szólt a muzsika, állt a bál, de ugyanígy a Lábodi-féle teremben is már láttam az ablakon keresztül a forgolódó párokat. Az Arany-völgyben letértünk a Ri útra, de alig tettünk meg párszáz métert, amikor találkoztunk [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/30/ugy-ahogy-tortent-57-resz/</link>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 09:34:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az avar harcos jól teleitta magát kumisszal a bögrecsárdában</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2000. május 6. Az avar harcos jól teleitta magát kumisszal a bögrecsárdában &#8220;Leletek pentelei löszfennsíkon&#8221; címmel jelent meg ez a kép. Elöljáróban leszögezem, hogy a fotó nem a pentelei löszfennsíkon készült, ellenkezőleg, gödörben, a ma már föld alá kényszerített Alsófoki patak partján. Ebből a szögből jól láthatóak a lösszfennsík épületei. A város építésének legújabb kori korszakát a Béke városrész építése jelentette. Béke I-II. elkészült. A fenti terület, a patak mente lett volna a harmadik ütem, de közbeszólt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/30/az-avar-harcos-jol-teleitta-magat-kumisszal-a-bogrecsardaban/</link>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 09:01:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>