<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 14:25:03 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Emlékezés a kitelepítettekre</title>
<description>Várostörténeti kutatásaim során talán a legszomorúbb események közé tartoznak az 1950-ben végrehajtott kitelepítések. Ezek nem kerültek címlapra, a korabeli propagandasajtó természetesen igyekezett eltitkolni minden ezzel kapcsolatos információt, a hírek ebben az időben inkább a városunkba érkező szovjet sztahanovistákról szóltak, akik az általuk bemutatott munkamódszerrel próbálták felgyorsítani az építkezés amúgy is feszített tempóját, de a jelenlegi történelemkönyvek is csak érintőlegesen említik történelmünk egyik legborzasztóbb tisztogatását. Kérem engedjék meg, hogy röviden felidézzem a történteket, és az ehhez vezető események sorozatát. Dunapentelén, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/30/emlekezes-a-kitelepitettekre/</link>
<pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:25:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Katasztrófafilmek górcső alatt</title>
<description>Megszámlálhatatlan mennyiségű film próbálja feldolgozni az előttünk álló kellemetlen következményekkel járó éghajlatváltozás. Tudományos fantasztikum, valóságos veszélyforrások, már érezhető, észlelhető jelek. A THEEG youtube csatornán Laza Bori meteorológusként a katasztrófafilmekből szemezgetve, 1-1 jelenetet vesz górcső alá és a tudomány oldaláról próbál minket elkalauzolni a filmgyárakból ránk zúduló tartalmak között. Bori a Széchenyi István Gimnáziumban koptatta a padokat, legutóbb pedig épp a napokban tartott előadást a pályaválasztás előtt álló fiataloknak. Laza Bori a Széchenyi István Gimnázium öregdiákja fotó: Laza Bori facebook oldala [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/27/katasztrofafilmek-gorcso-alatt/</link>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 10:54:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Művészi alkotások az Arany Csillag szállodában</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1954. november 30. ÁTADTÁK RENDELTETÉSÉNEK SZTÁLINVÁROS LEGSZEBB ÉPÜLETÉT A tanácsválasztás előestéjén Sztálinváros új intézménnyel gazdagodott. Pénteken megnyílt az Arany Csillag szálló és étterem, amely új fénnyel ragyogja be Sztálinváros főútvonalát. A magyar vendéglátóipar fejlődésének jelentős állomása a sztálinvárosi Arany Csillag kapunyitása. Megnyílt Sztálinvárosban az Arany Csillag szálloda A háromemeletes, modern épületben 96 szoba, 117 ággyal áll a vendégek rendelkezésére. A szobák nagy részéhez fürdőszoba tartozik, mindenütt beépített szekrény, külön mosdófülke, előtér szolgálja a vendégek kényelmét. Gyönyörűek a szálloda [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/26/muveszi-alkotasok-az-arany-csillag-szallodaban/</link>
<pubDate>Tue, 26 Nov 2024 19:37:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>DUNAÚJVÁROS</title>
<description>Irodalmi Ujság &#8211; 1961. november 15. Vajon mikor lesz Sztálinvárosból megint Dunapentele? Úgy véljük, a magyar nép is elérkezettnek láthatná az időt egy kis spontán megmozdulásra ebben az irányban. Buzdítást meríthetne erre abból is, hogy forma szerint Oroszországban végleg leszámoltak a személyi kultusszal&#8230; Az Irodalmi újságvezércikkéből, 1961 nov. 1. Sztalingrádot a &#8220;Pravda&#8221; szerint átkeresztelték Volgográddá. Két más várost is érint a sztalintalanítás [a Szovjetunióban]: a dél-szibériai Sztalinszk-ot, mely ezentúl Novojekuznyeck-nak tisztelendő, s az ukrajnai Sztalino-t, mely mostantól fogva Donyeck névre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/25/dunaujvaros-6/</link>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:26:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hová mégy, Kati?</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. január 31. Hová mégy, Kati? Tegnap, amikor a Dózsa Filmszínházban először mutatták be Herskó Anna és Vass Éva Hová mégy&#8230;? című kisfilmjét, talán senki sem vette észre a nézőtéren ünneplő kis társaságot, Abonyiékat. Érthető, hiszen a közönség a filmre figyelt, mely napjaink nevelési problémái közül az egyik legérdekesebbhez, a gyermek tanulmányi túlterheléséhez nyúlt. Igaza van a film szerzőinek: a mai gyerekek jó része túlterhelt. Ám hozzáteendő, hogy a másik véglet, a szabadosság sem ritka és elhanyagolható [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/24/hova-megy-kati/</link>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2024 17:37:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ehhez több kell, mint a zene szeretete…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. november 24. Ehhez több kell, mint a zene szeretete&#8230; Felvonulások, tömeggyűlések idején, protokolláris jellegű ünnepségeken, temetések alkalmával szoktunk találkozni a városi fúvószenekarral vagy pontosabban: az önkéntes Tűzoltózenekarral. Legtöbbünket gyerekkori emlékek irányítanak, amikor a mozgalmi dalokat, a pattogó indulókat hallva ez a kifejezés merül fel bennünk: &#8220;rezesbanda&#8221;’, még csak kicsinylő hangsúly sem kíséri a szót. Ám, ha szimfonikus zenekarral kell összehasonlítást tenni többnyire legyintés kíséri a fúvószenekart. Nos, ebben a legyintésben igen sok igaztalanság rejlik, igazság csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/24/ehhez-tobb-kell-mint-a-zene-szeretete/</link>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:36:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>