<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 13:18:56 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunapentele – Sztálinváros</title>
<description>Szabad Szó &#8211; 1951. november 4. Dunapentele &#8211; Sztálinváros Kovács Attila riportja Fehér hajó úszik a szelíden kanyargó Duna ezüstös szalagján, a hajókémény bodor füstje a két partot mohón ölelő, őszi pompába játszó dús galériaerdők hulló lombjai között enyészik el. A repülő ablakából előrekúszik a tekintet, s izgatottan fürkészi a pentelei partokat. Kotróhajók, színültig megrakott uszályok feketéllő testei, sokszáz guruló csille a siklópályán, építőanyagokkal dúsan megrakva suhan a kettős vágányon, mely egyenes, mint a vonalzó s a magas Dunapart lösztestét [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/05/dunapentele-sztalinvaros-2/</link>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:55:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az épülő főtér a város életének központja lesz</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. november 5. A Városi Tanács VB elnökének nyilatkozata: Az épülő főtér a város életének központja lesz A közintézmények felépítésével mintegy 100 lakás is megüresedik Néhány nappal ezelőtt a Sztálin úton a Városi Pártbizottság épülete és az Irodaház közötti sávban nagyarányú földmunkák kezdődtek el. Mint értesültünk, ezekkel az építkezésekkel a város főterének kialakítása vette kezdetét. Lapunk olvasói már értesültek arról, hogy október utolsó napjaiban városunkban járt Fock Jenő elvtárs, az MSZMP Politikai Bizottságának tagja, a Minisztertanács elnökhelyettese, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/05/az-epulo-foter-a-varos-eletenek-kozpontja-lesz/</link>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2024 09:18:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A szovjet hadsereg Magyarországon 1956-ban</title>
<description>Társadalmi Szemle &#8211; 1993. január GOSZTONYI PÉTER A szovjet hadsereg Magyarországon 1956-ban (Vázlat) A szovjet hadsereg 1944 őszén harcolva lépett Magyarország területére, s csak 1991 június 16-án távozott. Ittlétének jogcíme azonban változott. 1947-ig a hadijog alapján állomásoztak hazánk területén a csapatok, 1947 és 1955 között a párizsi békeszerződés IV. rész 22. cikk 2. paragrafus alapján &#8211; a Szovjetunió és Ausztria szovjet megszállási övezete közötti közlekedési útvonalak fenntartására hivatkozva &#8211; tartózkodott az ország területén egy, szerződésekben szabályozatlan, s azóta sem ismert [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/04/a-szovjet-hadsereg-magyarorszagon-1956-ban/</link>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 20:45:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Hiszek a könyv hatalmában és a benne rejlő erők szolgálatában”</title>
<description>Könyvtáros &#8211; 1979. december &#8220;Hiszek a könyv hatalmában és a benne rejlő erők szolgálatában&#8221; Beszélgetés Venesz Bélával A dunaújvárosi egykori József Attila Városi-Járási Könyvtár igazgatója nyugállományba vonulásával csak az igazgatói címtől búcsúzott el, de nem a könyvtártól. Venesz Béla ma is a jogutód, a Munkásművelődési Központ Könyvtárában tevékenykedik, a helyismereti részleg vezetője. Azé a gyűjteményé, amelynek alapjait két évtizede ő kezdte lerakni, s az akkor megálmodott jövő most a keze alatt terebélyesedik valósággá. A helytörténeti gyűjteményről Ennek a szerény, meleg [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/04/hiszek-a-konyv-hatalmaban-es-a-benne-rejlo-erok-szolgalataban/</link>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 14:26:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Avatás Dunaújvárosban</title>
<description>Népművelés &#8211; 1974. december Címképünk: A dunaújvárosi művelődési központ és városi könyvtár új épülete (Jánosi felv.) Avatás Dunaújvárosban November 4-én avatták fel a városi tanács, a Vasas Szakszervezet, a Kulturális Minisztérium, a KISZ, a SZOT és a 26. számú Állami Építőipari Vállalat &#8220;összefogásából épült intézményt, a Dunaújvárosi Munkás- és Ifjúsági Művelődési Házat és Központi Könyvtárat. A modern, ízlésesen berendezett épületben 28 klub- és szakköri helyiség &#8211; köztük audiovizuális nyelvi laboratórium, rádióstúdió, zeneterem, játékszobák -, valamint gyermek- és felnőttkönyvtár várja az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/04/avatas-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2024 08:46:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Elkészült a gabonatároló és az uszályrakodó rendszer</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1984. november 2. Elkészült a 25,5 ezer tonnás gabonatároló és uszályrakodó rendszer Az Októberi Forradalomnak tisztelgő eseménysorozatban a Fejér megyei Gabonaforgalmi és Malomipari Vállalat ismét nagyberuházás üzembehelyezésével ünnepel. Elkészült Dunaújvárosban a Szovjet-Magyar Műszaki Tudományos együttműködés keretében épült 25,5 ezer tonnás gabonatároló és uszályrakodó rendszer, mely a vállalat öt vasbeton silórendszere között a legkorszerűbb technikával felszerelt, automatizált gabonatároló. Óránként 100 tonna gabona fogadására és továbbítására képes, uszályrakodója pedig óránként 175 tonna kapacitással bír. A tárolási feladaton túl [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/03/elkeszult-a-gabonatarolo-es-az-uszalyrakodo-rendszer/</link>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2024 19:41:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Veisz-kastély Dunapentelén</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2004. március 27. A Veisz-kastély Dunapentelén Csaknem két évtizeddel a második világháború befejezése után, 1963-ban került rá sor, hogy a pentelei katolikus templomról eltüntessék azokat a háborús sebeket, melyek az 1945-46-os ideiglenes helyreállítás után még megmaradtak. Volt belőle bőven, még így is. A katolikus templom 1945 tavaszán Őri Zoltán A cél az volt, hogy a templom építésének századik évfordulójára, 1964-re úgy szedjék rendbe a belső teret és a homlokzatot, amilyen az eredetileg lehetett. Ebben a dicséretes törekvésben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/03/a-veisz-kastely-dunapentelen/</link>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2024 09:48:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>