<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 20:25:46 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Az 1967. esztendő új létesítményei</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. december 23. Az 1967. esztendő új létesítményei Két új iskola 1967-ben &#8211; remélhetőleg &#8211; két új iskola építéséhez is hozzákezdenek az ÉM 26. sz. Építőipari Vállalat dolgozói. Egy általános iskolához és a régen várt szakközépiskolához. Ilyen lesz az új középiskola Mindkét iskola programterveit a Dunaújvárosi Tervezőiroda egyik kollektívája (építésztervező: Szabó József, gépészeti tervező: Brunner Róbert, statikus-tervező: Pálinkás Jámos) készítette. Ugyancsak ők készítetik el az iskolák kivitelű terveit. Az új szakközépiskola a Ságvári II. városrészben, a Bercsényi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/13/az-1967-esztendo-uj-letesitmenyei/</link>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 20:25:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város arca</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1977. december 23. A VÁROS ARCA Dunaújváros képeslapon Sok szeretettel Dunapenteléről/Sztálinvárosból/Dunaújvárosból Aki még nem járt Dunaújvárosban, nem lehet képe róla. Esetleg tudja, hogy egy új város épült itt a Duna partján, amelynek elsődleges feladata az új kohászati kombinát kiszolgálása. Esetleg emlékszik még egy-két újságban, vagy tv-ben látott városképre. Lényegében ennyiből áll városunkról alkotott ismerete. Aki egyszer &#8211; vagy többször &#8211; járt már itt, benyomásokat raktározott el magában, emlékképeket őriz a város forgatagáról, a látványról, amely körülvette és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/13/a-varos-arca/</link>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:48:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Katasztrófafilmek górcső alatt II.</title>
<description>Laza Borit meteorológust ismét leültették a képernyő elé, katasztrófafilmekről mondhatta el szakvéleményét. A novemberi első rész után egy újabb merítéssel kaphatunk a világvége hangulatból. Mindmeghalunk, vagy csak a filmstúdiók látványos színjátéka? A következő videóból &#8220;lazább&#8221;, de közérthető magyarázatokkal és hasznos tanácsokkal együtt mindezeket megtudhatjuk! Katasztrófafilmek górcső alatt &#8211; első rész</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/13/katasztrofafilmek-gorcso-alatt-ii/</link>
<pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:54:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A mentők éjszakája</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1959. május 26. A mentők éjszakája Este 6 óra. A város utcáin az emberek szokásos szombat esti sétájukat róják. Gyerekek szaladnak kacagva, édesanyák tárják feléjük ölelő karjaikat, s a csöppségek sikongva futnak a bársonyos karok ölelésébe. Odább, az újságos bódénál többen állnak, nézik a lapokat, mellettük fagylaltot nyalogató bámész fiúcskák, s egy kislány, színes papírforgóval. Mentőautó gördül a rendelő felől a Sztálin útra. Az emberek szeme sokáig kíséri a mentőt, s talán el is gondolkodnak rajta: &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/11/a-mentok-ejszakaja/</link>
<pubDate>Sat, 11 Jan 2025 21:36:04 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Művészet Dunaújváros utcáin</title>
<description>Fejér Megyei Szemle &#8211; 1980/1 Á. Szabó János: MŰVÉSZET DUNAÚJVÁROS UTCÁIN &#8220;És még így is, milyen tarkaság! Úgy tűnik, egymással homlokegyenest ellentétes irányzatok küzdenek itt egymással és virulnak egymás mellett. Érzéki élményre és elvont gondolkodásra hivatkozó művek készülnek ugyanazon évben, cizellálókalapács és hegesztőpisztoly működnek egymástól néhány utcányira, fölesküdt újítók és a hagyományok fölesküdt tisztelői egymás mellett mutatják be munkájuk eredményeit, távoli földrészek művészetének hatása keveredik magyar hagyományokkal. Alig van az egyetemes &#8220;világművészetnek&#8221; olyan irányzata, amelynek nyomára ne lelnénk. Néha már-már [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/11/muveszet-dunaujvaros-utcain/</link>
<pubDate>Sat, 11 Jan 2025 20:49:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Intercisa feltárásának újabb eredményei</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1975. december 30. Dunaújvárosi múzeumi mérleg INTERCISA FELTÁRÁSÁNAK ÚJABB EREDMÉNYEI Közismert dolog, hogy városunk új, hamarosan teljesen felépülő legifjabb lakónegyede Intercisa romjaira épült. Nem véletlen, hogy nevét is innen kapta: Római városrész. Dunaújváros, Római tábor városrész Egy ilyen hatalmas beruházás igen nagy körültekintést, sokrétű feladathalmazt jelent, amelyből adott esetben a régészeti-műemléki szempontok sem maradhatnak ki. Intercisáról régóta tud a kutatás, a századforduló óta számos ásatás volt területén, sőt egy része, a castellum és a közvetlen körülötte fekvő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/10/intercisa-feltarasanak-ujabb-eredmenyei/</link>
<pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:30:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A házgyárban</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1962. január 7. Ha a csípős hideg nem riasztaná az embert, órákig elnézelődhetne az Épületelemgyár udvarán. Látnivaló akad bőven, az előregyártott gerendák közt hatalmas panelok, különböző színű kis házikók. A panelok csak szállításra és összeszerelésre várnak, a víkendházak pedig a jobb időt, hogy a rendeltetési helyükre, valamelyik fürdőhelyre kerüljenek. Érdekes kis alkotmányok ezek, csak ajtaját kell felszerelni, s máris használható. Tetszés szerinti, nyári színekre vakolták. Daruval emelnek fel egy szállításra váró, betonból készült víkendházat az Épületelemgyár [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/09/a-hazgyarban/</link>
<pubDate>Thu, 09 Jan 2025 18:58:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Öt év alatt kilenc első díj</title>
<description>Esti Hírlap &#8211; 1963. február 19. Öt év alatt kilenc első díj Beszélgetés Finta József építőművésszel Amikor először találkoztunk, 1959-ben, Finta József Dunaújváros legmagasabb épületének tervén dolgozott. A fiatal építész  &#8211; 24 éves volt akkor &#8211; korunk ízlésének megfelelően, nemesen egyszerű formát álmodott a Vasmű mellé. Azóta felépült 9 emeletes garzonháza, s most ismét tervez Dunaújvárosban, ismét a legmagasabbat: 15 emeletes irodaházat. Mutatja a tervet: különös, meghökkentő épület. Hasonlót nem látni, leginkább talán a kohóra emlékeztet és a gótikus katedrálisokra. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/08/ot-ev-alatt-kilenc-elso-dij/</link>
<pubDate>Wed, 08 Jan 2025 20:11:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sok lakást gyorsan</title>
<description>Népszabadság &#8211; 1959. december 22. SOK LAKÁST GYORSAN A néhány másodperccel korábban még folyékony anyag – miután a vibrátort a daru leemeli róla – szilárd állapotban, kész épületelemként áll a középblokk gyártó telepen A 32 évesek városában A második ötéves terv lakásépítkezéseit a jelenleginél termelékenyebb építési módok bevezetésével lehet csak megvalósítani. (Ha mai módszerekkel építkeznénk, nem lenne elegendő munkaerő.) Ezért a fejlesztés legközelebbi állomása: a középblokkos építési mód. Az épület falait nagyobb lemezekből &#8211; blokkokból &#8211; állítják össze a helyszínen. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/02/sok-lakast-gyorsan/</link>
<pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:13:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mit gondol, mi lesz tíz év múlva?</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1958. december 31 1959-1969 Mit gondol, mi lesz tíz év múlva? A &#8220;jövő zenéje&#8221; mindig sok érdekfeszítő elképzelést, tervet, álmot, vágyat rejt magában. Azért is mondják, ha valaki nagy cél felé törekszik, a megvalósulás még a &#8220;jövő zenéje&#8221;. Hát most elindulunk a városban, hogy emberek elképzeléseit, a &#8220;jövő zenéjét&#8221; a toll hangszerelésében, mindenféle külön zenekari kíséret nélkül előadjuk az olvasónak. Tíz esztendő terve, vágya, célja formálódik ki öt ember egyéni, de mégis közös törekvéseiből. WEINER TIBOR tanácselnök [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2025/01/01/mit-gondol-mi-lesz-tiz-ev-mulva/</link>
<pubDate>Wed, 01 Jan 2025 16:54:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>