<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 08:33:38 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunapentele mezőváros 1848-1849</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1999. március 12. Dunapentele mezőváros 1848-1849 Fényes Elek Magyarország geographiai című művében az alábbiakban összegezte ismereteit Dunapenteléről: &#8220;&#8230; a magyar mezőváros Fejér vármegyében, a Duna jobb partján, Budától délre 4 postaállomásra, saját postahivatallal&#8230; Adony és Dunaföldvár között terül el. Lakja 2340 római katolikus, 130 görögkeleti, 40 református, és 90 zsidó. Katolikus és görögkeleti templomok, nagy vendégfogadók, sok dunai malom ékesíti. Tágas határa igen termelékeny, rétjei kétszer kaszálhatók, szőlőhegye jó vörösbort ad, juhtenyésztése és halászata figyelmet érdemel. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/dunapentele-mezovaros-1848-1849/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 08:33:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 13. rész</title>
<description>&#8211; 13. rész &#8211; &#8211; Hol? Hol? &#8211; kérdezte felindultan. Erre valamelyik felmutatott egy nagy akácfára. Mihály csodálkozva kétszer is körüljárta a fát &#8211; magasba néző szemekkel &#8211; majd a csalitosba rohant&#8230; Saját butaságukon az enyéim jól mulattak. Egy idő múlva onnan kijövet igen alkotóan nyilatkozott: &#8211; Mihály csinál latrina! Hogy ez végül is a nevezett zárt helyiség felújítását, vagy éppenséggel &#8220;gründolását&#8221; jelentette, erre nincsenek megbízható adataim. Végül is a háború befejeztével Mihály is visszatért hazájába. Úgy emlékszem orosz egyenruhájában [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/14/ugy-ahogy-tortent-13-resz/</link>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:31:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Intercisa Múzeum</title>
<description>Az Intercisa Múzeum 2024. március 15-én, pénteken, a nemzeti ünnepen 14-18 óra között nyitva tart. Látogatható tárlatok: Látványtár Dunaújváros története az őskortól az 1970-es évek közepéig A múzeum kiállításai ingyenesen látogathatók. Sok szeretettel várják az érdeklődőket!   Intercisa Múzeum honlapja   Intercisa Múzeum facebook oldala &#160; Az Intercisa Múzeumban A történész – muzeológus gyűjtőhelyei A nemzeti ünnepet követő napon, március 16-án, szombaton a múzeum zárva tart.</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/14/intercisa-muzeum-2/</link>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 19:02:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 12. rész</title>
<description>&#8211; 12. rész &#8211; Ez az abroncs követelőzően szorította és támogatóan körül is fogta őket! Nem akarom öreganyámat piedesztálra emelni. Biztos tiltakozna is ellene, de hiszem, hogy szegletes, csontos fizikumához jelleme is kemény és határozott lett. De szíve mindig fiatal és lelke gyerekesen jó maradt. Gondolom &#8211; mert erről nekem nem meséltek &#8211; határozottan tartotta kezében a család szekerének rúdját és &#8211; ezt már biztosan tudom &#8211; az életet jelentő földet még növelte is. (hogy mennyivel és mennyire ezt csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/09/ugy-ahogy-tortent-12-resz/</link>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 18:03:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Sigray-kastély Sándorházán</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2005. január 11. A Sigray-kastély Sándorházán Osztozik a magyar kastélyok sorsában? ■ Őri Zoltán Sándorháza Dunaújváros-külső vasúti megálló környezetében fekszik. Területén egy régi kastély, a Dunai Vasmű acélszerkezeti üzeme, valamint a börtön épülete található. A kastélyt Montbach Sándor építette az 1848-49-es szabadságharcot követő években. Érdekes a kastély stílusa: a klasszicista elemek keverednek a romantikáéval Fotó: Wohlmann György Montbach Sándor kisebbik fia volt Montbach Károly báró császári kamarásnak. Érdekes a kastély stílusa: felépítésének rendszerén, valamint homlokzatán a klasszicista [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/09/a-sigray-kastely-sandorhazan/</link>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 15:19:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mindig betérek a városba</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1985. február 22. Mindig betérek a városba Beszélgetés Földes Lászlóval A fiatalabbak számára talán hasznos, ha leírjuk, ki is az egzotikus vadásztrófeákkal zsúfolt, átlagos méretű budai lakás gazdája. A ma már nyugdíjas Földes László a háború előtt asztalossegéd volt Újpesten, a háború alatt az újpesti partizáncsoport vezetője, a háború után pedig politikus, gazdasági vezető. Többek között Sztálinváros párttitkára 1951-53 között, később miniszterhelyettes, államtitkár, vezérigazgató. Életének történetét A második vonalban című könyvben írta meg. &#8211; Nem túlzott szerénységez [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/09/mindig-beterek-a-varosba/</link>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 14:25:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 11. rész</title>
<description>&#8211; 11. rész &#8211; Most, hogy ezeket írom, lepődök meg a kis méreteken. Ezek nekem cseppet sem voltak kicsik, igaz, hogy egy kicsi gyerek szemével láttam a világot. Sőt! Az elsőház a maga lefüggönyözött ablakaival, örökös hűvösségével, magasra polcolt ágyneműivel szinte ijesztően hatott. Titokzatos és áttekinthetetlen helyek voltak az ágyvégeknél, a szekrények oldalánál, a szobaajtó mögött. Ide tehát ritkán merészkedtem, de azért be-bejártam erősen indokolt esetekben. De ne vágjunk a dolgok közepébe! Ott tartottunk, hogy derék Török öregapám a Kovács-tanyára [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/ugy-ahogy-tortent-11-resz/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 21:42:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros építője</title>
<description>Miről beszélgessünk? &#8211; Városon &#8211; 1952. december 15. SZTÁLINVÁROS ÉPÍTŐJE Két évvel ezelőtt, egy csúnya, esős januári reggelen, alacsony asszonyka lépett ki Dunapentele állomáson a vonatból. Érdeklődve tekintett körül, milyen ez a hely, ahol új életet kezdenek férjével együtt. A nézelődés bizony csalódást okozott. Köröskörül sivár, kietlen pusztaság, az egyhangúságot csak néhány barakképület szakította meg és sár, feneketlen sártenger mindenütt. Barakképületek valahol Pentele határában&#8230; fotó: Dunaújvárosi Hírlap archívum &#8211; Nem lesz ebből város, nem lesz ebből gyár még 20 év [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/sztalinvaros-epitoje/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 20:50:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Női újítási hónap Dunaújvárosban</title>
<description>Újítók Lapja &#8211; 1974. május 22. Női újítási hónap Dunaújvárosban Könnyűipari vállalatok újítási ankétjain és az ágazati tanácskozásokon az újítómozgalom gondjait érintve gyakran volt szó &#8211; lapunk is nem egyszer közölt elgondolkodtató statisztikákat &#8211; arról, hogy olyan üzemekben, ahol a termelő dolgozók 50-75 százaléka nő, az újítási javaslatok szerzői között nődolgozót alig, vagy csak elvétve találunk. Tagadhatatlan tény, hogy a nőkre a család, a háztartás, a második műszak nagyobb terheket ró, mint a férfiakra, de tényként kell azt is elfogadnunk, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/noi-ujitasi-honap-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 18:24:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A nők társadalmi helyzete és művelődése Dunaújvárosban</title>
<description>A Politikai Főiskola közleményei &#8211; 1980. április SZIRMAI VIKTÓRIA &#8211; ZELENAY ANNA A nők társadalmi helyzete és művelődése Dunaújvárosban A kutatás nem a nőproblematika, hanem egy új iparváros művelődési viszonyai elemzésének jegyében született.1 Egy hatvanezer népességű városra reprezentatív vizsgálat azonban lehetőséget ad a női lakosság helyzetének, művelődésének végiggondolására is.2 Ami már csak azért is aktuális, mert az új iparvárosok társadalmi-strukturális viszonyaival, de a nők körülményeivel kapcsolatosan is sokféle vélekedés él az emberek körében. Sokak szerint az új városokban nincsenek társadalmi, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/a-nok-tarsadalmi-helyzete-es-muvelodese-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 07:20:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>