<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 17:18:58 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Petrovics Emil a Mokka Együttesről</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1ö65. június 15. Petrovics Emil zeneszerző véleménye a Mokka Együttesről Tánczenekarok között első a dunaújvárosi Mokka zenekar A dunaújvárosi Mokka zenekar megszerezte a tánczenekarok versenyének első helyét. Rövid hír, mégis mennyi munka, mennyi izgalom után született meg a zsűri döntése. Az egész város szurkolt értük sikerrel. Közel 4 órát kellett várni, míg befejező számként a három zenekar megjelent a képernyőn. A Flottillások a mai könnyűzene legjellemzőbb képviselői, az úgynevezett luxemburgi stílus zenekara. Kamerák előtt a Mokka A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/15/petrovics-emil-a-mokka-egyuttesrol/</link>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 17:13:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Termel a Sztálinvárosi Kokszolómű</title>
<description>Műszaki Élet &#8211; 1956. augusztus 5. Termel a Sztálinvárosi Kokszolómű Vendégek a vasmű kokszolóművének ünnepélyes felavatására igyekeznek. /1956. július 8. fotó: MTI/Munk Tamás A sztálinvárosi kombinát vertikalitása kiépítésének fontos állomása az első elkészült kokszoló blokk megindulása. A kokszoló elkészülte jelentőségében túlmutat a gyár keretein. A hazai kohókokszgyártás megindulása igen jelentős külkereskedelmi szempontból, különösen a jelenlegi külkereskedelmileg feszült helyzetben. A kohókokszgyártás hazánkban új iparág és ezért az első blokk megindulása megteremti a káderképzés lehetőségét is. Sztálinvárosban rövidesen új szakmunkás és műszaki [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/15/termel-a-sztalinvarosi-kokszolomu/</link>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 16:48:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Móder Rezső újra a gyárban</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2018. október Móder Rezső újra a gyárban Nem véletlen, hogy jól ismerik Móder Rezső Munkácsy-díjas képzőművészt a vasműben. Valamikor itt dolgozott szakmunkásként, majd később innen ment a Képzőművészeti Egyetemre, ahol 1982-ben kapott diplomát. Egyik zenélő fémszobra ott áll a mechanika épülete mögött, festményeivel találkozhatunk a gyárban, nagy méretű munkáit a Duna-parton láthatjuk. A Móder Zenélő Szoborpark Múzeum a Kultúrköz 3. szám alatt kortárs zeneművészek fontos találkozóhelye. Legutóbb szeptember utolsó csütörtök estéjén tartottak koncertet &#8220;Gyógyító nehézzene&#8221; címmel. Bemutatta legújabb [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/14/moder-rezso-ujra-a-gyarban/</link>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:08:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pedagógusnapra</title>
<description>PEDAGÓGUSNAPRA Hiszem, hogy a Pedagógusnap soha nem lesz az üres megszokás ünnepe. Mi, szülők, mikor gyermekeink kezébe adjuk a pedagógusnapi virágcsokrot, küldjük azoknak a volt nevelőknek is, akiknek nevét, arcát elmosta már az idő. Pedagógiai pályára nem azért megy az ember, mert szereti a betűket, számokat, a természet és a társadalom törvényeit. Pedagógus az lesz, aki az embert szereti és tiszteli. Ez soha nem süllyedhet megszokássá. A Pedagógusnapon nem azt az utat ünnepeljük, amely az első leírt vonalkától az integrálig [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/02/pedagogusnapra/</link>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:10:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A tanuló, művelődő Sztálinváros</title>
<description>Magyar Nemzet &#8211; 1960. január 12. A tanuló, művelődő Sztálinváros Május 1. utca, háttérben a víztorony /1960 fotó: MTI/Vadas Ernő A VÁROS MÉG FORR, alakul. De most már csak a peremrészeken. Ott gyarapszik még új házakkal, parkokkal, üzletekkel. A város szíve, a Sztálin út és a Bartók Béla kultúrház környéke, már megállapodott. Nem terjeng már a levegőben a malter és a forró szurok szaga. Megnőttek a fák, a tereken megkoptak a padok és az épületek élénk színei is tompábbak lettek. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/02/a-tanulo-muvelodo-sztalinvaros/</link>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:50:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 51. rész</title>
<description>– 51. rész – Nekünk nem kellett ilyesmitől tartanunk, mert nem kerültünk ki az országútra, csak egyetlenegy, legfeljebb két fordulóra, amikor nagyapám földjéről takarodtunk. De nem is dűlt le a mi kocsink. S ha már az egymás közötti kapcsolatot emlegetem, azt is el kell mondanom, hogy nem emlékszem olyasmire, hogy mi valakiknek, vagy mások nélkül akár az aratásban, akár a takarodásban besegítettünk volna. Mindent magunk végeztünk, mégpedig rendben és időre, sőt talán az elsők között. De ez nem kivagyiságból történt, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/01/ugy-ahogy-tortent-51-resz/</link>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:27:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>