<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 08:29:22 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A tűzoltóság pentelei története</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1995. november 04. A tűzoltóság pentelei története A 19. sz. első felében Magyarországon ugrásszerűen megnőtt a tűzesetek száma. Nagy tüzek egész városokat hamvasztottak el. A katasztrófák szaporodásában szerepet játszott az ipar fejlődése, háztartási vagy mezőgazdasági kisipari tevékenység. A tüzek méretében döntő volt az építkezés szerkezete, technológiája az adott városban. Zsupp és nádtetők, faszerkezetek könnyen lángba borultak. A kőházak ellenben védettebbek voltak. Szerepet játszott a tüzelés, fűtési technológia is, mely sokszor kellő elővigyázatosság hiányában tüzek előidézője lett. Még [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/04/a-tuzoltosag-pentelei-tortenete/</link>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 08:29:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát április!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 áprilisában: 2024. április 28. Úgy, ahogy történt – 40. rész P. Fekete István regénye 2024. április 28. Angol zászló a tanácsházán Testvérvárosok világnapja /1995 2024. április 24. Lenin Dunaújvárosból is elmegy Rendszerváltást követően&#8230; /1990 2024. április 23. Scharbert-sziget: örök pusztulásra ítélve? Pusztuló értékek /1994 2024. április 23. Skála Dunaújváros Skála a tervezők szerint és az építkezés képei /1980 2024. április 21. Úgy, ahogy történt – 39. rész P. Fekete István regénye 2024. április 21. Szoboravató ünnepség a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/30/viszlat-aprilis-5/</link>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 07:07:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>III. Sugárúti Fesztivál</title>
<description>Csattognak az ollók, zúgnak a nyomtatók, melegednek a laminálógépek, pörögnek az események, hiszen pár nap és itt van a III. Sugárúti Fesztivál, mely a hagyományoknak megfelelően a Vasmű úton kerül megrendezésre. A kitűzött célok mit sem változtak az első rendezvény óta, de szerencsére az már biztos elmondható, hogy egyre többen csatlakoznak az eseményhez, egyre színesebb, teljesebb a programkínálat. A naptárban kicsit ugyan rácsúsztunk május elsejére, de ez korántsem azt jelenti, hogy retro majális lenne &#8211; még ha voltak is sajnos [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/28/iii-sugaruti-fesztival/</link>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 18:47:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 40. rész</title>
<description>– 40. rész – &#8211; Nem lyukadt be a fejem? Nem lyukadt be a fejem? &#8211; Nem! Ne félj, csak a hajadat mossuk le mondta nagyanyám és szeretném még most is tudni, hogy mi járhatott az eszében. Amikor a vájlingban levő víz számomra aggasztóvá vált, jól megpirosodott, egyszerűen megoldották, kiöntötték. Aztán újra mosták sebesült fejemet a hideg kútvízzel. Máig sem tudom miért, a vérzés lassan szűnni kezdett (talán a hideg összehúzta az ereket?), erre nagyanyám intézkedett. &#8211; Ott a sifonérban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/28/ugy-ahogy-tortent-40-resz/</link>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 17:07:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Angol zászló a tanácsházán</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1995. 07. 22. Angol zászló a tanácsházán A magyar városok közül elsőként Dunaújváros lett a Testvérvárosok Világszövetségének tagja. Először Coventry angol várossal, majd Villejuif, francia és Terni olasz városokkal jött létre testvérvárosi kapcsolat. A későbbiekben lett testvérváros a hatalmas acélkombináttal rendelkező Nowa Huta, Krakkó mellett épült lengyel város. A fenti kép 1960-ban készült az angol delegáció fogadásakor, a régi tanácsház előtt, ahol akkor még magastörzsű rózsafák virágoztak. A hatvanas évektől kirakatváros volt Sztálinváros. Úgyszólván minden valamirevaló külföldi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/28/angol-zaszlo-a-tanacshazan/</link>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 11:43:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Lenin Dunaújvárosból is elmegy</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1990. március 20. Variációk, csomagolásra Felülvizsgálják az utcaneveket Kétszer csomagolták be az MDF aktivistái Lenin szobrát Dunaújvárosban, a róla elnevezett téren. A &#8220;postai küldemény&#8221; újbóli elkészítésére minden bizonnyal azért került sor vasárnap, mert a múlt héten a csomagolást az IKV emberei rögtön lebontották. Vasárnap azonban munkaszüneti nap, így az intézkedés nem lehetett olyan gyors. Dunaújváros utcái, terei és más közterületei elnevezéseinek felülbírálására hivatott ideiglenes bizottságot nevezett ki szerdai ülésén a városi tanács és feladatává az utcaneveket tette [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/24/lenin-dunaujvarosbol-is-elmegy/</link>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 13:49:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Scharbert-sziget: örök pusztulásra ítélve?</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1994. április 19. Scharbert-sziget: örök pusztulásra ítélve? Temető a Duna mellett A kép még tavaly nyáron készült a Kisapostag határában lévő Scharbert-sziget kúriájáról. Az épület ugyan rossz állapotban volt már akkor is, de az idilli táj kárpótolta mindenért az arra járókat. Sokaknak vérzett a szívük a szigetért évtizedeken keresztül, amely egy rossz döntésnek köszönhetően zagytemetővé vált. Pusztultak a fák, pusztult a háború előtt oly gazdag vadállomány. Nem csoda hát, hogy akik szívükön viselték a terület sorsát fellélegeztek, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/23/scharbert-sziget-orok-pusztulasra-itelve/</link>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 18:30:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Skála Dunaújváros</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1980. december 19. A Skála áruházról a szövetkezet vezetőivel Milyen lesz, ha elkészül? Szemlátomást halad a Skála áruház építése. A nyáron még csak egy gödör tátongott a majdani bevásárlóközpont helyén, azóta kész az alapozás, magasba emelkedtek a tartópillérek, amelyek &#8220;vállaira&#8221; óriás autódaru helyezi fel sorban a hatalmas födémgerendákat. Most már bizonyos, hogy lesz igazi áruháza Dunaújvárosnak, az országos Skála-hálózatból nem marad ki városunk. Skáláról-Skálára Ha elkészül, milyen lesz ennek az áruháznak a belső elrendezése, s egyáltalán mikor [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/23/skala-dunaujvaros/</link>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 17:14:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 39. rész</title>
<description>– 39. rész – A legelőn rengeteg mezei virágot szedhettünk, különösen a Bájó-völgyben. Persze nem mind volt csokorba való, így a katángkóró, a szúrós levelű csorbókák, a bogáncsok és az aszatok sokféle fajtáiról nem is beszélve, de ki ne hagyjam a csattanó maszlagot vagy a beléndeket. A kígyószisz könnyen megúszta, mert úgy szólt a kádencia, hogy aki letépi, azt megkergeti a kígyó. A kígyótól nagyon féltünk, &#8211; így a szisz megmenekült. Voltak növények, amelyeket nem szíveltünk és a nálunk levő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/21/ugy-ahogy-tortent-39-resz/</link>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 18:44:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szoboravató ünnepség a Lenin téren</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. április 24. Szoboravató ünnepség a Lenin téren Ünnepélyes külsőségek közepette, kedden délután felavatták a város főterén Vlagyimir Iljics Lenin teljes alakú bronzszobrát, Kiss István, Kossuth-díjas szobrászművész alkotását. A borús, esőbe hajló idő ellenére ezrek gyűltek össze a Lenin nevét viselő téren, hogy tanúi legyenek az eseménynek, hogy meghallgassák Herczeg Károly elvtársat, az MSZMP Központi Bizottságának tagját, a Fejér megyei pártbizottság első titkárát, az ünnepség szónokát, hogy együtt ünnepeljék a munkásosztály nagy tanítójának századik születésnapját. A keddi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/21/szoboravato-unnepseg-a-lenin-teren/</link>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 18:15:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>