<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 18:18:51 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 27. rész</title>
<description>– 27. rész – A dunapentelei Duna szakasznak munkálatai mostan még függőben vannak, miután két terv van, és ezek fölött még nem történt meg a döntés. A Duna t. i. községünk mellett két ágra szakad, és egy szigetet képez, melynek nagy része Pest megyéhez tartozik (gr. Vigyázó-féle birtok), a keskeny nyugati oldal pedig Dunapenteléhez. Eddig a hajózás a túlsó ágban történik, azonban elzátonyosodások folytán kikötni ott jelenleg sehol nem lehet, míg ellenben a mi águnkban minden időben biztos medret és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/ugy-ahogy-tortent-27-resz/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 17:37:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy szobor élni kezd…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. április 7. Egy szobor élni kezd&#8230; Az uszoda előtt, a létesítmény egy éves születésnapján felállították Cyránski Mária szobrát, a &#8220;Sellő&#8221;-t. A bronzszobor a Dunai Vasműben készült, öntötte Kiss Mihály, Medovánszki Pál és Balogh János, hegesztette Kristóf Ferenc. (Hajdú György felvételei) _________________________________ &#8220;(&#8230;) Az uszoda tengerkék hátteréből a víztükrös medence fölé szökkenő Lighea, amelyet 78-ban avattak föl, még inkább személyes alkotás. (&#8230;) A vízszinteshez képest hegyesszögben fekvő tengelyű női testet krómacél láb támasztja alá, egyetlen ponton, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/egy-szobor-elni-kezd/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 16:04:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az uszodánk</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1987. április 3. AZ USZODÁNK Tízesztendős az uszodánk. 1977. április 2-án 10 órako ravatta fel dr. Beckl Sándor államtitkár, az OTSH elnöke Takács Imrének, az MSZMP Fejér Megyei Bizottsága első titkárának és Závodi Imrének, Fejér megye tanácselnökének jelenlétében. A dunaújvárosi uszodaépítés anatómiája Mintha tegnap történt volna, hogy összesereglettek az ünnepi avatóra meghívottak: az építők és a társadalmi munkások, a sportolók és a diákok, hogy birtokukba vegyék mindannyiunk közös erőfeszítésének nagy-nagy sikerét, a fényárban csillogó fedett uszodát. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/az-uszodank/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 11:56:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A dunaújvárosi uszodaépítés anatómiája</title>
<description>Sportvezető &#8211; 1977. június A dunaújvárosi uszodaépítés anatómiája Dunaújváros a fiatalok városa. A közel hatvanezres város lakosainak átlagéletkora még most sem haladja meg a 32 évet. De ennyi ember, ennyi fiatal sportolási-testedzési igényeit nagyon nehéz kielégíteni. Az évek során a város nőtt, lakossága szaporodott, és a hatvanas évek utolsó harmadában &#8211; egy vizsgálat során &#8211; kiderült, hogy alig jut egy dunaújvárosi lakosra sportolásra alkalmas terület a városban &#8230; * A hetvenes évek elején a VIZÉP főépítésvezetőséget telepített Dunaújvárosba, a hullámpapírgyár [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/02/a-dunaujvarosi-uszodaepites-anatomiaja/</link>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 08:06:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 26. rész</title>
<description>– 26. rész – A kocsinkhoz siettünk, amelyről már leugrott a nagybátyám és elénk sietve először Apámmal szorított kezet, majd Anyámat arcon csókolta és engem is megcsókolt, majd a szemmel látható tényeket össze is foglalta: &#8211; Hát megjöttünk, Sógorom! Én pedig már olvasni tudó iskolás szemmel boldogan betűztem a remekbe készült kocsitáblán a soha el nem felejthető szöveget: TÖRÖK ISTVÁN TANYA DUNAPENTELE Amíg mi a kocsira felcihelődtünk, Pista bátyám leoldotta a kápákról az odakötött istrángokat, felvetette a kisefákra. Szüleim hátul [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/ugy-ahogy-tortent-26-resz/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 18:21:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvéti kaland</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. április 2. Húsvéti kaland JÖHETNEK A LOCSOLKODÓK! (Dunaújvárosi Hírlap/Cseh Tibor felvétele /1966) Akkor már egy heteörök szerelmet éreztem Mancika iránt, aki a világ legszebb nője volt, és a szomszéd iskolába járt, a gimnázium negyedik osztályába. Két tündéri szeme volt neki, valamint fitos orra és olyan hosszú két copfja, hogy minden férfi ellenállhatatlan vágyat érezhetett, hogy meghúzhassa. Szerintem Mancika is szeretett, csak nem merte bevallani. Sőt, hogy a figyelmet elterelje magáról, mindenkinek azt híresztelte, hogy utál és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/husveti-kaland/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 17:44:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Április elseje</title>
<description>Sürgöny 1866. április 1. Április elseje A kereszténység ma felvirradt magasztos ünnepén, Krisztus urunk feltámadása napján, a természet is feltámadását üli. A föld új életre ébred, a fák bimbói felemelik fejecskéiket, meleg napsugarak után vágyván. A természet ezen ébredése latin nyelven &#8220;aperire&#8221; szóval fejeztetik ki, és ebből ered az &#8220;april&#8221; szó is. Nagy Károly német neveket adván a hónapoknak, áprilist &#8220;húsvét hó&#8221;-nak nevezte el, mert rendesen abban vannak a húsvéti ünnepek; miután azonban az áprilisi időjárás nagyon változékony, azon embereket, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/aprilis-elseje/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 13:15:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát március!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 márciusában: 2024. március 31. Úgy, ahogy történt – 25. rész P. Fekete István regénye 2024. március 31. Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál TYCS videósorozatának új tartalmai /2024 2024. március 31. Dallam Klub 2400 – Góbé Góbé zenekar új dala /2024 2024. március 31. Dallam Klub 2400 – Horváth Tamás Horváth Tamás &#8211; dal az Arénából /2024 2024. március 31. Dallam Klub 2400 – Wake Up 1230 Wake Up 1230 új dalai /2024 2024. március [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/viszlat-marcius-5/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 18:23:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 25. rész</title>
<description>– 25. rész – Tehát a nyári vakációra boldogan mentem a tanyára. Ez csaknem minden esetben &#8211; mármint az utazás &#8211; hajóval történt. A hajók bent Pestről, a jelenlegi Belgrád-rakpartról indultak. Ide kellett tehát beutaznunk Pestújhelyről. Mivel csomaggal utaztunk, így a villamost vettük igénybe. Anyám már jóval előtte felkészült, s minden szükségest megvásárolt, mert hát üres kézzel &#8220;haza menni&#8221;, az nem való! Így kockacukor, Frank-kávé (ez cikóriakávé volt) tejkrém, (a lánytestvéremnek) cigaretta, (Pista bátyámnak) pipadohány, (öregapámnak) meg valami kendőféle (nagyanyámnak) [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/ugy-ahogy-tortent-25-resz/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:51:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál</title>
<description>Eminem, a fehér rapperről készült ismertető videó TYCS műhelyében, és ez is még csak az első része, ugyanis bőven van róla mesélnivaló, és aki ismeri Kópis Dávid videós munkáit, tudhatja, hogy eléggé alapos munkát szokott végezni. A hip-hop, rap legendákat bemutató videós sorozata robog tovább, de a legendák estra tartalmak is folytatódtak, utolsó közzétett kisvideó Nate Dogg-ról szól. Legendák EXTRA: Nate Dogg &#8211; Az Autotune előtt ott volt Nate Dogg #5 Várjuk a folytatást! Ha tetszett, érdekel a téma, iratkozz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/tenyek-erdekessegek-teoriak-melyekrol-nem-biztos-hogy-hallottal-6/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:10:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>