<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 15:48:48 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején V.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 16. Hetényi István:   Újat, új módon tanítani Az iskolai oktatás terén abból eredtek a problémák, hogy a Tanácsköztársaság oktatáspolitikája mélyen gyökerező évszázados hagyományokat változtatott meg. A materialista szellemű nevelési célkitűzések és Velinszky László megyei közoktatásügyi népbiztos pedagógiai törekvései gyakran ütköztek akadályokba, különösen az elmaradott néprétegek körében. Így volt ez megyeszerte éppúgy, mint a mélyen vallásos lakosságú Dunapentelén is. Hiszen még azon is vitatkoztak itt, hogy a községháza irodáiban fent maradjon-e vagy sem a falon [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/24/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-v/</link>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 15:47:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 19. rész</title>
<description>&#8211; 19. rész &#8211; Bár ne tették volna! Nem volt abban semmi különösebben riasztó, de nekem mint kisgyereknek annyira megrázó volt, hogy sose tudom elfelejteni. Akkor találkoztam először a halállal. Még iskolába sem jártam. A &#8220;facies hippokratica&#8221;, a lebillent álkapocs, nem gyereknek való látvány, még akkor sem, ha igen kedves és szeretett hozzátartozónktól búcsúzunk! Tudom, ez a téma nem illik az eddig elmondottakba, de nem szeretném elhallgatni és tanácsként akarom továbbadni, hogy sok kisgyereket &#8211; talán inkább a vidékieket &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/23/ugy-ahogy-tortent-19-resz/</link>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:17:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>DUNAÚJVÁROS</title>
<description>Mit mutatnál meg Dunaújvárosba érkező ismerősöknek, turistáknak, vendégeknek? Milyen látnivalók a legjellemzőbbek városunkra? Válaszokat a Dunaújváros mesél facebook oldalára feltöltött kép hozzászólásában várjuk! Hogy minél több emberhez elérjen, előre köszönjük a megosztásokat is! Dunaújváros Mesél</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/23/dunaujvaros-5/</link>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:38:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 18. rész</title>
<description>&#8211; 18. rész &#8211; Egy esős délutánon azonban sikerült a hátsó visszagombolkozás! Ekkor éreztem meg, hogy már nem vagyok holmi kis óvodás! Annyira nevezetes esemény volt ez, hogy életemben sem fogom elfelejteni! Ugye kedves olvasó, bárcsak ilyen &#8220;nagy&#8221; dolgokon múlna az élet többi szakaszában is egy-egy felsőbb &#8220;osztályba&#8221; jutás&#8230; Pestújhelyi időmből meg kell emlékeznem az akkori főtér varázslatos játszóhelyeiről. Ezt a főteret, amely a katolikus templom körül terült el akkoriban Livia-térnek (ma, úgy tudom Pestújhelyi térnek ) hívták és kicsit [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/22/ugy-ahogy-tortent-18-resz/</link>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:53:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején IV.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 13. Hetényi István: Pentelei tanácstagok és a vörös őrség Az első szabad választást követő napon választották meg a tanácstagok a járási tanácsválasztásra a delegáltakat. Titkos szavazás eredményeként Szabó Árpádot, Békefi Istvánt, Horváth Jánost és Németh Mihályt küldték be Adonyba a járási tanács megválasztására. Erre 1919. április 13-án került sor. Valamennyi dunapentelei küldöttet beválasztották a járási tanácsba. Közülük Békefi István tagja lett a járási direktóriumnak is, Németh Mihályt pedig megválasztották megyei tanácstagnak. Dunapentele tehát a felsőbb [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/22/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-iv/</link>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:28:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Cseppből a tenger</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2011. március 22. Napi védekezést igényel a löszpart CSEPPBŐL A TENGER Szigeti Sándor Fotók: Lázár Zsolt Ma, a víz világnapján is mintegy nyolcezer köbméter vizet használ fel a huszonkétezer dunaújvárosi háztartás. A löszpartból pedig ezerkétszáz köbméter vizet szivattyúznak ki, hogy álljon a partfal. Bizonyára nem volt véletlen, hogy a városüzemeltetési, környezetvédelmi és turisztikai bizottság kihelyezett ülését éppen tegnapra hívta össze Kismoni László képviselő a Dunaújvárosi Partvédelmi Vállalat telephelyére. Tóth Ferenc, a cég vezetője a helyszínen elmondta: naponta [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/22/cseppbol-a-tenger/</link>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:40:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>