<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 16:31:41 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. február 27. Hetényi István: Történelmi előzmények Dunapentele forradalmi múlttal rendelkező község volt, jóllehet parasztvezére, Szórád Márton és társai ügyében a Tekintetes Nemes Fejér Vármegyének 1837. április 21-én folytatva tartott Törvényszéke elrettentő ítéleteket hozott. Szórád Mártont, mint jobbágytársainak lázítóját, az elöljáróság megvetőjét, a belső csendesség háborítóját két esztendei, hetenként két napi böjtben eltöltendő rabságra, fertályonként 25, összesen 200 pálcaütések elszenvedésére ítélték. Précsényi Pál, mint segéd legvétkesebb bűntársa másfélévi, böjttel súlyosbított fogságbüntetést kapott. Szlávik Mártont fél évre ítélték, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-i/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:28:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Biztató jövő, biztos jelen</title>
<description>Élet és Irodalom &#8211; 1997. augusztus 8. SZENTE TÜNDE Biztató jövő, biztos jelen Az alább olvasható dolgozat egy sorozat nyolcadik, befejező darabja. A sorozat első darabját Vicze Magdolnától, a másodikat Pongrácz Zsuzsannától, a harmadikat Bóna Istvántól, a negyediket Kállai Gézától közöltük, az ötödik és hatodik dolgozatot Klein András Miklós írta, a hetediket dr. Molnár László. Az írások Dunaújváros és a Vasmű, valamint kapcsolt részeiről szólnak. Az időszámítás előtti évezredekben már lakott terület, az ötvenes évek lázas iparosítási idején városalapítás és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/biztato-jovo-biztos-jelen/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:59:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvéti készülődés ˗ családi délután az Intercisa Múzeumban</title>
<description>Az Intercisa Múzeum szeretettel meghívja Önt és kedves családját, a Húsvéti készülődés ˗ családi délután az Intercisa Múzeumban című rendezvényre 2024. március 23-án, szombaton 14-18 óráig Helyszín: Intercisa Múzeum, 2400 Dunaújváros, Városháza tér 4. Programok: 14:00-18:00 óra &#8211; Húsvéti kézműves készülődés Kézműves programokkal várjuk az érdeklődő gyerekeket és a szülőket. A múzeum I. emeletén: húsvéti díszek, dekorációk készítése, interaktív játékok. A múzeum II. emeletén: tojásberzselés. A helyszínen minden résztvevőnek biztosítunk 1 db főtt tojást, de ha több darabot szeretnének készíteni, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/19/husveti-keszulodes-%cb%97-csaladi-delutan-az-intercisa-muzeumban/</link>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 09:14:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 15. rész</title>
<description>&#8211; 15. rész &#8211; De ezt természetesnek vette minden nyomdász a segédmunkástól a gépmesterig, hisz a lapnak reggelre az utcán kell lennie! (Ebben az időben esti újság talán csak a &#8220;8 Órai Újság&#8221; volt, amelyet Apámék nyomdájában állítottak elő és amelyet ők csak &#8220;coresz&#8221;-nak becéztek.) Mi pedig első lakásunkat az új helyen a Bezsilla Nándor utcában találtuk meg, egy Márkusné nevű háziúrnál ill. háziúrnőnél. Egyemeletes háza volt, több lakóval, de mi az udvarban levő kis házban laktunk, szoba-konyhában. Ekkor már [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/16/ugy-ahogy-tortent-15-resz/</link>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:29:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A szakadópart biztonságáért</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. december 28. A szakadópart biztonságáért Az utóbbi hetekben ismét több helyen is felmerült a Duna melletti szakadópart biztonságának kérdése. A Táborállás beépíthetőségét, valamint a vízpart melletti törmeléklejtő felhasználást korlátozni kellett a lösz kedvezőtlen tulajdonságai miatt. Dunaföldvártól Kisapostagon át Rácalmásig, Kulcsig mindenütt gondokkal küszködnek a szakadó partban rejlő veszélyek miatt. 1963-ban közreműködtem annak a bizottságnak a munkájában, amely a városi tanács megbízásából a dunaújvárosi partfal állékonyságával foglalkozó tanulmányt állította össze. Úgy gondolom, számot tarthat az érdeklődésre, ha [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/16/a-szakadopart-biztonsagaert/</link>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 18:05:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Megóvni unokáink számára is</title>
<description>Hét Nap &#8211; 2007. február 27. Megóvni unokáink számára is Szebb ez a város, mint sokan hiszik &#8211; Megkísértett engem ez a város, miután alaposabban megismerkedtem vele és építészeti értékeivel. Gyönyörű a fekvése, a patakok völgyei változatossá teszik a domborzatát. A nagy építkezésekhez új területek kellettek, ennek köszönhetően Pentele szinte érintetlen maradt, szemben más, átépült településekkel. Élmény volt, hogy megismerhettem Dunaújváros építészetének sajátos részleteit &#8211; mondta bevezetőként Csutiné Schleer Erzsébet székesfehérvári vezető építésztervező, aki főépítészünk felkérésére közreműködött a helyi értékvédelmi [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/16/megovni-unokaink-szamara-is/</link>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:52:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 14. rész</title>
<description>&#8211; 14. rész &#8211; &#8211; Nem tudja hol lakik Fekete Istvánné? &#8211; kérdezte Anyámtól. &#8211; Hogyne tudnám. Én vagyok. &#8211; válaszolt Anyám. &#8211; De nagy szerencséje van, hogy nem kellett sokat keresgélnem &#8211; mondta a jövevény. &#8211; Aztán miért lennék én attól szerencsés, hogy maga meddig keres engem? &#8211; Azért jó asszony, mert egy nagyon szomorú és életbevágó hírt kell átadnom. &#8211; Jézus Máriám, vajon mit? &#8211; ijedezett Anyám. &#8211; Ugye van magának egy Török István nevű öccse vidéken? &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/ugy-ahogy-tortent-14-resz/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 15:59:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Nem adunk már az uraknak sem robotot, sem dézsmát”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. március 12. Forradalmak Dunapentelén (I.) &#8220;Nem adunk már az uraknak sem robotot, sem dézsmát&#8221; Százhuszonnyolc esztendővel ezelőtt, 1848. március 15-én elemi erővel robbant ki a magyar nép harca nemzetünk függetenségéért, a nép sorsának jobbrafordulásáért. Ez az a dátum, amelynek hallatán tisztelet tölt el minden magyart, emlékezve a hősökre, akik életüket és vérüket adák a hazáért, minden itt élő &#8211; legyen az horvát, szerb, szlovák avagy rutén &#8211; szebb jövőjéért. A forradalom nem előzmények nélkül robbant ki. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/nem-adunk-mar-az-uraknak-sem-robotot-sem-dezsmat/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 15:27:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Világokat elválasztó, világokat összekötő</title>
<description>Új Művészet &#8211; 1992. január Világokat elválasztó, világokat összekötő Palotás József dunaújvárosi negyvennyolcas emlékműve Wehner Tibor Ha Budapest felől érkezvén a Dunaújváros régi, falusias településrészét &#8211; Dunapentelét &#8211; átszelő útról nem balra &#8211; a &#8220;szocialista&#8221; városrész rideg torony- és szalagházrengetege, beton- és paneldzsungele felé -, hanem jobbra fordulunk, akkor az enyhe lejtővel emelkedő út fölé magasodó dombon, egy régi temető előterében pillanthatjuk meg a Palotás József szobrászművész által tervezett, alkotott 1848-as emlékművet. A Pentele Baráti Kör szervezésében létrehozott, a város [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/vilagokat-elvalaszto-vilagokat-osszekoto/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 10:04:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele mezőváros 1848-1849</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1999. március 12. Dunapentele mezőváros 1848-1849 Fényes Elek Magyarország geographiai című művében az alábbiakban összegezte ismereteit Dunapenteléről: &#8220;&#8230; a magyar mezőváros Fejér vármegyében, a Duna jobb partján, Budától délre 4 postaállomásra, saját postahivatallal&#8230; Adony és Dunaföldvár között terül el. Lakja 2340 római katolikus, 130 görögkeleti, 40 református, és 90 zsidó. Katolikus és görögkeleti templomok, nagy vendégfogadók, sok dunai malom ékesíti. Tágas határa igen termelékeny, rétjei kétszer kaszálhatók, szőlőhegye jó vörösbort ad, juhtenyésztése és halászata figyelmet érdemel. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/15/dunapentele-mezovaros-1848-1849/</link>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 08:33:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>