<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 18:21:06 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 26. rész</title>
<description>– 26. rész – A kocsinkhoz siettünk, amelyről már leugrott a nagybátyám és elénk sietve először Apámmal szorított kezet, majd Anyámat arcon csókolta és engem is megcsókolt, majd a szemmel látható tényeket össze is foglalta: &#8211; Hát megjöttünk, Sógorom! Én pedig már olvasni tudó iskolás szemmel boldogan betűztem a remekbe készült kocsitáblán a soha el nem felejthető szöveget: TÖRÖK ISTVÁN TANYA DUNAPENTELE Amíg mi a kocsira felcihelődtünk, Pista bátyám leoldotta a kápákról az odakötött istrángokat, felvetette a kisefákra. Szüleim hátul [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/ugy-ahogy-tortent-26-resz/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 18:21:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvéti kaland</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. április 2. Húsvéti kaland JÖHETNEK A LOCSOLKODÓK! (Dunaújvárosi Hírlap/Cseh Tibor felvétele /1966) Akkor már egy heteörök szerelmet éreztem Mancika iránt, aki a világ legszebb nője volt, és a szomszéd iskolába járt, a gimnázium negyedik osztályába. Két tündéri szeme volt neki, valamint fitos orra és olyan hosszú két copfja, hogy minden férfi ellenállhatatlan vágyat érezhetett, hogy meghúzhassa. Szerintem Mancika is szeretett, csak nem merte bevallani. Sőt, hogy a figyelmet elterelje magáról, mindenkinek azt híresztelte, hogy utál és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/husveti-kaland/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 17:44:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Április elseje</title>
<description>Sürgöny 1866. április 1. Április elseje A kereszténység ma felvirradt magasztos ünnepén, Krisztus urunk feltámadása napján, a természet is feltámadását üli. A föld új életre ébred, a fák bimbói felemelik fejecskéiket, meleg napsugarak után vágyván. A természet ezen ébredése latin nyelven &#8220;aperire&#8221; szóval fejeztetik ki, és ebből ered az &#8220;april&#8221; szó is. Nagy Károly német neveket adván a hónapoknak, áprilist &#8220;húsvét hó&#8221;-nak nevezte el, mert rendesen abban vannak a húsvéti ünnepek; miután azonban az áprilisi időjárás nagyon változékony, azon embereket, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/04/01/aprilis-elseje/</link>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 13:15:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát március!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 márciusában: 2024. március 31. Úgy, ahogy történt – 25. rész P. Fekete István regénye 2024. március 31. Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál TYCS videósorozatának új tartalmai /2024 2024. március 31. Dallam Klub 2400 – Góbé Góbé zenekar új dala /2024 2024. március 31. Dallam Klub 2400 – Horváth Tamás Horváth Tamás &#8211; dal az Arénából /2024 2024. március 31. Dallam Klub 2400 – Wake Up 1230 Wake Up 1230 új dalai /2024 2024. március [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/viszlat-marcius-5/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 18:23:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 25. rész</title>
<description>– 25. rész – Tehát a nyári vakációra boldogan mentem a tanyára. Ez csaknem minden esetben &#8211; mármint az utazás &#8211; hajóval történt. A hajók bent Pestről, a jelenlegi Belgrád-rakpartról indultak. Ide kellett tehát beutaznunk Pestújhelyről. Mivel csomaggal utaztunk, így a villamost vettük igénybe. Anyám már jóval előtte felkészült, s minden szükségest megvásárolt, mert hát üres kézzel &#8220;haza menni&#8221;, az nem való! Így kockacukor, Frank-kávé (ez cikóriakávé volt) tejkrém, (a lánytestvéremnek) cigaretta, (Pista bátyámnak) pipadohány, (öregapámnak) meg valami kendőféle (nagyanyámnak) [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/ugy-ahogy-tortent-25-resz/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:51:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál</title>
<description>Eminem, a fehér rapperről készült ismertető videó TYCS műhelyében, és ez is még csak az első része, ugyanis bőven van róla mesélnivaló, és aki ismeri Kópis Dávid videós munkáit, tudhatja, hogy eléggé alapos munkát szokott végezni. A hip-hop, rap legendákat bemutató videós sorozata robog tovább, de a legendák estra tartalmak is folytatódtak, utolsó közzétett kisvideó Nate Dogg-ról szól. Legendák EXTRA: Nate Dogg &#8211; Az Autotune előtt ott volt Nate Dogg #5 Várjuk a folytatást! Ha tetszett, érdekel a téma, iratkozz [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/31/tenyek-erdekessegek-teoriak-melyekrol-nem-biztos-hogy-hallottal-6/</link>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 12:10:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvéti cirkusz</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. április 8. Miskolczi Miklós HÚSVÉTI CIRKUSZ Tegnap hazafelé mentem, és szemembe ragyogtatta sugarát a villanykörtékből kirakott szó: cirkusz. Hatalmas ponyvasátor felett ragyog, akárki megláthatja 1966. húsvétján, Dunaújvárosban a Lengyel Nagycirkusz műsorát. Az egyik fő attrakció: Dys, Varsó kedvenc bohóca Mikolajczik mester idomított fókákkal mutat be műsorszámot Nagyon-nagyon régen nem voltam cirkuszban. Gyerekkorom is úgy múlt el, szinte cirkusz nélkül &#8211; nem számítva a hazavitt intők utáni műsorokat. Élt bennem valami gyűlölet, ma már csak közömbösség a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/husveti-cirkusz/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:12:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>