<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2023 19:54:31 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>“…óriási dolgok kezdődtek meg”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. október 30. Már csak 12 nap van a megnyitóig &#8220;&#8230;óriási dolgok kezdődtek meg&#8221; Mostanában sokan és gyakran látogatnak ki a Vidám Parkba. Nem csoda, hisz ott a jégpályabővítés befejező munkálatait láthatják. Olyasmi valósul meg most városunkban, amire eddig vidéken még nem volt példa: szabványos méretű, nemzetközi mérkőzések lejátszására alkalmas műjégpálya épül. Avatására a jövő vasárnap kerül sor. * * * A dunaújvárosi gyerekek az elmúlt években nagyon megkedvelték a korcsolyázást, a jeges sportokat. De mivel sokan [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/02/oriasi-dolgok-kezdodtek-meg/</link>
<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 19:49:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát október!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2023 októberében: 2023. október 31. Dallam Klub 2400 – Beretka Ádám Beretka Ádám új videója /2023 2023. október 31. Banda kultúrák V: A Latin Kings New York-ban és a banda szokásai TYCS videósorozatának új része /2023 2023. október 30. Utolsó simítások az Én és a nagyapám című filmen Hamarosan a mozik műsorán /1954 2023. október 30. A békemű dolgozói tettekkel tanúsítják: városuk méltó Sztálin nevére Névadás előtt /1951 2023. október 29. 117 éve született Weiner Tibor Weiner Tibor [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/31/viszlat-oktober-4/</link>
<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 19:41:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Banda kultúrák V: A Latin Kings New York-ban és a banda szokásai</title>
<description>Új résszel, folytatással jelentkezett Kópis Dávid, TYCS csatornája. A Banda kultúrákkal foglalkozó tematikus videósorozatában a Latin Kings világát ismerhetjük meg jobban, részletesebben. Öveket becsatolni, irány New York! A sorozat korábbi részei: Banda kultúrák: A Latin Kings eredete és története #4 Banda kultúrák: A Crips és a Bloods szokásai #3 Banda kultúrák: A Bloods eredete és néhány hozzájuk köthető rapper #2 Banda kultúrák: A Crips eredete és néhány hozzájuk köthető rapper #1 Ha tetszett, érdekel a téma, iratkozz fel a TYCSVLOG [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/31/banda-kulturak-v-a-latin-kings-new-york-ban-es-a-banda-szokasai/</link>
<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:48:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Utolsó simítások az Én és a nagyapám című filmen</title>
<description>Én és a Nagyapám a Színház és Mozi címlapján /1954.07.02. Színház és Mozi &#8211; 1954. október 29. Lapunk hasábjain sok és sokféle riport jelent már meg az &#8220;Én és a nagyapám&#8221; című új magyar filmről. Most, hogy az utolsó simítások vannak hátra, megszólaltatjuk minden film elsőszámú alkotóját, a rendezőt. Mit is jelentenek ezek az utolsó simítások? Először is erre kérünk feleletet a rendezőtől, Gertler Viktortól. &#8211; A filmet összevágtuk, tehát az utolsó kockát is felvettük már. Most következik az aláfestő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/30/utolso-simitasok-az-en-es-a-nagyapam-cimu-filmen/</link>
<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 20:17:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A békemű dolgozói tettekkel tanúsítják: városuk méltó Sztálin nevére</title>
<description>Népszava &#8211; 1951. november 1. Ünnepi lelkesítő dekoráció Dunapentele főutcáján /1951 &#8220;Dunai Vasmű dolgozói! A munkaidő minden percének kihasználásával dolgozzunk Sztálin elvtárs nevéért!&#8221; fotó: Magyar Fotó/Jónás Pál A békemű dolgozói tettekkel tanúsítják: városuk méltó Sztálin nevére A tizenhétéves, kedves mosolyú, teltarcú parasztlány, a női építkezés ifjú kőművese, aki néhány nappal ezelőtt küldöttségben kereste fel a dunapentelei pártbizottság titkárát, Földes elvtársat, most szemmel láthatóan zavarban van. Nehéz az ilyen magától értetődő, természetes kérdésre válaszolni. Ki is mondja, amit gondol: &#8211; Nem [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/30/a-bekemu-dolgozoi-tettekkel-tanusitjak-varosuk-melto-sztalin-nevere/</link>
<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:52:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A nagytemplomi urnatemető kibővített nyitvatartása, Mindenszentek, és Halottak napjához igazodóan</title>
<description>Krisztus Király templom Dunaújváros fotó: Horváth Tamás A nagytemplomi urnatemető kibővített nyitvatartása, Mindenszentek ünnepéhez és Halottak napjához igazodóan A dunaújvárosi Krisztus Király római katolikus Főtemplom altemplomában található urnatemető nyitvatartási ideje részlegesen kibővítésre kerül – 2023. évben is – Mindenszentek ünnepéhez (november 1.), és Halottak napjához (november 2.) igazodóan. Ennek lényege, hogy október 29-től (vasárnaptól) egészen november 2-ig (szerdáig, Halottak napjáig) hosszabb látogatási idő áll rendelkezésre, mind a Szórád Márton út felőli mágneskártyás belépési oldalon, mind pedig az Aranyvölgyi úti parkolók [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/30/a-nagytemplomi-urnatemeto-kibovitett-nyitvatartasa-mindenszentek-es-halottak-napjahoz-igazodoan/</link>
<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:57:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>117 éve született Weiner Tibor</title>
<description>Magyar Építőművészet &#8211; 1965. március fotó: MTI/Mező Sándor Ha köztünk lenne, szerényen elmosolyodna és elhárítaná magáról a dicséretet. Azt mondaná, csak kötelességét teljesítette. De mi, akik ismertük őt, tudjuk, hogy élete hősi élet volt, igaz ember, igaz kommunista és igaz építész élete. Olyan emberé, aki komolyan vette azt, amit csinált. Halála súlyos veszteség a magyar építésztársadalomnak, még súlyosabb Dunaújvárosnak, annak a városnak, amelynek Weiner Tibor a szülőatyja. Ennek a városnak a fejlődése mindig az ő nevéhez fog fűződni, hiszen azok [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/29/117-eve-szuletett-weiner-tibor/</link>
<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 09:17:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros oda-vissza</title>
<description>Sztálinváros városnév megváltoztatása már a forradalom kitörése előtt felmerült, de a beígért hangzatos &#8220;demokratikus&#8221; vitát már elsodorták az események. Részlet az 1956. október 23-án megjelent Sztálinváros újságban megjelent Sándor András &#8220;A Petőfi-körről&#8221; című cikkből Még akkoriban, a júniusi időkben megindult az ilyen irányú mozgás Sztálinvárosban is. Innen is, onnan is hangok hallatszottak, melyek sürgették a Petőfi-körhöz hasonló vitafórum megteremtését, szinte ennek a nyomásnak volt valamelyes eredménye a Fáklya-klub megszületése is. A legkonkrétabb megnyilvánulási forma azonban a volt népi kollégisták találkozója [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/28/sztalinvaros-oda-vissza/</link>
<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 15:20:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Büszkeségünk – Dunapentele</title>
<description>Zala &#8211; 1951. október 21. Büszkeségünk &#8211; Dunapentele AZ ÚJ VÁROS Úgy érkezett ide az ember,  hogy előbb végigjárta a Duna-partot. Keresett alkalmas hely után, kutatott, mint ősei több mint ezer esztendővel. De az ő látóköre már szélesebb; sokkal messzebb lát, előre, a jövőbe. Azért is, mert vele vannak a jövő küldöttei, a szárba szökkent jövő országának segítő követői, akik hat és fél évvel ennek előtte szuronnyal nyitottak utat a szabadságnak és most műszerrel a kezükben jöttek segíteni a természet [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/26/buszkesegunk-dunapentele/</link>
<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:53:04 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>