<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 16:53:44 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Az egyenes út</title>
<description>Friss Ujság &#8211; 1949. november 30. Az egyenes út a legjobb &#8211; így tanították az elmúlt világban azok, akik a leggörbébb utat is jónak tartották, ha az a dolgozók kizsákmányolásához és elnyomásához vezetett. Pusztulásuk után azonban a magyar dolgozó nép végre valóban ráléphetett a legjobb útra, a legegyenesebb útra &#8211; a szocializmus útjára. Egyenes utunk a hároméves terven keresztül vezetett az ötéves terv felé s az út mentét nagyszerű alkotások, a nép országának alkotásai szegélyezik. A szocializmus felé vezető út [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/04/az-egyenes-ut/</link>
<pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:52:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvence 2024 – első forduló</title>
<description>Ha december, akkor DUNAÚJVÁROS KEDVENCE SZAVAZÁS! Év végéhez közeledve idén is keressük meg együtt Dunaújváros Kedvenceit! Legyen szó kulturális intézményről, kedvenc sarki lángososról, egy remek szórakozóhelyről, sportcsapatról, vagy akár helyi nevezetességről, látnivalóról, baráti társaságról, közösségről. Szinte biztos, hogy neked is van ilyen, amit/amiket, vagy akit/akiket szívesen ajánlanál a többiek figyelmébe. Ugye neked is van Dunaújvárosban KEDVENCED? Első fordulóban december 13-án este 9 óráig várjuk az ajánlásokat, akár többet is! A beküldött javaslatok közül második körben kategóriákba rendezve már csak az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/12/02/dunaujvaros-kedvence-2024-elso-fordulo/</link>
<pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:40:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát november!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 novemberében: 2024. november 30. Emlékezés a kitelepítettekre 2024-es megemlékezésen elhangzott beszéd /2024 2024. november 27. Katasztrófafilmek górcső alatt Katasztrófafilmek a meteorológus és a tudomány szemével /2024 2024. november 26. Művészi alkotások az Arany Csillag szállodában Értékek a város megnyíló szállodájában és környezetében /1954 2024. november 25. DUNAÚJVÁROS Városunk új neve /1961 2024. november 24. Hová mégy, Kati? Az akkor még 14 éves Abonyi Katalinról /1967 2024. november 24. Ehhez több kell, mint a zene szeretete… Tóth Ottóról [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/30/viszlat-november-5/</link>
<pubDate>Sat, 30 Nov 2024 19:42:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Emlékezés a kitelepítettekre</title>
<description>Várostörténeti kutatásaim során talán a legszomorúbb események közé tartoznak az 1950-ben végrehajtott kitelepítések. Ezek nem kerültek címlapra, a korabeli propagandasajtó természetesen igyekezett eltitkolni minden ezzel kapcsolatos információt, a hírek ebben az időben inkább a városunkba érkező szovjet sztahanovistákról szóltak, akik az általuk bemutatott munkamódszerrel próbálták felgyorsítani az építkezés amúgy is feszített tempóját, de a jelenlegi történelemkönyvek is csak érintőlegesen említik történelmünk egyik legborzasztóbb tisztogatását. Kérem engedjék meg, hogy röviden felidézzem a történteket, és az ehhez vezető események sorozatát. Dunapentelén, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/30/emlekezes-a-kitelepitettekre/</link>
<pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:25:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Katasztrófafilmek górcső alatt</title>
<description>Megszámlálhatatlan mennyiségű film próbálja feldolgozni az előttünk álló kellemetlen következményekkel járó éghajlatváltozás. Tudományos fantasztikum, valóságos veszélyforrások, már érezhető, észlelhető jelek. A THEEG youtube csatornán Laza Bori meteorológusként a katasztrófafilmekből szemezgetve, 1-1 jelenetet vesz górcső alá és a tudomány oldaláról próbál minket elkalauzolni a filmgyárakból ránk zúduló tartalmak között. Bori a Széchenyi István Gimnáziumban koptatta a padokat, legutóbb pedig épp a napokban tartott előadást a pályaválasztás előtt álló fiataloknak. Laza Bori a Széchenyi István Gimnázium öregdiákja fotó: Laza Bori facebook oldala [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/27/katasztrofafilmek-gorcso-alatt/</link>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2024 10:54:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Művészi alkotások az Arany Csillag szállodában</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1954. november 30. ÁTADTÁK RENDELTETÉSÉNEK SZTÁLINVÁROS LEGSZEBB ÉPÜLETÉT A tanácsválasztás előestéjén Sztálinváros új intézménnyel gazdagodott. Pénteken megnyílt az Arany Csillag szálló és étterem, amely új fénnyel ragyogja be Sztálinváros főútvonalát. A magyar vendéglátóipar fejlődésének jelentős állomása a sztálinvárosi Arany Csillag kapunyitása. Megnyílt Sztálinvárosban az Arany Csillag szálloda A háromemeletes, modern épületben 96 szoba, 117 ággyal áll a vendégek rendelkezésére. A szobák nagy részéhez fürdőszoba tartozik, mindenütt beépített szekrény, külön mosdófülke, előtér szolgálja a vendégek kényelmét. Gyönyörűek a szálloda [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/26/muveszi-alkotasok-az-arany-csillag-szallodaban/</link>
<pubDate>Tue, 26 Nov 2024 19:37:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>DUNAÚJVÁROS</title>
<description>Irodalmi Ujság &#8211; 1961. november 15. Vajon mikor lesz Sztálinvárosból megint Dunapentele? Úgy véljük, a magyar nép is elérkezettnek láthatná az időt egy kis spontán megmozdulásra ebben az irányban. Buzdítást meríthetne erre abból is, hogy forma szerint Oroszországban végleg leszámoltak a személyi kultusszal&#8230; Az Irodalmi újságvezércikkéből, 1961 nov. 1. Sztalingrádot a &#8220;Pravda&#8221; szerint átkeresztelték Volgográddá. Két más várost is érint a sztalintalanítás [a Szovjetunióban]: a dél-szibériai Sztalinszk-ot, mely ezentúl Novojekuznyeck-nak tisztelendő, s az ukrajnai Sztalino-t, mely mostantól fogva Donyeck névre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/25/dunaujvaros-6/</link>
<pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:26:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hová mégy, Kati?</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1967. január 31. Hová mégy, Kati? Tegnap, amikor a Dózsa Filmszínházban először mutatták be Herskó Anna és Vass Éva Hová mégy&#8230;? című kisfilmjét, talán senki sem vette észre a nézőtéren ünneplő kis társaságot, Abonyiékat. Érthető, hiszen a közönség a filmre figyelt, mely napjaink nevelési problémái közül az egyik legérdekesebbhez, a gyermek tanulmányi túlterheléséhez nyúlt. Igaza van a film szerzőinek: a mai gyerekek jó része túlterhelt. Ám hozzáteendő, hogy a másik véglet, a szabadosság sem ritka és elhanyagolható [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/24/hova-megy-kati/</link>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2024 17:37:36 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ehhez több kell, mint a zene szeretete…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. november 24. Ehhez több kell, mint a zene szeretete&#8230; Felvonulások, tömeggyűlések idején, protokolláris jellegű ünnepségeken, temetések alkalmával szoktunk találkozni a városi fúvószenekarral vagy pontosabban: az önkéntes Tűzoltózenekarral. Legtöbbünket gyerekkori emlékek irányítanak, amikor a mozgalmi dalokat, a pattogó indulókat hallva ez a kifejezés merül fel bennünk: &#8220;rezesbanda&#8221;’, még csak kicsinylő hangsúly sem kíséri a szót. Ám, ha szimfonikus zenekarral kell összehasonlítást tenni többnyire legyintés kíséri a fúvószenekart. Nos, ebben a legyintésben igen sok igaztalanság rejlik, igazság csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/24/ehhez-tobb-kell-mint-a-zene-szeretete/</link>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:36:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>