<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 10:22:40 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Könyv a kultúra terjesztésének legáltalánosabb formája</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. szeptember 28. 7 518 könyvtári tag 43 százalék munkás olvasó 2 és fél év alatt 7 millió forint forgalom a könyvesboltban József Attila Könyvtár 2023 fotó: Gallainé Nagy Erzsébet / Gallaifotó a könyv a kultúra terjesztésének legáltalánosabb formája A könyv a kultúra terjesztésének ma is a legáltalánosabb formája. Erről tanúskodnak városunk könyvtári adatai. Könyvtárainkban közel 80 ezer kötet áll az olvasók rendelkezésére, s bár a legnagyobb könyvtárak, a József Attila Könyvtár és a Vörösmarty Könyvtár ideiglenes [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/05/konyv-a-kultura-terjesztesenek-legaltalanosabb-formaja/</link>
<pubDate>Thu, 05 Sep 2024 10:22:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Együtt a Barátság II-ért!”</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1970. július 19. &#8220;EGYÜTT A BARÁTSÁG II-ÉRT!&#8221; &#8220;Hatásuk magával ragad&#8221; &#8211; mondta Czebe János lángvágó, célozva az üzem kiszeseinek védnökségükben megnyilvánuló lelkesedésükre. Szimbólum, s egyben jelentős gazdasági tényező a Barátság Kőolajvezeték nemzetközi érrendszere. A Volga-menti Kujbisevből indul ki és a Szovjetunió nyugati határánál, Mozirtnál ágazik el. Déli szárnya hazánkba és Csehszlovákiába szállítja a kőolajat, az északi pedig Lengyelországba és az NDK-ba, így érthető, hogy a KGST nemzetközi kooperációjában igen nagy fontossággal bír. Hazánkba 1968-ban kétmillió tonna [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/04/egyutt-a-baratsag-ii-ert/</link>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:17:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Volt egyszer egy…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1984. november 13. Micsoda akció volt annak idején a dunaújvárosi úttörővasút építése! Az egész országot felcsigázta, irányvonatok indultak mindenhonnan, ahol nélkülözhető, és itt felhasználható vasúti alkatrész volt, s az építkezéshez miniszteri biztost neveztek ki. A dunaújvárosiak pedig számlálhatatlan óra társadalmi munkával építettek töltést, szereltek síneket, míg 1958. május elsején elindult az első, még a gőzös &#8220;Muki&#8221; vontatta szerelvény&#8230; Hogy aztán nem egészen 11 év után megálljon a &#8220;forgalom&#8221; az országos hírű kisvasúton. Előbb a végállomás mellett szakadt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/04/volt-egyszer-egy/</link>
<pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:13:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Muki, az elpusztíthatatlan</title>
<description>Felújítás pillanatai 2014 év elején /Fotók: Ady Géza Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2014. július 2. Állomás születik Fontos alapok. Kedden reggel a Hild szakközépiskola első évfolyamos kőműves tanulói kezdték meg Muki állomáshelyének kialakítását. A legendás kisvonat a Vasmű útra költözik majd Dunaújváros (szsz) &#8211; A tervek szerint augusztus második felében már új állomáshelyén köszönthetik rajongói Mukit, a várostörténet részévé lett kisvonatot. A májusban született önkormányzati döntés értelmében a széles városi összefogás eredményeként újjászülető, a maga nemében számos tekintetben egyedülálló kisvonat, Muki, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/03/muki-az-elpusztithatatlan/</link>
<pubDate>Tue, 03 Sep 2024 19:16:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros harmadik középiskolája</title>
<description>1974 &#8211; Jövőre már tanulnak benne A Castrum városrész legészakibb részén szinte szemlátomást emelkedik és formálódik a jövendő közgazdasági szakközépiskola és kollégium a Fejér megyei Tanács Építőipari Vállalata dolgozóinak keze nyomán. Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1974. június 28. 1974 &#8211; Épül a harmadik középiskola A Castrum városrész &#8220;erődjét&#8221; északon lezáró új szakközépiskola formája lassan kibontakozik a Római körút ívének bal oldalán. Városunk harmadik középiskolája &#8211; a kivitelező Fejér megyei Építőipari Vállalat dolgozóinak munkája nyomán &#8211; rövidesen &#8220;tető alá&#8221; kerül. Dunaújvárosi Hírlap [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/02/dunaujvaros-harmadik-kozepiskolaja/</link>
<pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:26:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Új tanév</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. szeptember 1. ÚJ TANÉV Készülődés az iskolába Mint minden kezdettől, ami egy következő szakaszt nyit akár egyetlen ember, akár a közösség életében, többet, jobbat várunk az előzőeknél. Bizakodva vágunk neki, azzal az elhatározással, hogy a sikerért megteszünk mindent, ami rajtunk múlik. Ma már csöppet sem meglepő azt hallani, hogy Dunaújvárosban szinte minden családot közvetlenül érint a tanévkezdés. Hogy majdcsak mindenki tanul, gyermekek és felnőttek ezrei járnak általános iskolába, ismerkednek valamelyik szakmával, készülnek az érettségi évére. Mégis, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/01/uj-tanev/</link>
<pubDate>Sun, 01 Sep 2024 09:45:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát augusztus!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 augusztusában: 2024. augusztus 31. Sztálinvárosban Látogatóban a városban /1955 2024. augusztus 31. Kánikulában Forró üzem /1971 2024. augusztus 31. A város második középiskolája Elkészült a II. számú Gimnázium és Szakközépiskola /1969 2024. augusztus 29. Közösen a közművelődésért Az idén 50 éve átadott művelődési otthon indulásáról /1975 2024. augusztus 29. Így készül az írógép Munkában a MOM dunaújvárosi gyára /1979 2024. augusztus 25. A mi Sztálinvárosunk 10 éves városunk /1960 2024. augusztus 21. Csapolás Az első, konverterben gyártott [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/viszlat-augusztus-5/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 16:52:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosban</title>
<description>Tisza Cipő &#8211; 1955. szeptember 9. Korszerű emeletes lakóházak Sztálinvárosban /1953 fotó: MTI/Hollenzer Béla SZTÁLINVÁROSBAN Augusztus 31-én, már kora délelőtt izgatottan kérdezgettük Szikszai elvtársat, mikor indul az autóbusz Sztálinvárosba? A válasz nyugodt, biztos: két órakor. Az indulás néhány perces késéssel meg is történt, az út kellemes és hangulatos. Az autóbusz Bánkúti Tóni biztos kezében falja a kilométereket, nemsokára már a Duna-Tisza közében robogunk. Várakozással nézegettünk ki az ablakon, mikor tűnik szemünk elé a város. Az izgalmas kártyacsatában P. Szabó István [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/sztalinvarosban-2/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 15:12:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kánikulában</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1971. augusztus 6. KÁNIKULÁBAN Nagy Imre Gebrovics Mátyás Mosonyi József A fülledt meleg megviseli az ember szervezetét. A hőmérő higanyszála 30 fokig, vagy annál is magasabbra szalad. A legcsekélyebb izommunka is belülről fűti az ember testét. És mégsem lehet megállni. A termelés gépezete nem enged kánikulai szünetet. A megszokottnál is sokkalta nehezebb ilyenkor helytállni ott, ahol az izzó vas és acél hevíti a levegőt. A Dunai Vasmű tizenháromezer dolgozója közül mintegy ezerre tehető azoknak a száma, akik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/kanikulaban/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 14:23:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A város második középiskolája</title>
<description>Hat szárnya lesz az épülő Szakközépiskolának. Három szárny tetőszerkezetét és födémét már elkészítették az építők, csak perlitezni és szigetelni kell. A másik három szárny tetőszerkezete és födémrésze még ebben a hónapban elkészül. A legnagyobb épületrészt téliesítik, ajtókkal, ablakokkal látják el, és december 10-től már központi fűtés adja a meleget az itt dolgozóknak. A téliesített munkahelyen a 26-os Építőipari Vállalat 3-as főépítésvezetősége valamennyi kőművesét foglalkoztatni tudja. /DH 1968.11.15 A 26-os építőipari vállalat dolgozói elvégezték csütörtök estére az épülő szakközépiskola &#8220;A&#8221; épületszárnyának [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/31/a-varos-masodik-kozepiskolaja/</link>
<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 11:47:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>