<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2023 11:00:34 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Vagány Dani a pentelei “forradalmár” naplója</title>
<description>Dunapentelei Hírlap &#8211; 1957. január 9., 12, 29. Hogy miért írok naplót? Roppant egyszerű. Olyan időket élünk, hogy tudomást kell róla szereznie az utókornak is. Remélem, rövidesen nyomdát lát a naplóm, és odakint is megtudják, hogy milyen hősök voltunk mi. Egyszóval nem akarok linkelni, a való igazat írom. Október 24 Nagyot fordult a szerencse kereke. A lábam már egészen elzsibbadt a sok &#8220;guggolástól&#8221;. 1945-ben a Stanci néni (akinek a papagája mindig azt kiabálja, hogy kitartás) azt mondta a nagybátyámnak a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/04/vagany-dani-a-pentelei-forradalmar-naploja/</link>
<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 11:00:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A munkásművelődés új központja Dunaújvárosban</title>
<description>Népszava &#8211; 1974. november 5. Épülő/bővülő római városrész és az új Munkásművelődési Központ /1975 Együttes erőből közös fenntartással A munkásművelődés új központja Dunaújvárosban Amikor 1968-ban felmérést készítettek Dunaújvárosban a munkásművelődés helyzetéről, ismét bebizonyosodott, amit már korábban is tudtak: kevés a városban a művelődési intézmény. A Bartók Béla Művelődési Ház nagytermével és mintegy öt klubszobájával, továbbá kinn a város szélén, a Vasmű bejárata melletti nagyterem, valamint a Garzonházban létesített, úgynevezett Művelődési Központ, amely egy nagyobb és négy kisebb szobájával inkább csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/04/a-munkasmuvelodes-uj-kozpontja-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:05:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nyitás előtt a Munkásművelődési Központ</title>
<description>Üst &#8211; 1974. szeptember 27. BEMUTATJUK Nyitás előtt a Munkásművelődési Központ A Munkásművelődési Központ és Könyvtár várhatóan másfél hónap múlva nyitja kapuit. Folyosóit, gyönyörű termeit már eddig is sokan bejárták érdeklődők, akiket a Központ vezetői meghívtak; legutóbb, szeptember 20-án üzemi szakszervezeti bizottsági titkárok tekintették meg. Mi is őket kísértük végig &#8220;szemlén&#8221;. Molnár Andrásné, a Központ igazgatója szakavatott idegenvezetőként kalauzolt emeletről emeletre, teremből terembe. Néhol frissen felkent Vilupál szúró szaga marta a szemünket, de ez nem zavarta a csoportot &#8211; egyik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/04/nyitas-elott-a-munkasmuvelodesi-kozpont/</link>
<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 07:54:43 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ünnep</title>
<description>Ország-Világ &#8211; 1976. november 3. Nekem elhiheti: hibádzik az &#8220;anyakönyvi kivonat&#8221;, mert a város évfordulóuljához köti a Vasmű születését is. Tavaly még az ünnepi beszédekben is úgy mondták: Dunaújváros 25. évfordulója egyidős a vasműjével. Pedig ez a Vasmű 1951-ben született, amikor november 7-e tiszteletére először itt, a szürkevas-öntödében ebből a névtelen kupolóból először csapoltak nyersvasat. Első öntéséből Bosnyák Gyula, az öntöde művezetője megmutatja a tűzlávát csurgató kupolát, aztán a róla készült fényképet. &#8211; Így igaz, ahogy alája írtam: &#8220;ország-világ előtt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/03/unnep/</link>
<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:07:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A piszton, a fuvola, a klarinét és társaik</title>
<description>Dunaferr &#8211; 1995. június 9. A zenekedvelő elektrikus A piszton, a fuvola, a klarinét és társaik &#8211; A piszton a trombitához hasonló hangszer, de dugattyús és nem billentyűs. A pisztonnak magasabb a hangszíne, kimondottan tánczenekarban használható &#8211; magyarázza Várnai Gyula az olyan emberek lendületével, akiknek a zene sokat jelent. Majdnem mindent. &#8211; A háború előtt kezdtem zenélni Borsod megyében, Ormospusztán. A bátyám katonazenész volt és rábeszélt a tanulásra. Akkor fuvolázni tanultam. Amikor befejeztem az iskolát, kevés volt a munkahely, így [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/03/a-piszton-a-fuvola-a-klarinet-es-tarsaik/</link>
<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 08:05:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“…óriási dolgok kezdődtek meg”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. október 30. Már csak 12 nap van a megnyitóig &#8220;&#8230;óriási dolgok kezdődtek meg&#8221; Mostanában sokan és gyakran látogatnak ki a Vidám Parkba. Nem csoda, hisz ott a jégpályabővítés befejező munkálatait láthatják. Olyasmi valósul meg most városunkban, amire eddig vidéken még nem volt példa: szabványos méretű, nemzetközi mérkőzések lejátszására alkalmas műjégpálya épül. Avatására a jövő vasárnap kerül sor. * * * A dunaújvárosi gyerekek az elmúlt években nagyon megkedvelték a korcsolyázást, a jeges sportokat. De mivel sokan [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/02/oriasi-dolgok-kezdodtek-meg/</link>
<pubDate>Thu, 02 Nov 2023 19:49:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát október!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2023 októberében: 2023. október 31. Dallam Klub 2400 – Beretka Ádám Beretka Ádám új videója /2023 2023. október 31. Banda kultúrák V: A Latin Kings New York-ban és a banda szokásai TYCS videósorozatának új része /2023 2023. október 30. Utolsó simítások az Én és a nagyapám című filmen Hamarosan a mozik műsorán /1954 2023. október 30. A békemű dolgozói tettekkel tanúsítják: városuk méltó Sztálin nevére Névadás előtt /1951 2023. október 29. 117 éve született Weiner Tibor Weiner Tibor [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/31/viszlat-oktober-4/</link>
<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 19:41:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Banda kultúrák V: A Latin Kings New York-ban és a banda szokásai</title>
<description>Új résszel, folytatással jelentkezett Kópis Dávid, TYCS csatornája. A Banda kultúrákkal foglalkozó tematikus videósorozatában a Latin Kings világát ismerhetjük meg jobban, részletesebben. Öveket becsatolni, irány New York! A sorozat korábbi részei: Banda kultúrák: A Latin Kings eredete és története #4 Banda kultúrák: A Crips és a Bloods szokásai #3 Banda kultúrák: A Bloods eredete és néhány hozzájuk köthető rapper #2 Banda kultúrák: A Crips eredete és néhány hozzájuk köthető rapper #1 Ha tetszett, érdekel a téma, iratkozz fel a TYCSVLOG [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/31/banda-kulturak-v-a-latin-kings-new-york-ban-es-a-banda-szokasai/</link>
<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:48:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Utolsó simítások az Én és a nagyapám című filmen</title>
<description>Én és a Nagyapám a Színház és Mozi címlapján /1954.07.02. Színház és Mozi &#8211; 1954. október 29. Lapunk hasábjain sok és sokféle riport jelent már meg az &#8220;Én és a nagyapám&#8221; című új magyar filmről. Most, hogy az utolsó simítások vannak hátra, megszólaltatjuk minden film elsőszámú alkotóját, a rendezőt. Mit is jelentenek ezek az utolsó simítások? Először is erre kérünk feleletet a rendezőtől, Gertler Viktortól. &#8211; A filmet összevágtuk, tehát az utolsó kockát is felvettük már. Most következik az aláfestő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/10/30/utolso-simitasok-az-en-es-a-nagyapam-cimu-filmen/</link>
<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 20:17:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>