<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 20:22:49 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Ezrek köszöntötték Dunaújvárosban Tito és Kádár elvtársat</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1964. szeptember 15. Ezrek köszöntötték Dunaújvárosban Tito és Kádár elvtársat Joszip Broz Tito elnök és kíséretének tagjai hétfőn városunkba látogattak. Részt vett a látogatáson Kádár János, az MSZMP Központi Bizottságának első titkára, a kormány elnöke, Gáspár Sándor, az Elnöki Tanács helyettes elnöke, az MSZMP Politikai Bizottságának tagja és Erdélyi Károly külügyminiszter-helyettes. Tito Magyarországon A város határában diadalkapu fogadta a vendégek kocsisorát, majd a magyar és jugoszláv zászlókkal fellobogózott utcákon a város lakóinak ezrei köszöntötték az érkezőket. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/14/ezrek-koszontottek-dunaujvarosban-tito-es-kadar-elvtarsat/</link>
<pubDate>Sat, 14 Sep 2024 20:22:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A brigádok munkájának tapasztalatai a Sztálin Vasmű építkezésein</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1952. június 1. A brigádok munkájának tapasztalatai a Sztálin Vasmű építkezésein Szovjet gyártmányú gépekkel rendezik a talajt a vasmű építésén. A DT-54A Sztalinyec lánctalpas erőgéppel vontatott földnyesőt (szkréper) mozgatnak. /1951 fotó: MTI/MAFIRT A magyar építőipar néhány év alatt kisiparból nagyiparrá nőtt. Egyre több gép jelent meg: korszerű ekszkavátorok, toronydaruk, szállítószalagok, nagyteljesítményű betonkeverők. A feladatok évről évre növekedtek. Építőiparunk olyan hatalmas megbízatásokat kapott, mint a Sztálin Vasmű és a terv többi nagy alkotásának felépítése. Ugyanakkor tízezrével áramlottak ebbe [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/13/a-brigadok-munkajanak-tapasztalatai-a-sztalin-vasmu-epitkezesein/</link>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2024 18:47:17 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kortárs művészet Dunaújvárosban II.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. április 8. Nyilvános ajánlattétel II. &#8220;Hogy a polgár mit kezdjen az élménnyel, azt nem írhatjuk elő&#8221; &#8211; mondja a művészettörténész Dunaújváros (Fehérvári Tamás) &#8211; Szombati Mű-Tár mellékletünk folytatásaként közöljük a Szoboszlai János művészettörténésszel készült e-mail-interjú második részét. &#8211; Tehát ebben a nem éppen toleráns és segítőkész közegben készült el a művészeti koncepció. Melyek voltak a leglényegesebb elemei? &#8211; Egyrészt hogy nem lehet idegen testként, a város szellemi életét figyelmen kívül hagyva dolgozni. Ezért minden dunaújvárosi művésznek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/13/kortars-muveszet-dunaujvarosban-ii/</link>
<pubDate>Fri, 13 Sep 2024 07:17:56 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kortárs művészet Dunaújvárosban I.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. április 6. &#8220;A kortárs művészetet azok hivatottak definiálni, akik felelős beosztásban vannak.&#8221; (Szoboszlai János művészettörténész) A kortárs képzőművészet ugyanúgy megakasztja a szokásos sémákban való gondolkodást, mint St. Auby Tamás a kiállítótér közepére vetett installációja a szabad mozgást. A befogadó feladata azonban nem az akadály kikerülése, hanem a probléma feloldása, megoldása&#8230; Fehérvári Tamás Fehérvári Tamás esztéta Dunaújvárosban született 1976-ban. Tavaly végzett a Pécsi Tudományegyetemen, ahol esztétikát tanult. Tímár Katalin művészettörténész felkérésére vett részt vitavezetőként az ICA-programban, ahol [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/12/kortars-muveszet-dunaujvarosban-i/</link>
<pubDate>Thu, 12 Sep 2024 17:33:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunai Vasmű, II. sz. Rendelőintézet</title>
<description>A Dunai Vasmű mintegy 150 milliós költséggel járult hozzá egy új, nyitott rendszerű üzemi rendelőintézet építéséhez. A negyedik ötéves tervben szeretnék előkészíteni az intézményt, s elsősorban pályaalkalmassági, munkaegészségügyi és munkapszichológiai vizsgálatokat végeznek majd benne. Esti Hírlap &#8211; 1971. június 22. Műszaki Tervezés &#8211; 1971. augusztus Dunai Vasmű, II. sz. Rendelőintézet Tömegmodell Generáltervező: LAKÓTERV Építész: SPIRÓ ÉVA Szerkezettervező: CZENTHE ZOLTÁN Ép. technológia: DR. LENKEY PÉTERNÉ Gépészet: SZABADOS GYÖRGY, KURUCZ LÁSZLÓ, VÁRADI TAMÁS, BALOGH PÁLNÉ ÜI, terep-, kert: M. BALÓ BORBÁLA Organizáció: [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/10/dunai-vasmu-ii-sz-rendelointezet/</link>
<pubDate>Tue, 10 Sep 2024 19:23:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A terek szobrai, szobraink tere</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. szeptember 8. A terek szobrai, szobraink tere Szöllőssy Enikő: Lemezplasztika Dunaújvárosi acélszobrok Sétáink közben, egy-egy téren szobrot, szobrokat látunk. A szobor magára vonja figyelmünket, s önkéntelenül a szobor hatása alá kerülünk. Lehet, hogy csak valamilyen felfoghatatlan állapotba. De ha tovább nézzük, körüljárjuk s mélyebben elgondolkodunk a szoborról, környezetéről, a kettő viszonyáról s mindarról, ami bennünk végbemegy, e hatás jellege világosabb, a jelentése érthetőbb lesz számunkra. A szemlélődés nyomokat hagy bennünk. Ha jó a szobor és azt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/09/a-terek-szobrai-szobraink-tere/</link>
<pubDate>Mon, 09 Sep 2024 10:50:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>1 nap Sztálinvárosban</title>
<description>Kohászok Lapja &#8211; 1958. szeptember Riportereink jelentik: EZEN A SZEPTEMBERI NAPON opálos fényben tündököl a szépülő város és az épülő vasmű. Az üzemi-városi zöldövezetek smaragdként csillognak a hatalmas épületkockák színes tengerében. Lágy, dunai szél suhan át a lombkoronákon &#8211; most Sztálinvárosba is beköszönt az ősz&#8230; A gyárkapu tövében magasodó irodaház harmadik emeletén nagy a sürgés-forgás a szakszervezeti bizottság helyiségeiben. Szalai elvtárs, az sz. b. elnöke egyiptomi vendégeket vár. De míg jönnek a vendégek, az ÜST szerkesztőjével, Hiller Istvánnal és Szalai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/09/08/1-nap-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Sun, 08 Sep 2024 17:56:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>