<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 16:36:45 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Ehhez több kell, mint a zene szeretete…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. november 24. Ehhez több kell, mint a zene szeretete&#8230; Felvonulások, tömeggyűlések idején, protokolláris jellegű ünnepségeken, temetések alkalmával szoktunk találkozni a városi fúvószenekarral vagy pontosabban: az önkéntes Tűzoltózenekarral. Legtöbbünket gyerekkori emlékek irányítanak, amikor a mozgalmi dalokat, a pattogó indulókat hallva ez a kifejezés merül fel bennünk: &#8220;rezesbanda&#8221;’, még csak kicsinylő hangsúly sem kíséri a szót. Ám, ha szimfonikus zenekarral kell összehasonlítást tenni többnyire legyintés kíséri a fúvószenekart. Nos, ebben a legyintésben igen sok igaztalanság rejlik, igazság csak [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/24/ehhez-tobb-kell-mint-a-zene-szeretete/</link>
<pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:36:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hajótemető</title>
<description>Esti Hírlap &#8211; 1963. november 23. HAJÓTEMETŐ AZ UTOLSÓ ÚT &#8211; VASBÁLNA A PARTON &#8211; RÉGI MESTEREK REMEKEI Öt, Dunán született, Dunán megöregedett hajót adtak át a végrehajtó vállalatnak intézkedés végett. A vállalatot így hívják: KAV. Teljes nevén: Kohászati Alapanyagellátó Vállalat. Többet erről nem is kell mondani. Az acél alapanyaga az ócskavas&#8230; A KAV arra kérte az átadó vállalatot, a MAHART- ot, hogy az alapanyagot &#8211; a Kékest, a Rábát, a Berettyót, a Győzelmet és a többi hajdani, erős, szép [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/23/hajotemeto/</link>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2024 13:27:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kölyök</title>
<description>Filmvilág &#8211; 1959. november 1. KÖLYÖK ÚJ MAGYAR FILMVÍGJÁTÉK Nemcsak a cím ismerős (Chaplin filmje után illetlen dolog használni, még névelő nélkül is), hanem a figura és némely szituáció is. Borbála elődjeit jól ismerjük az irodalom, színpad és a film világából egyaránt. Hol Cilikének hívták, hol Tacskónak, de megjelent férfi alakban is nemegyszer. Irodalomtörténeti fejtegetésekbe is bocsátkozhatnánk és Eulenspiegelt is emlegethetnénk. Ez azonban nagyképűség lenne, elégedjünk meg azzal, hogy a Kölyök nagymúltú család sikeres tagja, akit melegen üdvözlünk, mert mindezek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/23/kolyok-2/</link>
<pubDate>Sat, 23 Nov 2024 11:05:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Felszentelték Dunaújváros templomát</title>
<description>Hírhozó &#8211; 2008. december 4. Krisztus Király templomunk 2004-ben fotó: Horváth Tamás Tizenhat esztendei építés után, idén november 22-én szentelte fel Spányi Antal székesfehérvári püspök a dunaújvárosi templomot. A volt szocialista iparváros hívő lakói az Óvárosnak nevezett egykori Dunapentelére jártak templomba. Mára lényegesen megváltozott a település arculata &#8211; egyre inkább lelki értelemben is: a város központi helyén lévő Krisztus Király templom emberhez méltó hely a rendezett, tágas, tiszta városban. Félrenevelt város papja vagyok&#8230; Takács Nándor püspök 1992. november 20-án helyezte [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/22/felszenteltek-dunaujvaros-templomat/</link>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2024 20:29:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mai magyar festészet – 1962-ben</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1962. július 24. Mai magyar festészet Pénteken nyílt meg mai magyar festészetünk alkotásainak egy kisebb kiállítása a Bartók Béla Művelődésházban. Legjobb művészeink néhány alkotását láthatjuk itt, amelyek 1950-től kezdve egy-egy képpel képviselik minden év művészi termését. Sétáljunk végig a kiállításon, és nézzük meg, mit tartogat számunkra? Az első kép, mely szemünkbe ötlik, Barcsay Jenő kompozíciója, mely végtelen egyszerűségével, a fehér házfal, a barna alak és a barna környezet leszűkített színskálájú és mégis kifejező harmóniájával, joggal vonja magára [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/22/mai-magyar-festeszet-1962-ben/</link>
<pubDate>Fri, 22 Nov 2024 11:09:46 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Novemberek</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1985. november 5. Minden hónapban vannak jeles napok, de leginkább talán a november bővelkedik ezekben. A nagy októberi szocialista forradalom évfordulójához kapcsolódva ekkorra időzítették városunkban is az avatások, átadások ünnepi eseményeit. A városépítés kezdetén különösen így esett: nem volt év, hogy valami fontos beruházás, építkezés ne akkor fejeződött volna be. Ezek közül emlékezünk néhányra összeállításunkban. 1951 Szikraesős névadás Kivételes nap volt 1951. november hetedike, mert ritkán fordul elő, hogy két miniszter is megtisztelje látogatásával Sztálinvárost. Már Sztálinvárost, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/11/21/novemberek/</link>
<pubDate>Thu, 21 Nov 2024 18:23:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>