<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 08:14:22 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Tavaszi szokások</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1965. április 16. Tavaszi szokások ITT A HÚSVÉT! Az ember, ha kíváncsi rá, felüti a naptárt és megnézi, melyik hónap melyik napjára esik Húsvét. Nem kell tudni a szabályt: húsvétvasárnap a tavaszi napéjegyenlőséget követő holdtölte utáni első vasárnap. S ahhoz sem kell kinyitni a lexikont, vagy az illemkódexet, hogy megtanuljuk, mit csinál egy valamirevaló fiatalember húsvéthétfőn &#8211; tudjuk anélkül is. Hogy honnét? Belenőtt az ember. Megtanulta mint a járást, vagy mint a reggeli, esti fogmosást. A lányok [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/tavaszi-szokasok/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 08:14:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Régenvolt rítusaink</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1993. április 9. Húsvétolás Magyarországon Régenvolt rítusaink Grafikusként, a népművészet jelrendszerén át ismerkedett meg Molnár V. József a szakrális néprajzzal: évtizedek óta kutatja a máig periférikusan kezelt tudományágat. Kutatja, de nem hagyományos módon &#8211; ő a &#8220;terepen&#8221; dolgozik, a máig élő hagyományok páratlan ismerője. Kutatói munkássága mellet &#8211; Vázlat a természetes modellezéshez című dolgozatát az évkör rítusairól szóló enciklopédikus igényű munka követte &#8211; folyamatosan terjeszti is kutatási eredményeit: népfőiskolákon, ismeretterjesztő sorozatokon beszél egyedi &#8220;molnárvés&#8221; stílusban egy valahai [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/30/regenvolt-ritusaink/</link>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 06:58:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 23. rész</title>
<description>– 23. rész – Az egyik a Beketov-cirkusz volt, a mai Fővárosi Nagycirkusz elődjeként és annak a helyén; a másik a mutatványos sor végén; pontos nevét nem tudom, de ez Népcirkusz féle volt. Természetesen olcsóbb helyárakkal. Ennek voltak szereplői a Czáják, a Gerard, a Jancsi bohóc, meg különböző artisták. Apámat ez vonzotta legjobban, mert ő igen szerette a birkózást. Mivel maga is keménykötésű emberke volt, ezt a sportot tartotta a legelsőnek, no meg a vadászatot, annak is az agyaggalamb lövészetét. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/29/ugy-ahogy-tortent-23-resz/</link>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:35:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros</title>
<description>Népszava &#8211; 1953. március 29. &#8220;Nem lehet elfelejteni mindazt a segítséget, amit Neki köszönhetünk. Városunk és Vasművünk minden szeglete a nagy Sztálin dicsőségét hirdeti&#8221; &#8211; mondotta Boér Béla elvtárs, Sztálinváros küldötte a budapesti dolgozók gyásznagygyűlésén. Valóban&#8230; 1945-ben Sztálin elvtárs hős katonái vérük hullása árán hozták el a szabadságot a Duna partjára. Sztálin elvtárs legkiválóbb mérnökei, tervezői segítettek kijelölni első szocialista városunk helyét, készítették el nyolchónapi munkával a Vasmű 45 kötetes vezértervét. Szovjet sztahánovisták a Dunai Vasműnél Makszimenko, Zujev és Koba [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/29/sztalinvaros-7/</link>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:19:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ünnepi készülődés</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1963. április 12. Vasmű út /1962 fotó: Fortepan/Építésügyi Dokumentációs és Információs Központ Ünnepi készülődés Nem vagyok vallásos, de a húsvét előtti nagyhetet, családostól együtt szigorúan betartjuk. E hét tudvalevőleg a böjt és a gyász hete. Én is böjtölök, mert a feleségem a húsvéti nagytakarítás miatt nem főz és gyászolok, mert nekem is kell segíteni. És nagyhétfőn megkezdődik a kálváriám. Az első stáció az ablaktisztítás. Ez nem olyan egyszerű, mert a mi ablakaink modernek, ezértnem lehet őket kinyitni.Ki [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/28/unnepi-keszulodes/</link>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 21:11:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 22. rész</title>
<description>– 22. rész – Ennek sejtetésére lehúzta szorosabbra a mellette álló majomember fejére helyezett fekete zsákot, amelyen keresztül még a vak is sejtette, hogy valóban rendkívüli látványosságról van szó, annál is inkább, mert kopott nadrágos és kabátos &#8220;alsó&#8221; felét &#8211; amely &#8220;emberi&#8221; volt &#8211; szabadon, fizetés nélkül meg lehetett tekinteni. Bementünk. Szegény Tagranoff! Amikor lekerült a fejéről a zsák, bizony igyekezett borzasztó pofákat vágni, vicsorgott fintorgott, majomszerűen ugrándozott. Egyesek álmélkodtak a gyönyörűségről, de nekem nem egészen tetszett, mert én tökéletesebb [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/28/ugy-ahogy-tortent-22-resz/</link>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 18:01:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Átadták rendeltetésének a dunaújvárosi levéltárat</title>
<description>A városi levéltárról Alapításának huszonötödik évében új intézménnyel gyarapodik városunk. Levéltár létesül a volt pártház épületének földszintjén. A levéltárjogi, történeti, vagy más értékük miatt megőrzésre érdemes iratok őrzésével, tudományos feldolgozásával megbízott intézmény. Már az ókori keleti népek, egyiptomiak, görögök, rómaiak is ismerték. A görög városállamok, majd a római birodalom bukása után Európában a 10. századtól kezdve találkozunk újból levéltárakkal. Elsőként az egyházi intézmények, feudális uralkodók, földbirtokosok, majd a városok gondoskodtak a számunkra fontos iratok levéltári megőrzéséről. A szocialista országokban, &#8211; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/28/atadtak-rendeltetesenek-a-dunaujvarosi-leveltarat/</link>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 17:34:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 21. rész</title>
<description>&#8211; 21. rész &#8211; Így az én &#8220;Évközi értesítőm a mindennapi iskola I. osztályáról&#8221; Karácsonykor az alábbi képet mutatta: &#8220;Magaviselete&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;. dicséretes Szorgalma&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;. dicséretes Előmenetele&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;..kitűnő Mulasztott&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;.. — félnapot Nem igazolt&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;&#8230; — félnapot Jegyzet: (nem volt semmi megjegyezve) Thuránszky Rezsőné tanító&#8221; A kedves tanító néni felhívta a figyelmet, hogy ezt majd minden szülőnek alá kell írnia, mégpedig az ő neve alatti kipontozott sorban, de hogy semmi gond ne legyen, még egy kis ceruzás keresztet is tett az illetékes sor elé. Nagy örömmel [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/27/ugy-ahogy-tortent-21-resz/</link>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 22:24:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>1919. március 21</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. március 19. Forradalmak Dunapentelén (II.) &#8220;1919. március 21&#8220; 1919. március 21-én kikiáltották a Magyar Tanácsköztársaságot, s ezzel a magyar dolgozó nép kezébe vette a hatalmat. Fennállásának 133 dicsőséges napja Dunapentelén is óriási változásokat hozott. Garbai Sándor és Kun Béla kikiáltják a Tanácsköztársaságot A régi hatalom a Tanácsköztársaság kikiáltását követő napon összeomlott Dunapentelén. A falu életét irányító szervezet a Munkástanács lett, amely már március 21-e előtt egy hónappal megalakult a községben. Élén Gecse Zsigmond cementgyári munkás állt. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/27/1919-marcius-21/</link>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 22:01:29 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején VI.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 20. Hetényi István: A Tanácsköztársaság bukása Emberek&#8230; sorsok&#8230; A külső intervenció és a belső reakció összefogása, túlereje és együttes fellépése 1919. augusztus 1-én a tanácskormányt lemondásra kényszerítette. Három nap múlva román csapatok vonultak be Budapestre. A Magyar Tanácsköztársaságot leverték. Az erről szóló &#8211; Fejérvármegye Hivatalos Lapja augusztus 9-i rendkívüli számában közzétett &#8211; felhíváshoz nincs mit hozzáfűzni. Kiérződik belőle a Tanácsköztársaság iránti gyűlölet, és az a cél, hogy annak minden vívmányát eltörölve, a régi népellenes, kizsákmányoló, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/27/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-vi/</link>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 20:59:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>