<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 21:17:08 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Olimpiásaink Sztálinvárosban</title>
<description>Népsport &#8211; 1952. augusztus 15. Olimpiásaink Sztálinvárosban A HUSZONHÉTHÓNAPOS IFJÚ VÁROS építőinek már sok-sok nagy élményük volt. És rengeteg emlék él még frissen azokban is, akiket most Sztálinváros forgalmas útjain visznek a gépkocsik. Egy új lakóház, új üzem, a kohókból kiömlő vörösen izzó vas &#8211; mind-mind gyönyörű élmény az úttesten állók számára, akik most izgalomtól kipirult arccal tekintenek a kocsik mélyébe, a fehéringes, kéknyakkendős, égszínkék-kabátos látogatók felé. Sebes Gusztáv is hozott magával Helsinkiből egy sereg szívet-lelket boldogító élményt és Papp [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/12/olimpiasaink-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 21:17:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 64. rész</title>
<description>– 64. rész – Az óriáskerék lapátjai rávertek a vízre, a stég még búcsút nyögött, amikor a kiforduló hajófar oldalba nyomta, s a &#8220;Szent László&#8221; elindult az éjszakába. Én meg csak néztem-néztem a kocsink első tengelyén világító lámpát, amely még mutatta lovaink körvonalait, láttam, hogy Pista bátyám már fenn ül a deszkán, de még nem indul. Aztán &#8220;Teljes erő&#8221;-t csengetett az utasítás és jött a válasz. A hajó megremegett. A szívem is. Jobban kezdtek suttogni a habok, már egy tömbben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/12/ugy-ahogy-tortent-64-resz/</link>
<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 19:18:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kedden megkezdi munkáját a folyamatos acélöntőmű</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. április 6. Az idén 60 ezer tonna acélt önt az óriás Negyedik éve folyik a Dunai Vasmű folyamatos acélöntőművének nagyberuházása. A gépek alapozása, a komoly építőmunka 1970 májusában kezdődött, s az idén tavasszal finishez értek a kivitelezők. Az évi 800 ezer tonna folyamatosan öntött bugát előállító két öntőgép, valamint a kiszolgáló létesítmények beruházása 1,1 milliárd forintba kerül. Nem lépjük túl a beruházási előirányzatot &#8211; nyilatkozott lapunk munkatársának Tuboly János, beruházási főosztályvezető. &#8211; A folyamatos öntőmű óriási [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/12/kedden-megkezdi-munkajat-a-folyamatos-acelontomu/</link>
<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 18:58:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 63. rész</title>
<description>– 63. rész – A Frankly-kastély alatt vezetett tovább az állomásra vezető utunk, de itt már az aszfalt véget is ért és megint zötykölődős, kövesút következett, jobb oldalt Nepomuki Szent János szobrával, éppen szemben a Török-kocsmával, amelyhez &#8211; gondolom öregapám nagy bánatára &#8211; a névrokonságon kívül nem volt semmi közünk. Itt aztán letértünk az országútról és a mintegy egykilométeres töltésen, majd a sziget fái alatt érkeztünk meg a hajóállomásra, amely a főnöki lakáson, várótermen kívül egy nagy raktárból állt, óriási, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/11/ugy-ahogy-tortent-63-resz/</link>
<pubDate>Sun, 11 Aug 2024 18:26:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A számtanpélda</title>
<description>Új Szó &#8211; 1953. augusztus 5. Palotai Boris: A számtanpélda A sztálinvárosi Úttörő utcában áll az iskola Az osztályban csend van. Harminc pár szem tapad Margit nénire, aki ott áll a tábla előtt. Csak Kati tekintete futkároz kiváncsian ide-oda. Ha kinéz az ablakon, a széles betonútra lát, amely napról napra növekszik. De ha a folyosó végén lévő ablakon bámul ki, a felszaggatott rétet pillantja meg: naptól pörkölt füvet, odébb meg fakő kukoricaszárakat. Az út szélén vadlapu tányérnagyságú levelei, szamárbogáncsok [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/05/a-szamtanpelda/</link>
<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 17:01:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 62. rész</title>
<description>– 62. rész – Csak iskola lesz, meg tanulás, meg házi feladat, meg csak a vasúttöltés szobányi ecetfás oldala&#8230; &#8211; Na, neked meg mi bajod lett? kérdezte nagyanyám, mert lelkem nagy szomorúsága bizonyára arcomon is meglátszott. &#8211; Olyan képet vágsz, mint akinek nem jutott kenderföld! &#8211; Fáj a szívem, öreganyám mondtam, mert hát akkor csak ennyit tudtam mondani, sem eszem, sem szókincsem nem volt hozzá, hogy lelkem állapotát igazán elmondhassam. Most tudnám, de ennél tömörebben és igazabban talán most sem. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/05/ugy-ahogy-tortent-62-resz/</link>
<pubDate>Mon, 05 Aug 2024 15:54:13 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>