<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2024 10:30:36 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 1. rész</title>
<description>&#8211; 1. rész &#8211; Ajánlom azoknak, akik szerettek, és akiket szerettem&#8230; Mottó: Amikor születtem, nem jeleztek nagyot Messiást mutató különös csillagok, csak az Anyám tudta, hogy királyfi vagyok. (Mécs László) Régi, megmaradt, vagy az idők során újra &#8220;kiváltott&#8221; keresztlevelekből kitűnik, hogy Fekete, Szabó, Nyuli, Török, Zsebeházy, Farkas és Kovács őseim mind-mind penteleiek voltak, de úgy emékezem &#8211; nagyanyám, Kovács Terézia mesélte &#8211; hogy ezekkel a Kovácsokkal nem volt minden teljesen rendben&#8230; Mert történt ugyanis, az 1848-as szabadságharc után, hogy Nagyvázsonyban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/10/ugy-ahogy-tortent-1-resz/</link>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 18:15:42 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Komszomolok Dunapentelén</title>
<description>Népszava &#8211; 1951. február 25. Komszomolok Dunapentelén Mintha ezer és ezer ifjúmunkás ujjongása lobogtatná a vörös és nemzeti színű zászlókat, jönnek a komszomolok. Ezt kiáltják át egymásnak a szembejövő teherautók gépkocsivezetői, erről beszélnek malterterítés közben a kőművesek, ezt csattogja az ácsok kezében a kalapács, ezt zümmögi a transzportőr, mert a szalagon futó téglákkal küldik az örömhírt a lent dolgozók: jönnek a hős komszomolok. A kongresszusi verseny lázában ég az ifjú város. Be akarják bizonyítani a Pártnak hűségüket, ragaszkodásukat, meg akarják [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/10/komszomolok-dunapentelen/</link>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 14:51:05 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy kiállítás köszöntése</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1966. június 17. Egy kiállítás köszöntése A Dunaújvárosi Képzőművészek I. Kiállítása néhány órával lapunk megjelenése után megnyitja kapuit a nagyközönség előtt. Dunaújváros 16 éves múltjában már akadt jónéhány kiállítás, azonban ez, a mostani, jóval több minden eddiginél. Nagyobb izgalommal és örömmel várjuk, mint bármi mást, hiszen az itt kiállító művészek ismerőseink. Itt élnek, ebben a városban &#8211; és most először találkoznak közönségükkel, a dunaújvárosiakkal. Először adnak számot dunaújvárosi tárlaton művészetükről, törekvéseikről. Először mutatkoznak be erényeikkel és hibáikkal. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/09/egy-kiallitas-koszontese/</link>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 10:58:52 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az utolsó dunaújvárosi vízimalom</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. február 3. Az utolsó dunaújvárosi vízimalom Malmok a pentelei Duna-szakaszon, az 1800-as évek végén &#8211; még képeslapra is rákerültek Hogyan, nem tévedés ez? &#8211; vetődhet fel a kérdés a cím olvastán. Nem, valóban nem tévedés, az utolsó &#8211; és egyben az első &#8211; dunaújvárosi hajómalom történetét szeretném elmondani. Dunapentele már Dunaújváros Óvárosa volt 1963-ban, midőn a hajdan híres vízimalmok utolsó maradványát el kellett bontani. A pentelei vízimalmok történetét már sokan megírták, nem velük kívánok vetekedni, inkább [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/05/az-utolso-dunaujvarosi-vizimalom/</link>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:35:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kálnay Adél különös pályakezdése</title>
<description>Magyar Nemzet &#8211; 1996. július 12. Nehéz vidékinek és nőnek lenni Kálnay Adél különös pályakezdése Kálnay Adél: Visszajelzésekre várok Havran Zoltán felvétele Az utóbbi évek talán legkülönösebb írói karrierjét futotta be a Dunaújvárosban élő Kálnay Adél. Szinte nincs irodalmi lap, amely ne közölné írását. Jelen van a Körkép antológiában, díjakat nyert irodalmi pályázatokon, kötetei jelennek meg, 1990 óta az idei könyvhéten már a hatodik, Kövek ideje címmel. Domokos Mátyás ajánlja e könyvet és íróját az olvasó figyelmébe. &#8220;Kálnay Adél a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/02/05/kalnay-adel-kulonos-palyakezdese/</link>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 09:54:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát január!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2024 januárjában: 2024. január 30. Belépés nemcsak tornacipőben! Játék a jégen, tömegsport Dunaújvárosból /1977 2024. január 30. Dallam Klub 2400 – Beretka Ádám Beretka Ádám új dala /2024 2024. január 30. Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál TYCS online zenei műsora /2024 2024. január 25. Kohászbarátság Vasműs külföldi kapcsolatok /1976 2024. január 24. Az aranyérem már ott volt a levegőben Csollány Szilveszterre emlékezve /2000 2024. január 23. Sztálinvárosi pillanatok Csu Te városunk vendége /1956 2024. január [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/31/viszlat-januar-5/</link>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 18:16:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Belépés nemcsak tornacipőben!</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1977. január 25. Belépés nemcsak korcsolyával! A Magyar Televízió és a Magyar Rádió a dunaújvárosi Műjégpályáról 1977. január 30-án vasárnap délelőtt közös műsorral jelentkezik. A műsor szerkesztői Feledi Péter és Gyárfás Tamás a kétórás helyszíni közvetítésben sok kellemes és látványos szórakozást, meglepetést tartogatnak majd a hallgatóknak, nézőknek és a műsorban közreműködőknek egyaránt. A közvetítés 10.03 órakor kezdődik, az egy órás rádiós &#8220;Belépés nemcsak tornacipőben&#8221; műsor keretén belül, majd a műsort 11.00 órakor ugyancsak egy órára átveszi a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/30/belepes-nemcsak-tornacipoben/</link>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 13:47:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Tények, érdekességek, teóriák, melyekről nem biztos hogy hallottál</title>
<description>Készülőben az új adás fotó: TYCSVLOG Igazi csemegével folytatódik TYCS zenei csatornája. Új, két részre bontott műsorában Snoop Dogg életéről, zenei tevékenységéről tudhatunk meg részletesebb információkat, amikről talán tényleg nem hallottunk még. Fiatalabbak talán nem is tudják hova tenni a most következő klasszikus slágert a 90-es évekből: Snoop a 2022-es NFL döntőjének félidei zenei műsorában is szerepet kapott olyan sztárok mellett, mint Dr. Dre, Eminem, vagy 50 Cent. Dr. Dre, Snoop Dogg, Eminem, Mary J. Blige, Kendrick Lamar &#38; 50 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/30/tenyek-erdekessegek-teoriak-melyekrol-nem-biztos-hogy-hallottal-5/</link>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 08:16:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kohászbarátság</title>
<description>Vasárnapi Új Szó &#8211; 1976. január 25. HASZNOS EGYÜTTMŰKÖDÉS A KELET-SZLOVÁKIAI VASMŰ ÉS A DUNAI VASMŰ DOLGOZÓI KÖZÖTT Így kezdődött A pentelei fennsíkon, 72 kilométerre délre Budapesttől, egy parasztember 1949 őszén a földjét szántotta. Lovas ekével, mint emberemlékezet óta minden őszön ezen a vidéken. És akkor két ismeretlen fiatalember jelent meg ott, térképpel, vonalkázott hosszú léccel és egy három lábon álló műszerrel. A parasztember kérdésére, hogy mi járatban vannak, kurtán csak annyit válaszoltak: egy város épül majd itt. Az ember [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/25/kohaszbaratsag/</link>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:43:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>