<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 20:59:39 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején VI.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 20. Hetényi István: A Tanácsköztársaság bukása Emberek&#8230; sorsok&#8230; A külső intervenció és a  belső reakció összefogása, túlereje és együttes fellépése 1919. augusztus 1-én a tanácskormányt lemondásra kényszerítette. Három nap múlva román csapatok vonultak be Budapestre. A Magyar Tanácsköztársaságot leverték. Az erről szóló &#8211; Fejérvármegye Hivatalos Lapja augusztus 9-i rendkívüli számában közzétett &#8211; felhíváshoz nincs mit hozzáfűzni. Kiérződik belőle a Tanácsköztársaság iránti gyűlölet, és az a cél, hogy annak minden vívmányát eltörölve, a régi népellenes, kizsákmányoló, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/27/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-vi/</link>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 20:59:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentele helye a középkorban</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1998. január 9. PENTELE HELYE A KÖZÉPKORBAN Korabeli térkép a szerző felvételén Adonytól Dunaföldvárig a kedvező adottságokkal rendelkező kis dombocskákat, a magas part Duna fölé kiugró földnyelveit mindenütt felhasználta az ókor és a középkor embere, hogy a maguk védhető szálláshelyeit létrehozza. A Rácdomb esetében beértük azzal, hogy a Dunáig nyúló földnyelvről a Vaskapu árkával leválasztott várhelyet vizsgáljuk. Nem véletlenül; rajta építette fel várát az Andornok nemzetség, majd később a hódító törökök. Azért, hogy a mulasztást bepótoljuk, érdemes [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/26/pentele-helye-a-kozepkorban/</link>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 11:14:02 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 20. rész</title>
<description>&#8211; 20. rész &#8211; Így tehát egy kis idő múlva bementem azzal, hogy fázom odakint. Kint üldögéltem a konyhában, míg bent folyt az esemény. Közben Apám is megjött. Világosan emlékszem, hogy az orvos gyakran elmondta: nyomja csak asszonyom, nyomja! Ezt ismételgette. Nekem fogalmam sem volt a történésekről, és a felszólítást is úgy értelmeztem, hogy Anyámnak lábával az ágy végének kell támaszkodnia és azt nyomni. Hogy miért, azt nem tudtam. Végre erős sírást hallottam és a szomszédasszony kifordult a szobából és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/25/ugy-ahogy-tortent-20-resz/</link>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:49:51 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Húsvét Dunaújvárosban – Nagyheti szertartások a Főtemplomban</title>
<description>Virágvasárnappal (március 24-én) megkezdődött a római katolikus egyházban a nagyhét, mely húsvétvasárnapig (március 31-ig) tart: A nagyhét a római katolikus szertartásrendben az egyházi év szíve, középpontja, melynek főbb részei: virágvasárnap &#8211; Krisztus Jeruzsálembe történő bevonulása; nagycsütörtök &#8211; az utolsó vacsora emlékmiséje; nagypéntek &#8211; Krisztus szenvedésének és kereszthalálának napja; nagyszombat estéje és húsvétvasárnap – Krisztus feltámadása. A nagyheti szertatások rendje: Nagycsütörtök a szenvedésre induló Jézus búcsúestje övéivel, az utolsó vacsora emlékezete, a húsvéti szent háromnap kezdete (a szentmise március 28-án nagycsütörtök [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/25/husvet-dunaujvarosban-nagyheti-szertartasok-a-fotemplomban/</link>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:19:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Berci</title>
<description>Család és Iskola &#8211; 1954. december MÁR MAGA EZ A NÉV IS olyan, mintha mosolyogna. Derű van benne, kedvesség, szeretetreméltósság. És még valami, ami úgy bujkál ebben a névben, mint a gyík a kövek között, valami lurkós, valami csibészes, valami fenegyerekes. De mindez nem az ártalmas fajtából, hanem a szelídből, a jóakaratúból, a nevelhetőből. Név és viselője soha nem találkozhattak volna jobban, egymáshoz illőbben össze, mint ezúttal. Ki is hát ez a Berci, akinek neve hallatára szeretné az ember ennek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/25/berci/</link>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:05:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>I AM THE RAP – FELHÍVÁS</title>
<description>Minden cserélhető, minden újrakezdhető és minden eldobható, talán csak az emlékeinket nem tudjuk/tudják újra generálni. Ez szab meg minket, ez a tapasztalatunk. Nekünk az IAM Society-nek (röviden IAM a továbbiakban) rengeteg emlékünk van a pillanat varázsáról, a zene megfoghatatlan szövetéről amit millisecundumokból szőnek. Ennek a lassan elfeledett varázsnak, a pillanat teremtésének csodáját szeretnénk szélesebb körben megismertetni szülővárosunk és (vár)megyénk lakosaival, öreggel és fiatallal. Az IAM alapvetően egy háromtagú dunaújvárosi formáció (dob, basszusgitár, gitár) amit kiegészítenek olykor barátok a Quimbyből, a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/24/i-am-the-rap-felhivas/</link>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 17:41:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunapentele a Magyar Tanácsköztársaság idején V.</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1979. március 16. Hetényi István:   Újat, új módon tanítani Az iskolai oktatás terén abból eredtek a problémák, hogy a Tanácsköztársaság oktatáspolitikája mélyen gyökerező évszázados hagyományokat változtatott meg. A materialista szellemű nevelési célkitűzések és Velinszky László megyei közoktatásügyi népbiztos pedagógiai törekvései gyakran ütköztek akadályokba, különösen az elmaradott néprétegek körében. Így volt ez megyeszerte éppúgy, mint a mélyen vallásos lakosságú Dunapentelén is. Hiszen még azon is vitatkoztak itt, hogy a községháza irodáiban fent maradjon-e vagy sem a falon [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/24/dunapentele-a-magyar-tanacskoztarsasag-idejen-v/</link>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 15:47:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>