<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2024 21:42:12 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 11. rész</title>
<description>&#8211; 11. rész &#8211; Most, hogy ezeket írom, lepődök meg a kis méreteken. Ezek nekem cseppet sem voltak kicsik, igaz, hogy egy kicsi gyerek szemével láttam a világot. Sőt! Az elsőház a maga lefüggönyözött ablakaival, örökös hűvösségével, magasra polcolt ágyneműivel szinte ijesztően hatott. Titokzatos és áttekinthetetlen helyek voltak az ágyvégeknél, a szekrények oldalánál, a szobaajtó mögött. Ide tehát ritkán merészkedtem, de azért be-bejártam erősen indokolt esetekben. De ne vágjunk a dolgok közepébe! Ott tartottunk, hogy derék Török öregapám a Kovács-tanyára [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/ugy-ahogy-tortent-11-resz/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 21:42:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros építője</title>
<description>Miről beszélgessünk? &#8211; Városon &#8211; 1952. december 15. SZTÁLINVÁROS ÉPÍTŐJE Két évvel ezelőtt, egy csúnya, esős januári reggelen, alacsony asszonyka lépett ki Dunapentele állomáson a vonatból. Érdeklődve tekintett körül, milyen ez a hely, ahol új életet kezdenek férjével együtt. A nézelődés bizony csalódást okozott. Köröskörül sivár, kietlen pusztaság, az egyhangúságot csak néhány barakképület szakította meg és sár, feneketlen sártenger mindenütt. Barakképületek valahol Pentele határában&#8230; fotó: Dunaújvárosi Hírlap archívum &#8211; Nem lesz ebből város, nem lesz ebből gyár még 20 év [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/sztalinvaros-epitoje/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 20:50:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Női újítási hónap Dunaújvárosban</title>
<description>Újítók Lapja &#8211; 1974. május 22. Női újítási hónap Dunaújvárosban Könnyűipari vállalatok újítási ankétjain és az ágazati tanácskozásokon az újítómozgalom gondjait érintve gyakran volt szó &#8211; lapunk is nem egyszer közölt elgondolkodtató statisztikákat &#8211; arról, hogy olyan üzemekben, ahol a termelő dolgozók 50-75 százaléka nő, az újítási javaslatok szerzői között nődolgozót alig, vagy csak elvétve találunk. Tagadhatatlan tény, hogy a nőkre a család, a háztartás, a második műszak nagyobb terheket ró, mint a férfiakra, de tényként kell azt is elfogadnunk, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/noi-ujitasi-honap-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 18:24:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A nők társadalmi helyzete és művelődése Dunaújvárosban</title>
<description>A Politikai Főiskola közleményei &#8211; 1980. április SZIRMAI VIKTÓRIA &#8211; ZELENAY ANNA A nők társadalmi helyzete és művelődése Dunaújvárosban A kutatás nem a nőproblematika, hanem egy új iparváros művelődési viszonyai elemzésének jegyében született.1 Egy hatvanezer népességű városra reprezentatív vizsgálat azonban lehetőséget ad a női lakosság helyzetének, művelődésének végiggondolására is.2 Ami már csak azért is aktuális, mert az új iparvárosok társadalmi-strukturális viszonyaival, de a nők körülményeivel kapcsolatosan is sokféle vélekedés él az emberek körében. Sokak szerint az új városokban nincsenek társadalmi, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/08/a-nok-tarsadalmi-helyzete-es-muvelodese-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 07:20:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Harminc év mérlege</title>
<description>Új Szó &#8211; 1981. március 1. HARMINC ÉV MÉRLEGE A DUNAI VASMŰBEN MAKRAI MIKLÓS JEGYZETE Több mint harminc esztendeje épül és fejlődik a Dunai Vasmű, a magyar ipar legjelentősebb kohászati bázisa. A kohászati kombinátok építésénél ugyanis nincs megállás: a technológia állandóan változik, új, egyre hatékonyabb és korszerűbb eljárásokat vezetnek be, állandóan szélesedik a kohászati termékek választéka, s ennek megfelelően a berendezéseket is tökéletesíteni kell, újabb és újabb beruházásokkal bővül a termelési alap. Ezt a Dunai Vasműben is így tapasztaltuk, ahová [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/07/harminc-ev-merlege/</link>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 14:13:34 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A Szovjetunióban tanultam meg a nagykohók vezetését</title>
<description>Népszava &#8211; 1955. március 6. Sztálinvárosi nagykohó (Pogány Sándor rajza) A Szovjetunióban tanultam meg a nagykohók vezetését &#8211; Abban a szerencsében volt részem, hogy már kétszer jártam a Szovjetunióban &#8211; kezdi a beszélgetést Schön József, a sztálinvárosi nagykohó műszakos vezetője. &#8211; Nem vagyok fiatal a szakmában &#8211; folytatja &#8211; és már több mint egy évtizedes vezetői gyakorlattal tanulmányoztam a Szovjetunióban a modern nagykohók munkáját. Nálunk először Diósgyőrött, majd Sztálinvárosban épültek ilyen nagyméretű és modern kisegítő és ellenőrző berendezésű kohók. Ezek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/06/a-szovjetunioban-tanultam-meg-a-nagykohok-vezeteset/</link>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 20:22:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 10. rész</title>
<description>&#8211; 10. rész &#8211; Ez a &#8220;barátság&#8221; onnan eredt, hogy a tanár úr testvére a Banknak volt jogtanácsosa és őt (Apámat) kisebb-nagyobb megbízásokkal küldözgette. Többek között a tanár testvéréhez is. Innen származott az ismeretség. Hogy ez a kapcsolat valóban barátságnak volt-e minősíthető azt döntse el az a tény, hogy amikor &#8211; negyedszázad múlva &#8211; 1946-ban özvegy és nagybeteg Édesanyámmal, nagy nyomorúságunkban a tanár urat felkerestem s megmondtam ki vagyok, ő visszaemlékezett az egykori bankszolgára. &#8211; Ugye olyan kis bajuszos, ügyes [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/06/ugy-ahogy-tortent-10-resz/</link>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 20:04:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“Sztálin örökké él”</title>
<description>&#8220;SZTÁLIN ÖRÖKKÉ ÉL&#8221; Új magyar dokumentumfilm &#8220;Sztálin örökké él&#8221; címmel a Híradó- és Dokumentumfilmgyár dokumentumfilmet készített Sztálin elvtárs halála alkalmából. A film bemutatja azokat a gyászüléseket, amelyeket a magyar dolgozók tartottak. Látjuk a röpgyűléseket március 6-án reggel Tatabányán, a Rákosi Művekben, Sztálinvárosban és az ürömi &#8220;Cservenkov&#8221; termelőszövetkezetben. A film bemutatja az ötperces munkaszünetet és a forgalom megállását Budapesten, vidéki városokban és falvakban. Látjuk a filmen az országgyűlés gyászülését és a budapesti dolgozók nagygyűlését a Sztálin-téren. A film ezenkívül Sztálin elvtárs [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/05/sztalin-orokke-el/</link>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:34:41 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálin elvtárs emlékére fogadjuk…</title>
<description>Család és Iskola 1953. március SZTÁLIN ELVTÁRS EMLÉKÉRE FOGADJUK&#8230; Szép, ragyogó reggelre virradtunk. A nap pazarul öntötte sugarait Sztálinváros épülő házaira és a béke egyik bástyájára, a Sztálin Vasmű nagykohójára. Az úttörők vidáman közeledtek az iskola felé. Az iskola azonban nem tükrözte a pajtások jókedvét. Az épület széles homlokzatán a gyász fekete lobogóját lengette a szél. A rádió hangszórójából gyászindulók hangzottak szívbemarkolóan. A pajtások szomorú érdeklődéssel kérdezték egymástól: vajjon ki halt meg? Az iskoláiban hamar elterjedt a hír: meghalt Sztálin [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/05/sztalin-elvtars-emlekere-fogadjuk/</link>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:16:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 9. rész</title>
<description>&#8211; 9. rész &#8211; &#8211; Aztán mi lehetett? &#8211; kérdeztem vagy negyedszázad múlva. &#8211; Talán egy beteg macska. &#8211; De világított! &#8211; A szeme. Épp azért, mert beteg volt. Ezzel aztán ki is merült a józan magyarázat. Nagyon sajnáltam. Legalább valami ludvércet vagy kísértetet mondott volna. De csak egy macska? És az is csak &#8220;talán&#8221;? Édesapám szanitécként szolgált az I. Világháborúban. Én ennek a beosztásnak gyerekfejjel nem nagyon örültem, mert pilóta vagy legalább huszár lehetett volna, hősi tetteket hajtva végre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/03/04/ugy-ahogy-tortent-9-resz/</link>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 14:55:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>