<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 06:42:33 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Egy szobácskában 18-an, emeletes ágyakon (I. rész)</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2001. május 10. Egy szobácskában 18-an, emeletes ágyakon (I. rész) Visszaemlékezik Dunaújváros első tanácselnöke Nagy úr az Idő. Rostál. Szelektál. És minden percben viszi a magáét. Közben pedig az válik csak történelemmé, amit megírnak, közreadnak a továbbélő nemzedékeknek. Az alapításának 50. évfordulójához ért Dunaújvárosban igen-igen keveset vetettek papírra az első hetek és hónapok eseményeiből. A szemtanúk többsége sajnos végleg elment már, s alig akadnak olyanok, akik ott voltak az első őrtüzeknél, ahol az aznapok históriái a tekintetek hitelesítő [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/11/egy-szobacskaban-18-an-emeletes-agyakon-i-resz/</link>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 06:42:33 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 45. rész</title>
<description>– 45. rész – Már az evés elején elfeküdt az asztal közelében, a lámpa fényében és igazi bölcsességgel várta, hogy sorra kerül. Abban egy percig sem kételkedhetett, hogy valamiből is kimarad. Én ugyan esténként oda-oda vetettem pici kolbászdarabot, vagy ha éppen baromfi volt, akkor a csirkebőrt a legsürgősebben, de ezt nem nézték az enyéim jó szemmel. Azt hiszem, az volt a véleményük, hogy ezzel az ajnározással elkényeztetem a ház hűséges őrzőjét. Pedig a borjúnagyságú bernáthegyink talán észre sem vette, hogy [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/10/ugy-ahogy-tortent-45-resz/</link>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 20:00:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jubileumi ünnepség, Kodály-szobor avatás a Móricz Zsigmond iskolában</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1974. május 14. Jubileumi ünnepség, Kodály-szobor avatás a Móricz Zsigmond iskolában Városunk, időrendi sorrendben második új általános iskolájában, a Móricz Zsigmond Általános Iskolában, 1952-ben kezdődött a tanítás. Két éven át mint a Vasvári iskola része működött és 1954-ben lett önállóvá. Az önállóság 20. évfordulójáról gazdag programú iskolai ünnepségen emlékeztek meg. A napot azzal tették ünnepélyessé, hogy az előcsarnokban felavatták Kodály Zoltán mellszobrát. II/a-sok népdalokkal emlékeznek a szobor előtt Kodály Zoltánra A jubileumi ünnepségen az iskola diákjain kívül [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/10/jubileumi-unnepseg-kodaly-szobor-avatas-a-moricz-zsigmond-iskolaban/</link>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 14:09:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jótékonysági gála</title>
<description>Sok szeretettel várják az érdeklődőket a ma délután, a Bartókban megrendezésre kerülő jótékonysági gálaműsorra, melynek a bevételét a Krisztus Király templom tetőfelújítására fordítják. Köszönet a fellépőknek, köszönet a vendégeknek!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/10/jotekonysagi-gala/</link>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 10:50:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>1950 május</title>
<description>Sztálin Vasmű Építője &#8211; 1953. december 31. Sándor András 1950 MÁJUS Ketten voltak: Czöböge Horvát és Prétsényi. Már tudniillik azon a földdarabon ketten álldogáltak, Czöböge Horvát a kaszajára támaszkodva, Prétsényi meg csak úgy, zsebredugott kezzel, fűszálat rágcsálva. Amúgy rendes, tisztességes parasztoknak látszottak, kivált Horvát, aki szijjas volt, sovány, csontos, repedezett barna bőrű. Szürkülő haját vidám szellő cibálta, bajusza ellenben nem akart tudomást venni az idő múlásáról, az fekete maradt. Prétsényinek kerek volt az arca és hegyes a bajusza, kackiás, mint [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/09/1950-majus/</link>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 17:51:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János kvíz</title>
<description>10 kérdés Pentelei Molnár Jánosról. Tudod? Nem tudod? Most megtudod! INDULHAT A KVÍZ! Tedd próbára tudásod korábban közzétett kvízjátékokkal is!</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/pentelei-molnar-janos-kviz/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 19:36:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>KÓKA FERENC 90</title>
<description>KÓKA FERENC 90 &#8211; Kiállításmegnyitó és előadás A 90 éve született Munkácsy Mihály-díjas festőművész emlékére. Kiállítás az Élet és Irodalom hetilapban megjelent munkáiból. Előadást tart dr. Molnár Valéria, a Kóka Ferenc Művészeti Alapítvány kurátora &#8220;Országos múzeumi körséta&#8221; címmel május 9-én, csütörtökön 17 órakor. Várjuk az érdeklődőket! További információ az eseményről &#160;</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/koka-ferenc-90/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 12:39:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hazatalált Pentelei Molnár János szellemisége</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2002. december 14. Hazatalált Pentelei Molnár János szellemisége Nagyon szép ajándékot kaptunk a Mikulástól (az önkormányzat támogatásával) mi, penteleiek, dunaújvárosiak. Az Intercisa Múzeumban megnyílt a január 27-ig nyitva tartó &#8220;Pentelei Molnár János festményei&#8221; című kiállítás. Az 1878-ban Dunapentelén született őstehetség festőművész élete olyan volt, mint a népmesék hőseié. Egyszerű szülők gyermekeként látja meg a napvilágot. Születésekor bábaasszony jövendöli meg, hogy felnőve híres emberré válik. És ez a varázs elapadhatatlanul él nyolc gyermeket nevelő szüleiben. A fiúcska csakugyan [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/hazatalalt-pentelei-molnar-janos-szellemisege/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 11:16:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János – Centenáriumi kiállítás</title>
<description>PENTELEI MOLNÁR JÁNOS CENTENÁRIUMI KIÁLLÍTÁS Kiállítás megnyitó: 2024. május 8. 17:00 A megnyitó esemény látogatóinak autós fogadása 16 órától a Petőfi útról nyíló autós bejárón át a parkolókban történik, az érkező személyeket pedig a Magyar út felől, a kúria udvarán keresztül várják sok szeretettel. A kiállítás június 30-ig csütörtökönként 17 órakor tárlatvezetéssel INGYENESEN látogatható. További látogatás előzetes bejelentkezéssel az alábbi elérhetőségeken igényelhető: Kozma Erzsébet zsoka.kozma@gmail.com / +36706254025 Pálinkás Bertalan palinkas.bertalan@gmail.com / +36202307712 Kiállításmegnyitó</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/pentelei-molnar-janos-centenariumi-kiallitas/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 11:08:30 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Pentelei Molnár János képei</title>
<description>Képes Folyóirat &#8211; A Vasárnapi Ujság füzetekben 43. kötet (Budapest,1908) NŐI ARCZKÉP PENTELEI MOLNÁR JÁNOS KÉPEI Előbb tengerésztiszt akart lenni, utóbb építész, majd megismerte festői vénáját s beállt Hollósyhoz inasnak. Azóta öt év alig múlt el s a mindössze harmincz éves fiatal embernek már neve van, sikerei voltak s bizonyos múlt áll a háta mögött. A Mesteriskola tulajdonképen még a tanulás éveihez számít s Pentelei Molnár János már e tanuló évek alatt megnyere a Képzőművészeti Társulat Nemes-féle díját, vett tőle [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/08/pentelei-molnar-janos-kepei-3/</link>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 06:52:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>