<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 16:15:35 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Viszlát december!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2023 decemberében: 2023. december 31. Dallam Klub 2400 &#8211; RAUL Raul(ék) új dala /2023 2023. december 31. Dunaújváros Kedvencei 2023-ban Online szavazás végeredménye /2023 2023. december 30. Köszönet 2023! Évösszegző köszöntő, naptárral /2023 2023. december 30. Dallam Klub 2400 – Jakab Péter Jakab Péter koncert az A38 hajóról /2023 2023. december 28. Dallam Klub 2400 – Névtelen Utca Névtelen Utca új dala /2023 2023. december 24. A koldus éneke Schlitterné Nyuli Anna, Panni néni dunapentelei karácsonyi meséje /1990 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/31/viszlat-december-4/</link>
<pubDate>Sun, 31 Dec 2023 16:15:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Dunaújváros Kedvencei 2023-ban</title>
<description>Véget ért az idei szavazás, rengeteg voks érkezett kedvenceinkre, és ne felejtsük, természetesen helyezéstől függetlenül is minden résztvevőnek, jelöltnek jár a gratuláció, hiszen szeretett városunk intézményei, sportcsapatai, szórakozóhelyei, és civil csoportjai adják nap mint nap azokat az értékeket, amitől élhetőbb, szebb a szűkebb környezetünk. Lehet panaszkodni, hogy kevés, lehetne több, másabb, de ne felejtsük el, a programok szervezői &#8211; helyszíntől függetlenül &#8211; minden szeretetüket, tudásukat beleadják, hogy a városi rendezvénynaptár tele legyen változatos eseményekkel, és jól is érezzük magunkat, egyszerűen [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/31/dunaujvaros-kedvencei-2023-ban/</link>
<pubDate>Sun, 31 Dec 2023 12:55:12 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Köszönet 2023!</title>
<description>Rengeteg mindent el lehetne mondani arról, mi mindent hozott nekünk a hátunk mögött hagyott év. Számtalan várostörténeti bejegyzés mellett egyre nagyobb hangsúlyt kap a szabadtéri jelenlét, legyen szó akár interaktív játékról, vagy helytörténeti kitelepülésről. Idén mindenből kaphattunk egy kis ízelítőt, ezekről jövőre sem mondunk le, és az év utolsó napjára is várjuk a lelkes érdeklődőket egy kis MUKI-túrára, ahogy tavaly is, most is méltóképp búcsúztatjuk az óévet. Ha még nem lenne programod&#8230;.. GYERE TARTS VELÜNK! Óévbúcsúztató Muki-túra Már-már hagyomány az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/30/koszonet-2023/</link>
<pubDate>Sat, 30 Dec 2023 21:48:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A koldus éneke</title>
<description>A Hírlap &#8211; 1990. december 21. Schlitterné Nyuli Anna: A KOLDUS ÉNEKE December 24-e volt, a Szenteste napja. Erősen fújt a szél, hordta a havat. Amikor ilyen időjárás volt, a parasztság azt mondta: &#8211; A kutyát kár vóna kivernyi! &#8211; Úgy is volt hogy a kutya behúzódott a vackába, a fészer alatt egy rossz vékába. A koldus azonban az utcán volt, muszáj volt mennie. Most kell a karácsonyt köszönteni, ezen a napon kap a koldus is néhány jobb falatot. Ilyenkor [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/24/a-koldus-eneke/</link>
<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:04:45 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>…ami az emberekben épül</title>
<description>Új Szó &#8211; 1965. december 18. DUNAUJVÁROSI JEGYZETEK &#8230;ami az emberekben épül A VÁROST JÁRVA akaratlanul is a kíváncsiság keríti hatalmába az embert, lenyűgözi a látvány, s ugyanakkor megelégedéssel nyugtázza: igen, a képzelet ilyennek gondolta a szocialista várost. Arány, elgondolás, épülettömbökben, tágas utakban s zöldövezetekben megtestesülő szépség együtt ragadja meg a figyelmet. Azt viszont már sokkal nehezebb elképzelni, hogy a szocialista építőmunka fontos állomásaként ez az új város a dunapentelei kukoricsföldek helyén született. Tizenötéves a város, s méltán lehet büszke [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/22/ami-az-emberekben-epul/</link>
<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:57:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A római katolikus közösség karácsonyi ünnepköri programjai</title>
<description>A gyermekek köré épül a karácsony ünnepe a magyar kultúrkörben Jézus Krisztus születését és első bemutatkozásait ünnepli a karácsonyi időszakban a dunaújvárosi római katolikus közösség. A római katolikus anyaszentegyház és a társadalom jelentős része is fontosnak tartja, hogy megemlékezzék Jézus Krisztus születéséről és első bemutatkozásairól. Ez történik a karácsonyi időszakban a dunaújvárosi római katolikus közösségben is. Általánosságban elmondható, hogy a karácsony ünnepe a gyermekek köré rendeződik hazánkban. Fentieknek megfelelően a dunaújvárosi római katolikus közösség főbb programjai a nagytemplomban: Az idei [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/21/a-romai-katolikus-kozosseg-karacsonyi-unnepkori-programjai/</link>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:08:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>