<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 21:00:31 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Pentele négyszeres világbajnoka volt</title>
<description>Dunaújváros &#8211; 2020. szeptember 18. A virágzó gazdaság után vagyonvesztés és kitelepítés várt Dóra Pálra és családjára Pentele négyszeres világbajnoka volt Dóra Pál és felesége, Kohut Magdolna 1945-ig, az államosításig vezette a pentelei gazdaságot. Miután minden vagyonukat elkobozták, Budapestre költöztek és Dóra Pál a MOM-ban dolgozott, mint gyári munkás. Édesapja Dóra Szilárd és felesége még egy darabig a pentelei birtokon maradhattak, de 1949-ben kitelepítették őket Penteléről Túrkevére. Dóra Szilárd és felesége. Az 1930-as évek közepén 713 holdas pálhalmai gazdaságával a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/12/pentele-negyszeres-vilagbajnoka-volt/</link>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 20:59:50 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A világ legnagyobb vadásza</title>
<description>DUNAFERR &#8211; 1992. november 19. A világ legnagyobb vadásza Dóra Sándorról a mai napig keveset tudnak városunk lakói, pedig a maga nemében egyedülálló az amit véghezvitt. Jó ideig magam sem értettem &#8211; sokszor átnézve a különböző sportlexikonokat -, hogy miért emlegették minden idők legnagyobb sportlövőjének, azaz vadászának (a korong és élőgalamb lövőket a hivatalos berkekben is vadásznak nevezték) a pentelei Dórapuszta (Pálhalma) szülöttjét. Az 1921-es adonyi lövészverseny megnyerésével kezdődött nagy pályafutása még az 1978-as madridi versennyel sem ért véget. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/12/a-vilag-legnagyobb-vadasza/</link>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 17:50:58 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Egy délelőtt a szülőotthon portáján</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1961. július 7. Szülőotthon és bölcsőde a Technikum városrészben fotó: Dunaújvárosi Hírlap Felavatták az új szülőotthont és gyermekkórházat Egy délelőtt a szülőotthon portáján Hétköznap, kora délelőtt van. A szülőotthon portáján várakozó hat férfi, egymás szavába vágva szorong a portásfülke ablaka előtt. &#8211; Fiú vagy lány? &#8211; türelmetlenkedik az egyik leendő apa, egészen közel furakodva az ablakhoz. Egy páran rosszalló, pillantást vetnek rá, hiszen éppen ők is arra lennének kiváncsiak. Csak egy kékinges, fiatal férfi mosolyog magabiztosan. Kezében [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/11/egy-delelott-a-szulootthon-portajan/</link>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 20:10:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nem a torony számít</title>
<description>Elhunyt Finta József &#8211; epiteszforum.hu Magyarország Videós Arcképcsarnoka &#8211; Dr. Finta József Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2001. december 24. Nem a torony számít Tihanyi Szilvia Lehet vitatkozni, szép vagy csúnya, elhibázott avagy igenis megfontolt döntések nyomán lett olyan a városunk, amilyen. Száz év múlva lehet, hogy nyoma sem lesz a panel-lakótelepeknek, sokat szidott belvárosunk hangulatos, ligetes, árkádos, avagy üvegpalotás központ lesz. Finta József építészt pályája kezdetén első munkájáért Ybl-díjjal jutalmazták. A kezdetekről mesélt. A szélnek szabad útja van, végigsöpörhet a Dózsa [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/08/nem-a-torony-szamit/</link>
<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:14:27 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mik a terveim 1955-ben?</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. január 4. Mik a terveim 1955-ben? Új esztendő, új tervek, új célok. Mindenki elhatároz valamit, amit el akar érni ebben az évben. Így is van ez rendjén, ez ad célt, értelmet az ember fáradozásainak, egész életének. Május 1. utca &#8211; 1954 fotó: Fortepan/Barabás Sarolta Schindele József, a Vasvári Pál általános iskola igazgatója: Legelső feladatunknak az új évben, hazánk felszabadulásának 10. évfordulóját ünneplő esztendőben, a tanulmányi eredmények növelését látom. Ezt kívánjuk elősegíteni az épület rendbehozásával, a hangszórók felszerelésével [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/08/mik-a-terveim-1955-ben/</link>
<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 10:30:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A pártkongresszusért, az emelkedő falakért</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1951. január 26. A PÁRTKONGRESSZUSÉRT, AZ EMELKEDŐ FALAKÉRT Részletek a dunapentelei &#8220;Viharsarok&#8221; brigád naplójából A Dunai Vasmű építésénél 28 fiatal segédmunkás elhatározta, hogy három szakmunkás segítségével házat épít. Az építkezés vezetősége bízott a fiatalokban és meg is kapták a feladatot: 1951 július elsejére építsenek fel egy garázst. A fiatalok brigádokra oszlottak. Az egyik brigád tett a habarcskeverő, a másik a szállító, a harmadik, a békésmegyei fiatalokból álló &#8220;Viharsarok&#8221; brigád, a legfontosabb munkát, a falazást kapta. Kövessük a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/07/a-partkongresszusert-az-emelkedo-falakert/</link>
<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 16:20:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosi vasárnap</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. január. 25. Sztálinvárosi vasárnap Sztálin út /1953 fotó: Fortepan/Gallai Sándor A VONAT MINTHA megérezte volna, hogy utunk utolsó szakasza következik, mélyen, nehezen zihálva gyorsította meg tempóját, hogy minél előbb maga mögött hagyja azt a néhány kilométert, ami még elválaszt bennünket a megérkezéstől. Ahogy csodálom a végtelen nyugalommal elterülő tájat, amit talán még mozdulatlanabbá tesz a rá terülő puha, fehér hótakaró, akaratlanul érzékelem a pihenő téli természet és a mi vonatunk vad rohanása közötti különbséget. És milyen jólesik [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/07/sztalinvarosi-vasarnap/</link>
<pubDate>Sun, 07 Jan 2024 11:41:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A derű városa</title>
<description>Falusi Vasárnap &#8211; 1959. szeptember 13. Ilyen volna hát a város. Ilyen korán szunnyadó, kis forgalmú és csendes. Az Erkel téren frissen épült ház ablakán egy asszony kitekint és lassan összehúzza a függönyt. Csak a neonok pislognak vidáman, végig a Sztálin úton. Ebben a békés csendben szinte valószínűtlennek tűnik, hogy néhány éve még ez a város a legtöbbet dicsért, s a legtöbbet szidott hely volt az országban. Az ellentétek városa volt Sztálinváros. Pusztaság volt&#8230;És virágmezsgyék között állnak a házak Még [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/06/a-deru-varosa/</link>
<pubDate>Sat, 06 Jan 2024 11:06:38 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Berán Lajos élete és művészete</title>
<description>Numizmatikai Közlöny &#8211; 1943 Berán Lajos élete és művészete Ez év január 5-én megszűnt dobogni egy nagy magyar törekvő művész, egy kedves jó barát szíve, meghalt Berán Lajos, a magyar szobrászat és éremművészet kimagasló alakja. Nem hitte volna senki, bár mindenki ismerte csodálatosan sensitiv természetét, mely ellentétben állott a hatalmas atlétaalakjával, hogy a halál oly aránylag fiatalon végez vele és töri ketté fényes ívelésű művészi pályáját. 1882 június 9-én, Budapesten látta meg a napvilágot. Tanulmányait a budapesti IV. kerületi reáliskolában [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/01/05/beran-lajos-elete-es-muveszete/</link>
<pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:28:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Viszlát december!</title>
<description>Ezeket olvashattátok 2023 decemberében: 2023. december 31. Dallam Klub 2400 &#8211; RAUL Raul(ék) új dala /2023 2023. december 31. Dunaújváros Kedvencei 2023-ban Online szavazás végeredménye /2023 2023. december 30. Köszönet 2023! Évösszegző köszöntő, naptárral /2023 2023. december 30. Dallam Klub 2400 – Jakab Péter Jakab Péter koncert az A38 hajóról /2023 2023. december 28. Dallam Klub 2400 – Névtelen Utca Névtelen Utca új dala /2023 2023. december 24. A koldus éneke Schlitterné Nyuli Anna, Panni néni dunapentelei karácsonyi meséje /1990 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/12/31/viszlat-december-4/</link>
<pubDate>Sun, 31 Dec 2023 16:15:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>