<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 12:01:23 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>A szocialista brigádmozgalom születése</title>
<description>Üst &#8211; 1985. június 8. A szocialista brigádmozgalom születése Az első szocialista város, a Dunai Vasmű dolgozóinak munkája kezdettől fogva elválaszthatalanná vált a munkaversenyektől. A Kiváló Gyáregységek, Főosztályok és Brigádok cím odaítéléséig, a cím elnyeréséhez szükséges követelmények jelenlegi szintű teljesítéséig nagyon sokat változott a munkaverseny jellege. Szocialista brigádmozgalomról az 1957-es Minisztertanácsi rendelet életbe lépése után beszélhetünk. A rákövetkező év az útkeresésé, a követelményszintek felállításáé, a szocialista brigádok alakulásának és első versenyének évévé vált. Hogy hogyan vetélkedtek egymással a születendő gyárban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/24/a-szocialista-brigadmozgalom-szuletese/</link>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:01:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Negyvennyolcezer-ötszáz ember otthona…</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. november 13. Negyvennyolcezer-ötszáz ember otthona&#8230; 48500 ember otthona már ez a város. Nagyra nőtt a munkában, szellemiekben és lélekszámban egyaránt. Ma már tudjuk, hogy ez a jelző, hazánk első szocialista városa &#8211; egyet jelent az endrődi kubikossal, a jászárokszállási parasztemberrel, az ózdi, diósgyőri kohásszal, a csepeli vasassal, a szabolcsi &#8211; munkalehetőséget kutató &#8211; fiatallal, s talán még a pesti vagánnyal is &#8211; aki eljött ide dolgozni, szerencsét próbálni, vagy feltett szándékkal várost alapítani. Itt dőlt el, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/24/negyvennyolcezer-otszaz-ember-otthona/</link>
<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 08:12:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>“A világ legszebb helye”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 2000. június 10. &#8220;A világ legszebb helye&#8221; Törőcsik Marival Stossek Mátyás beszélget A Nemzeti művészbejárata előtt sétálgattam föl s alá. A megbeszélt időpontnál jó tizenöt perccel korábban. (Biztos, ami biztos, véletlenül se késsek.) Az előtérben ugyanis tilos dohányozni, a &#8220;cerberus&#8221; pedig megnyugtatott: a művésznő mindig pontos. Valóban Törőcsik Mari, másodpercre pontosan érkezett. A puritán kopárságú öltözőben mentegetőzött, még egy kávéval sem tudom megkínálni&#8230; Én meg örültem, hogy egyáltalán, a rendkívül feszes programjában szán rám időt. &#8211; Kedves [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/23/a-vilag-legszebb-helye/</link>
<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:22:32 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Domanovszky Endre műtermében</title>
<description>Műterem &#8211; 1958. június DOMANOVSZKY ENDRE MŰTERMÉBEN Ha az ember becsukja maga mögött a kertajtót, mintha hűvös szobába lépne: fák párájától enyhül a hőség. Azután fel a második emeletre és már itt is vagyunk az óriás-ablakszemű műteremben. &#8220;A festmény legyen ünnep a szemnek&#8221; &#8211; mondta egyszer Delacroix és talán ez a mondat fogalmazza meg legtisztábban az első benyomást. Mert itt aztán ünnepet ülhet a látás. DOMANOVSZKY ENDRE: Ébredés Színek villannak mindenfelé: súlyos törtvérvörösek, komoly lilák, tüzelő pirosak, fanyar zöldek, villanó [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/22/domanovszky-endre-mutermeben/</link>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 14:00:26 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Játékos sportverseny</title>
<description>Úttörővezető &#8211; 1987. október Játékos sportverseny A sport szó hallatán leginkább a versenyzők, a nagy versenyek jutnak eszünkbe. Pedig értelme ennél jóval bővebb: több is, más is, talán nincs is olyan ember, aki a mozgás valamilyen formájában ne lelhetne örömöt, sikert, ne élvezhetné saját ügyességét. A még mindig kisszámú és &#8211; ha még oly sokoldalúan is kialakított, de &#8211; kötött tantervű iskolai testnevelésóra nem minden gyereknek nyújt elég alkalmat arra, hogy megtalálja a számára legmegfelelőbb mozgásformát, örömet okozó sporttevékenységet. Sőt, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/22/jatekos-sportverseny/</link>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 10:41:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Épül, szépül, reménykedünk</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. október 22. Épül, szépül, reménykedünk Megvalósulni látszik a nagy álom &#8211; fedett lesz a dunaújvárosi jégpálya Lassan negyedszázada, hogy 1973. november 7-én &#8211; akkor még nem október 23. volt a főünnep &#8211; átadták a dunaújvárosi műjégpályát. Felavatták a dunaújvárosi műjégpályát Azóta szinte évente felröppent a hír: &#8220;az idén tető kerül a pálya fölé&#8221;. Valószínű, átok ült a létesítményen, mert egészen az elmúlt évig semmi érdemi lépés nem történt az ügyben. Tavaly nyáron &#8211; a Dunaferr Rt. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/20/epul-szepul-remenykedunk/</link>
<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:44:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mennyit költ a nem létező átlag</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1980. május 1. Miskolczi Miklós Mennyit költ a nem létező átlag (Részlet a szerző hamarosan megjelenő “Város lesz csak azért is” című könyvéből) Huszonhat éves lakatos szakmunkás. Feesége nyomdai berakónő, 16 hónapos kislányával az asszony gyermekgondozási segélyen, otthon van. &#8211; Mennyit költenek élelemre? &#8211; Nem jegyezzük föl. Amennyi jut. Egy húsvéti, vagy karácsonyi hónap teljesen más, mint például egy október. &#8211; Ruházkodásra? &#8211; Öt évig az NDK-ban dolgoztam, ami kellett, azt onnan hoztuk. A gyereknek havonta [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/20/mennyit-kolt-a-nem-letezo-atlag/</link>
<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:24:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Live Techno Tour Dunaújvárosban</title>
<description>November 18-án, szombaton este érkezik Dunaújvárosba, a Kaptár Music Pub színpadára a techno műfajt élőben, szintetizátorokkal előadó (live-act) zenészeket felvonultató zenei sorozat, a Live Techno Tour. Az est fellépői: Bernáthy Zsiga A legismertebb hazai live-act művész, aki az acid house, techno, psy és breakbeat műfajok gazdag egyvelegében alkot. Pályafutása édesapjával közös Bernáth/Y &#38; Son formációval kezdődött hosszú évtizedekkel ezelőtt. Egyenes ágon viszi tovább az atyai szellemi örökséget nem csak a zenében, hanem képzőművészeti és grafikus vonalon is. Manapság nagyszabású crossover [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/17/live-techno-tour-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 16:07:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>