<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 12:01:42 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Játékos sportverseny</title>
<description>Úttörővezető &#8211; 1987. október Játékos sportverseny A sport szó hallatán leginkább a versenyzők, a nagy versenyek jutnak eszünkbe. Pedig értelme ennél jóval bővebb: több is, más is, talán nincs is olyan ember, aki a mozgás valamilyen formájában ne lelhetne örömöt, sikert, ne élvezhetné saját ügyességét. A még mindig kisszámú és &#8211; ha még oly sokoldalúan is kialakított, de &#8211; kötött tantervű iskolai testnevelésóra nem minden gyereknek nyújt elég alkalmat arra, hogy megtalálja a számára legmegfelelőbb mozgásformát, örömet okozó sporttevékenységet. Sőt, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/22/jatekos-sportverseny/</link>
<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 10:41:48 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Épül, szépül, reménykedünk</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1996. október 22. Épül, szépül, reménykedünk Megvalósulni látszik a nagy álom &#8211; fedett lesz a dunaújvárosi jégpálya Lassan negyedszázada, hogy 1973. november 7-én &#8211; akkor még nem október 23. volt a főünnep &#8211; átadták a dunaújvárosi műjégpályát. Felavatták a dunaújvárosi műjégpályát Azóta szinte évente felröppent a hír: &#8220;az idén tető kerül a pálya fölé&#8221;. Valószínű, átok ült a létesítményen, mert egészen az elmúlt évig semmi érdemi lépés nem történt az ügyben. Tavaly nyáron &#8211; a Dunaferr Rt. [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/20/epul-szepul-remenykedunk/</link>
<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 12:44:59 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Mennyit költ a nem létező átlag</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1980. május 1. Miskolczi Miklós Mennyit költ a nem létező átlag (Részlet a szerző hamarosan megjelenő “Város lesz csak azért is” című könyvéből) Huszonhat éves lakatos szakmunkás. Feesége nyomdai berakónő, 16 hónapos kislányával az asszony gyermekgondozási segélyen, otthon van. &#8211; Mennyit költenek élelemre? &#8211; Nem jegyezzük föl. Amennyi jut. Egy húsvéti, vagy karácsonyi hónap teljesen más, mint például egy október. &#8211; Ruházkodásra? &#8211; Öt évig az NDK-ban dolgoztam, ami kellett, azt onnan hoztuk. A gyereknek havonta [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/20/mennyit-kolt-a-nem-letezo-atlag/</link>
<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:24:11 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Live Techno Tour Dunaújvárosban</title>
<description>November 18-án, szombaton este érkezik Dunaújvárosba, a Kaptár Music Pub színpadára a techno műfajt élőben, szintetizátorokkal előadó (live-act) zenészeket felvonultató zenei sorozat, a Live Techno Tour. Az est fellépői: Bernáthy Zsiga A legismertebb hazai live-act művész, aki az acid house, techno, psy és breakbeat műfajok gazdag egyvelegében alkot. Pályafutása édesapjával közös Bernáth/Y &#38; Son formációval kezdődött hosszú évtizedekkel ezelőtt. Egyenes ágon viszi tovább az atyai szellemi örökséget nem csak a zenében, hanem képzőművészeti és grafikus vonalon is. Manapság nagyszabású crossover [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/17/live-techno-tour-dunaujvarosban/</link>
<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 16:07:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Hol élünk?</title>
<description>Új Néplap &#8211; 1994. április 14. Folytatódik a Hol élünk? fesztivál Dunaújváros lesz a következő helyszín Szolnokon rendezték meg első alkalommal a Hol élünk? fesztivált, mely azóta országos rendezvénysorozattá &#8220;nőtte ki magát&#8221;. A fesztiválnak Dunaújváros ad otthont novemberben. Almási Zsolttal, Dunaújváros Megyei Jogú Város polgármesterével és Knódel Máriával, a Bartók Kamaraszínház és Művészetek Háza igazgatónőjével beszélgettem arról, hogy miért döntöttek úgy, hogy megrendezik a fesztivált, illetve hogy milyen programok várják majd az érdeklődőket. &#8211; Polgármester úr, mi tetszett meg Önöknek [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/17/hol-elunk/</link>
<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 14:11:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Treplánék levelet írtak</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. november 16. Kemény játék /Népsport évkönyv 1972 Treplánék levelet írtak Dr. Sápi Tibor, a D. Kohász SE elnöke tegnap levelet kapott Budapestről, Horváth Zoltán és Treplán Béla aláírással. Az alábbiakban ezt a levelet ismertetjük. Tisztelt Elnök Elvtárs! Először is elnézést kérünk, hogy levél formájában keressük meg önt, mint a Ferencváros jégkorongcsapatának két játékosa: Horváth Zoltán és Treplán Béla. Úgy érezzük, hogy a vasárnapi szép és ünnepélyesnek ígérkező műjégpálya avatásakor súlyosan vétettünk. Az azóta eltelt három nap [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/16/treplanek-levelet-irtak/</link>
<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 08:16:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kohászvásár Sztálinvárosban</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1957. november 7. Kohász-vásár Sztálinvárosban November 15. és 20. között Kohász-vásár lesz városunkban. A vásárt, amely teljes kereskedelmi jellegű lesz a Kiskereskedelmi Vállalat rendezi. Felkerestük a Kiskereskedelmi Vállalat igazgatóját, Takács Jenőt, hogy a figyelemre méltó kezdeményezésről részleteket tudjunk meg. &#8211; A Kohász-vásár &#8211; mondotta Takács igazgató &#8211; talán bevezetője a kohász napoknak, amelyeket a nagy kohász centrumok területén időszerű megrendezni. &#8211; Mi a vásár célja? kérdeztük. &#8211; A város lakosságának igényei alapján, megfelelő minőségben és választékban az [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/14/kohaszvasar-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:22:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Fúróskalács</title>
<description>Ország-Világ &#8211; 1961. július 19. Az utcán rámköszön egy fialalember. Sok a dolgom, sietnék tovább, de ő szélesen elmosolyodik. &#8211; Fogadjunk, hogy nem ismer meg! Nézem, nézegetem, sehogysem tudok rájönni, hol találkoztunk. De még nem vallom be, még várok. Ő meg csak nevet. &#8211; Én sem ismernék magamra&#8230; &#8211; s kihúzza magát, vadonatúj ballon-öltönyében. &#8211; Mindjárt &#8211; biztatom &#8211; mindjárt&#8230; Az én fiatalemberem meg egyre jobban élvezi a helyzetet. Határozottan tetszik neki, hogy nem tudom hova tenni. &#8211; Na, majd [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2023/11/13/furoskalacs/</link>
<pubDate>Mon, 13 Nov 2023 13:31:53 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>