<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 09:27:49 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Zsánerek és bálványok II.</title>
<description>Új Művészet &#8211; 2006. november Zsánerek és bálványok II. A realizmus recepciótörténete a magyar szocreál festészetében RIEDER GÁBOR Fónyi Géza: Olvasók, 1950 olaj, vászon, 90&#215;69,5 cm, MNG HERMENEUTIKAI CSAVAR Valódi szellemi erőfeszítést kívánó hermeneutikai aktus csak az életképek reflektáltabb szemléletéből származhat. Erre maga Horváth Márton, a Révai-féle kultúrpolitika egyik főbenjáró korifeusa szolgáltatott példát. A Művészetpolitika húsz év távlatából c. 1975- ös tanulmányában számot vetett a Megjegyzések a képzőművészeti vitához c. 1952-es doktriner alapművével: &#8220;Kádár és Konecsni reprezentatív Dózsa-képével kapcsolatban két [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/07/zsanerek-es-balvanyok-ii/</link>
<pubDate>Mon, 07 Oct 2024 09:26:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Jegyzetek a Vasmű útról</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1970. október 6. Jegyzetek a Vasmű útról A Vasmű út olyan, mint a feleség: csak az látja feltétel nélkül szépnek, aki szereti. És sokan szeretjük ezt a féloldalas óriást, amelynek egyik oldalán nagyvárosi forgalom dohog, míg másik oldala kertvárosok csendjébe süpped. Főutca jogát, jellegét a múltból örökölte a Vasmű út. Amikor, a később Szórád Márton útra keresztelt 6. számú országos közúttól elhódította a gyár felé irányuló autóforgalom zömét, amikor 1952-ben felépült a páratlan oldal Medvének becézett első [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/05/jegyzetek-a-vasmu-utrol/</link>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2024 16:44:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Zsánerek és bálványok I.</title>
<description>Új Művészet &#8211; 2006. október Zsánerek és bálványok I. A realizmus recepciótörténete a magyar szocreál festészetében RIEDER GÁBOR &#8220;Betonból nem lehet Édenkertet építeni.&#8221; Arthur Koestler &#8220;Ugyanakkor nem szabad a sztálini időszak művészetét sem olyan külső kritériumok alapján megítélni, mint amilyen a minőség, a modernitás, az eredetiség vagy az autenticitás. Ezt a művészetet is megilleti a szokásos jog, hogy saját kritériumai szerint fogadjuk be és értékeljük.&#8221; Boris Grays AVANTGÁRD ÉS SZOCREÁL A marxizmus, az avantgárd és a szocialista realizmus által életre [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/05/zsanerek-es-balvanyok-i/</link>
<pubDate>Sat, 05 Oct 2024 14:51:18 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A dunaújvárosi partvédelem</title>
<description>Természet Világa &#8211; 1984. szeptember Húszéves a dunaújvárosi partvédelem Az 1984-es év szökőév, túl vagyunk már február 29-én. A húsz évvel ezelőtti, az 1964-es február 29. nevezetes dátum Dunaújváros életében. Ezen a napon hajnalban történt az a hatalmas partszakadás, amely első szocialista városunkat újból reflektorfénybe állította. Ekkor kezdődött az a hatalmas mélyépítési munka, melynél a dunaújvárosi és az ország más területéről érkező szakemberek összefogtak, hogy a Közép-Európában is egyedülálló partszakadást felszámolják és megakadályozzák a további folyamatot. Kb. 10 millió m3 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/04/a-dunaujvarosi-partvedelem/</link>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2024 19:44:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Misi és társai</title>
<description>A Vidám Park állatállománya, amely eddig egy sasból, egy rókából és egy gólyából állt, most új állatokkal gyarapszik: Jobbágyiból egy szarvasbikával, a Fővárosi Állatkertből egy szarvastehénnel és őzekkel, valamint a Pálhalmai Célgazdaságból négy őzzel. Az állatállomány gyarapodását bizonyára nagy örömmel fogadják gyermekeink. Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. szeptember 2. Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1960. szeptember 6. Misi és társai Új, kedves vendégekkel gyarapodott a Vidám Park leendő állatkertje. Mutassuk be hát őket: Az első Misi névre hallgat és szarvasbika. Az elkerített kis [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/04/misi-es-tarsai/</link>
<pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:58:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Nem véletlen a magas színvonal</title>
<description>Szórakoztató Zenészek &#8211; 1978. április Nem véletlen a magas színvonal Újabb szakmai bemutató A Fészek Klub nagytermében ismét két zenekar állt pódiumra. Tudjuk, nem könnyű az együttesek helyzete ilyen bemutatón. Hiszen nem szórakozni vágyó közönséggel állnak szemben, hanem kollégáikkal. Itt mások az akusztikai körülmények, mint megszokott üzletükben, másképp hallják vissza a pódiumra zenéjüket. Nehéz a hangerőt is egy alkalomra, a helyi viszonyokra beállítani, a maguk és a közönség füléhez igazítani, a mai zenei stílusokhoz irányítani. A bemutató szereplői sikerrel oldották [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/10/01/nem-veletlen-a-magas-szinvonal/</link>
<pubDate>Tue, 01 Oct 2024 17:52:19 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>