<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 11:41:35 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>“Mi nem ismertük azt, hogy nincsen, vagy nem lehet…”</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1976. augusztus 17. Épül Dunapentele /1950 fotó: MTI/Bartal Ferenc &#8220;Mi nem ismertük azt, hogy nincsen, vagy nem lehet&#8230;&#8221; Az ország első építőipari munkavezetőjének naplójából Páricsi Ernőné, Strang Mária 1950. november 1-től készített naplószerű feljegyzéseket az egykori dunapentelei építkezéseken. Ismert személyiség volt, az ifjúsági építkezés vezetője. Egy évvel korábban még segédmunkásként dolgozott a háborús károk helyreállításán, a központi városháza és budai vár újjáépítésén. Közben elvégezte a szabadsághegyi műszaki iskolát, szakérettségit tett és művezetői szakképesítést szerzett. Szovjet sztahánovisták a [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/18/mi-nem-ismertuk-azt-hogy-nincsen-vagy-nem-lehet/</link>
<pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:41:06 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A “Duna” tengerjáró hajó a sztálinvárosi kikötőben</title>
<description>Sztálinvárosi Hírlap &#8211; 1957. augusztus 13. A &#8220;Duna&#8221; tengerjáró hajó a sztálinvárosi kikötőben Szombaton délelőtt szokatlanul nagy hajó verte fel a szigeti öböl hullámait. Befutott a &#8220;Duna&#8221; tengerjáró hajó. Nemrégen készült Gheorghiu Dej hajógyárban. Első utasa során a sztálinvárosi kikötőbe is eljött, ahol rakományt vett fel, hogy aztán folytassa útját Braila felé. A hajó külsőre is szemgyönyörködtető látvány volt, és a belseje igen ízlésesen, szépen kidolgozott mesteri munkáról tanúskodott. Szép, kényelmes kabinok, parancsnoki fülke, konyha, ebédlő, társalgó. A hajó kapitánya [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/17/a-duna-tengerjaro-hajo-a-sztalinvarosi-kikotoben/</link>
<pubDate>Sat, 17 Aug 2024 16:49:07 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Régen és most</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. augusztus 16. RÉGEN ÉS MOST Tanulmányúton a népbüffében Büffé a Május 1. utcában fotó: Képes Magyarország &#8211; Engedjen oda, szakikám&#8230; &#8211; Ejnye, nem látja, hogy eszem?&#8230; &#8211; Engedjen, ha mondom&#8230; A felszólalóból követelővé vált hang tulajdonosa türelmetlenül szorongatta kezében fröccsöspoharát. Mindenáron a sarokban akart helyet magának, mintha máshol nem lehetne fogyasztani. &#8211; Ez az én helyem! A másik egy pillanatra abbahagyta az evést: &#8211; Vegye tudomásul, hogy itt senkinek sincs bérelt helye, ott állok, ahol akarok! A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/17/regen-es-most/</link>
<pubDate>Sat, 17 Aug 2024 15:31:47 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Másfajta emberek az új kémények alatt</title>
<description>Fejér Megyei Hírlap &#8211; 1958. augusztus 14. Másfajta emberek az új kémények alatt A pentelei síkságból kinyújtózott gyáróriás füstuszálya alatt pihen a város. Ezen a meleg délelőttön csak a Vasmű felől kél valami halk suhogás, monoton zúgás, a város maga mintha kihalt volna. Csak a vendéglátó helyek és üzemi étkezők környékén van némi mozgás, a tűző nap alatt néhány diák barkácsol a Bartók Béla művelődési ház környékén, nyakában a Zorkijjal, és a fagylaltos olvadozik sárga kocsija mellett reményét vesztetten. Készül [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/14/masfajta-emberek-az-uj-kemenyek-alatt/</link>
<pubDate>Wed, 14 Aug 2024 17:10:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Folyamatos acélöntőmű</title>
<description>Bányászati és Kohászati Lapok &#8211; Kohászat &#8211; 1973. december Üzembehelyezték a Dunai Vasmű folyamatos acélöntőművének I. sz. egységét Augusztus 14-én dr. Kocsis Józsefnek, a Kohó- és Gépipari miniszterhelyettesnek, a Szovjetunió budapesti kereskedelmi kirendeltsége, valamint Fejér megye és Dunaújváros párt és állami vezetőinek, a MVAE, a beruházó vállalatok és a Dunai Vasmű számos dolgozójának jelenlétében rövid ünnepség keretén belül üzembehelyezték a Dunai Vasmű folyamatos acélöntőművének I. sz. egységét. Borovszky Ambrus, a Dunai Vasmű vezérigazgatója, ünnepi beszédében méltatta e jelentős kohászati beruházást [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/14/folyamatos-acelontomu/</link>
<pubDate>Wed, 14 Aug 2024 10:52:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Olimpiásaink Sztálinvárosban</title>
<description>Népsport &#8211; 1952. augusztus 15. Olimpiásaink Sztálinvárosban A HUSZONHÉTHÓNAPOS IFJÚ VÁROS építőinek már sok-sok nagy élményük volt. És rengeteg emlék él még frissen azokban is, akiket most Sztálinváros forgalmas útjain visznek a gépkocsik. Egy új lakóház, új üzem, a kohókból kiömlő vörösen izzó vas &#8211; mind-mind gyönyörű élmény az úttesten állók számára, akik most izgalomtól kipirult arccal tekintenek a kocsik mélyébe, a fehéringes, kéknyakkendős, égszínkék-kabátos látogatók felé. Sebes Gusztáv is hozott magával Helsinkiből egy sereg szívet-lelket boldogító élményt és Papp [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/12/olimpiasaink-sztalinvarosban/</link>
<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 21:17:08 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 64. rész</title>
<description>– 64. rész – Az óriáskerék lapátjai rávertek a vízre, a stég még búcsút nyögött, amikor a kiforduló hajófar oldalba nyomta, s a &#8220;Szent László&#8221; elindult az éjszakába. Én meg csak néztem-néztem a kocsink első tengelyén világító lámpát, amely még mutatta lovaink körvonalait, láttam, hogy Pista bátyám már fenn ül a deszkán, de még nem indul. Aztán &#8220;Teljes erő&#8221;-t csengetett az utasítás és jött a válasz. A hajó megremegett. A szívem is. Jobban kezdtek suttogni a habok, már egy tömbben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/12/ugy-ahogy-tortent-64-resz/</link>
<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 19:18:35 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kedden megkezdi munkáját a folyamatos acélöntőmű</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1973. április 6. Az idén 60 ezer tonna acélt önt az óriás Negyedik éve folyik a Dunai Vasmű folyamatos acélöntőművének nagyberuházása. A gépek alapozása, a komoly építőmunka 1970 májusában kezdődött, s az idén tavasszal finishez értek a kivitelezők. Az évi 800 ezer tonna folyamatosan öntött bugát előállító két öntőgép, valamint a kiszolgáló létesítmények beruházása 1,1 milliárd forintba kerül. Nem lépjük túl a beruházási előirányzatot &#8211; nyilatkozott lapunk munkatársának Tuboly János, beruházási főosztályvezető. &#8211; A folyamatos öntőmű óriási [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/12/kedden-megkezdi-munkajat-a-folyamatos-acelontomu/</link>
<pubDate>Mon, 12 Aug 2024 18:58:49 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 63. rész</title>
<description>– 63. rész – A Frankly-kastély alatt vezetett tovább az állomásra vezető utunk, de itt már az aszfalt véget is ért és megint zötykölődős, kövesút következett, jobb oldalt Nepomuki Szent János szobrával, éppen szemben a Török-kocsmával, amelyhez &#8211; gondolom öregapám nagy bánatára &#8211; a névrokonságon kívül nem volt semmi közünk. Itt aztán letértünk az országútról és a mintegy egykilométeres töltésen, majd a sziget fái alatt érkeztünk meg a hajóállomásra, amely a főnöki lakáson, várótermen kívül egy nagy raktárból állt, óriási, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/08/11/ugy-ahogy-tortent-63-resz/</link>
<pubDate>Sun, 11 Aug 2024 18:26:55 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>