<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 10:45:28 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Dr. Salgó Dezsőné: Az első lépések</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1978. május 30. A Münnich Ferenc Gimnázium évkönyvéből Dr. Salgó Dezsőné: Az első lépések Az idén ünnepli huszonötéves jubileumát a Münnich Ferenc Gimnázium. Ebből az alkalomból adjuk közre az intézmény évkönyvéből dr. Salgó Dezsőné Az első lépések című írását. Mintha tegnap történt volna, olyan felejthetetlenül él az emlékezetemben az az augusztusi nap, amikor negyedszázaddal ezelőtt Sófalvi István, a városi tanács oktatási osztályának vezetője átadott nekem 72 jelentkezési lapot, s ugyanakkor megbízott a gimnázium vezetésével. 72 jelentkezési lap&#8230; [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/30/dr-salgo-dezsone-az-elso-lepesek/</link>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 10:39:54 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 48. rész</title>
<description>– 48. rész – Ez volt a legenda. Vagy talán a kígyók ideg- és izomrendszere erre is képes? Persze nem a napnyugtára gondolok, hanem az állat eszmélet nélküli szívósságára. Tény azonban az, hogy estefelé Pollák barátommal odamerészkedtünk és tisztes távolból figyelve megállapítottuk &#8211; egymás meggyőződését erősítve -, hogy a felakasztott hüllő farka &#8211; ha kicsit is -, de tényleg mozog. Barátom meg különösen sajnálta, hogy ezen a nagy és ritka eseményen nem vehetett részt, másirányú elfoglaltsága (disznólegeltetés) miatt. Én azonban [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/28/ugy-ahogy-tortent-48-resz/</link>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 18:53:21 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Ha szabotázst gyanítottak, jött az AVO (II. rész)</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2001. május 17. Ha szabotázst gyanítottak, jött az AVO (II. rész) Dobszóval adták hírül: tarolnak a gépek Nagy úr az Idő. Rostál. Szelektál. És minden percben viszi a magáét. Közben pedig az válik csak történelemmé, amit megírnak, közreadnak a továbbélő nemzedékeknek. Az alapításának 50. évfordulójához ért Dunaújvárosban igen-igen keveset vetettek papírra az első hetek és hónapok eseményeiből. A szemtanúk többsége sajnos végleg elment már, s alig akadnak olyanok, akik ott voltak az első őrtüzeknél, ahol az aznapok históriái [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/28/ha-szabotazst-gyanitottak-jott-az-avo-ii-resz/</link>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 10:13:24 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>A városcímer története</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1986. május 20. Nézegették, forgatták &#8211; ez lenne a legjobb! A városcímer története Jogszabály tette lehetővé, hogy a magyar városoknak is címerük legyen és azokat tanácsrendeletben megszabott alkalmakkor és módon használhassák. A címert közintézményeken, zászlókon, egyes nemzetközi forgalomba kerülő termékeken tüntetik fel. Amikor szóba került Dunaújváros címerének megalkotása, Tapolczai Jenő volt a városi tanács végrehajtóbizottságának elnöke. Dr. Weiner Tiborral, a város főépítészével felkérték többek között Konecsni György, Kossuth-díjas festőművészt &#8211; aki a felszabadulás után erőteljes politikai plakátokat [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/27/a-varoscimer-tortenete/</link>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 19:19:31 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Volt egyszer egy levéltár</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1987. június 2. &#8220;Megszűnt minden kapcsolat iratokkal, emberekkel&#8221; Volt egyszer egy levéltár &#8220;A megyei levéltár a dunaújvárosi múzeum épületében elhelyezett külső raktárát felszámolja, és az anyag egy részét Székesfehérváron tárolja&#8221;. A fenti idézet abból az emlékeztetőből való, amely 1987 áprilisában a megyei szakemberek és város vezetőinek megbeszéléséről készült. Nem ez volt az első s úgy tűnik nem is az utolsó amelyet az illetékesek levéltár ügyben megejtettek. A jelen csupasz falakkal és majdnem üres polcokkal adja hírül: volt [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/27/volt-egyszer-egy-leveltar/</link>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 16:56:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Elmentem egy lány után</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1969. május 27. Elmentem egy lány után. Vasárnap délután volt. Késő tavasz még, vagy már kora nyár? Jó, ha az ember ezt előre tisztázza önmagában. Ha van hozzá bátorsága. Szóval vasárnap volt és a lány tizennyolc éves. Sárga kötött blúzt viselt, hozzá fekete mini szoknyát. A Vasmű úton találkoztunk. Végigmentünk a korzón. Partnerem jó tizenöt méterrel előttem. Üdén, kihívóan és közömbösen. Érdekes, hogy a mai lányok mennyire mellékesen tudnak kihívóak és kacérak lenni. Forgalom a főúton /1960 [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/27/elmentem-egy-lany-utan/</link>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 06:55:40 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 47. rész</title>
<description>– 47. rész – De még javában tart az aratás. Szépen hosszabbodnak a kepesorok, van hely a libák, malacok tarlóra hajtására. Az így megnövő terület pedig Pollák barátom és a magam hatalmas, gyönyörű játszóhelye, olyan, amelyről városi emberke nem is álmodhat. A törzs között élénk és friss növénykék, ritkásan szederinda és rajta valami termésféle, madárfészek, esetleg tojásokkal, vagy csak maradványa, aztán &#8211; igen ritkán &#8211; előfordult, hogy a kasza megvágott egy-egy fészkét el nem hagyott foglyot, fürjet, vagy fácánt. Ha [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/ugy-ahogy-tortent-47-resz/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 18:05:23 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinvárosi gyermekarcok</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1961. március 31. Sztálinvárosi gyermekarcok Elgondolkozol-e néha, ha látod az örömtől duzzadó gyermekarcokat, a kipirult, szépruhás kisfiúkat és kisleányokban, amint ünneplő ruhájukban feszítenek vasárnaponként vagy a játszótéren magasba repül velük a hinta, hogy te mezítláb csatangoltál a porban, vagy a sivár grundon rongylabdát rugdostál, és örültél, ha tisztességesen megfoltozták a nadrágodat. Ma már a foltos ruha ritka, mint a fehér holló, és mezítlábas gyermeket éppenséggel nagyon nehéz találnod. Te még alig cseperedtél fel, de már számítottak a keresetedre, [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/sztalinvarosi-gyermekarcok/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 15:08:39 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Kiállítások a Mondbach kúriában</title>
<description>További látogatás előzetes bejelentkezéssel az alábbi elérhetőségeken igényelhető: Kozma Erzsébet zsoka.kozma@gmail.com / +36706254025 Pálinkás Bertalan palinkas.bertalan@gmail.com / +36202307712</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/05/26/kiallitasok-a-mondbach-kuriaban/</link>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 14:29:09 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>