<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<title>Dunaújváros mesél</title>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu</link>
<description>Dunaújváros mesél</description>
<lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 20:08:15 +0000</lastBuildDate>
<language>hu</language>
<sy:updatePeriod>daily</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 53. rész</title>
<description>– 53. rész – A masinások elvonultával öröm és nyugalom szállt a szívünkre. Nem kellett már aggódni kártevő, vihar jégverés miatt. A termés a zsákokban, meg a padláson, pelyva, törek a fészerekben, a szalma meg takaros kazlakban a szürüben. Jóleső érzéssel ültünk aznap este vacsorához és az elmúlt napok fárasztó munkája ellenére még mókázni, tréfálkozni is volt kedvünk. Ha apám is ott tudott lenni és ha a boroskancsó többször kiürült, akkor ők nagyapámmal, ketten, csendesen dalolászni kezdtek, legtöbbször katonanótákat. De [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/20/ugy-ahogy-tortent-53-resz/</link>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 20:08:15 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Szünidő előtt</title>
<description>Sztálinváros &#8211; 1955. június 17. Szünidő előtt A vizsgák Először is a vizsgák következnek, így hát még nem maradéktalan a szünidőre gondolás élvezete. Sok minden történhet odáig. Megeshetik például az is, hogy a várt jórendű bizonyítvány a vizsgák alatt elégségessé alacsonyodik, &#8211; de történhetik fordítva is. Mint ahogy a negyedikes Holmár Anikóval történt, aki számtanból, magyarból elégségesre állt és a tanárok legnagyobb csodálkozására a vizsgán olyan feleleteket adott az egészévi anyagból, hogy örömmel adtak neki közepest. Ma nagyon komoly dolog [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/20/szunido-elott/</link>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 19:29:57 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Bátor harcosok, ifjú hősök</title>
<description>Szabad Ifjúság &#8211; 1952. június 18. Bátor harcosokat, ifjú hősök ezreit nevelte a DISZ a Sztálin Vasműnek DISZ jelvény /saját gyűjtés/ 1950 júniusában alakult meg ifjúságunk egységes szervezete, a Dolgozó Ifjúság Szövetsége. Ez az időpont egybeesett hazánk legnagyobb kohászati üzemének és az első szocialista város építkezésének megkezdésével. Az ifjúsági szervezet hamarosan nagy, nehéz, de megtisztelő feladatot kapott. Népünk vezére, az ifjúság lelkesítője és tanítója, Rákosi elvtárs felhívására a DISZ védnökséget vállalt e nagy békeművünk építése felett. A DISZ munkája nyomán [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/19/bator-harcosok-ifju-hosok/</link>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:24:14 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Sztálinváros</title>
<description>Népújság &#8211; 1989. június 3. SZTÁLINVÁROS Mottó: &#8220;Aki a korszellemmel köt házasságot, másnapra özvegy marad.&#8221; (Willy Brandt) Szívesen forgatok régi könyveket. Különösen olyanokat, amelyek alapjainkban oly sokszor emlegetett ’50-es években születtek, így hát talán nem véletlen, hogy néhány napja kezembe akadt a Sztálinváros című munka is. Érdeklődésemet csak felfokozta, hogy szerzője, Sándor András (továbbiakban: Szerző) egri lakos. Emellett pedig József Attila-díjas. Ezt a nem kis elismerést &#8211; a lexikon szerint &#8211; 1951-ben, huszonnyolc esztendősen érdemelte ki a Huszonnégyen kezdték és [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/18/sztalinvaros-8/</link>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 18:57:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Úgy, ahogy történt – 52. rész</title>
<description>– 52. rész – Gépész 1 fő, asztagra 2-3 fő, etető 1 fő, kévevágó 1 fő, törekkazalhoz 1 fő, szalmakazalhoz 3-4 fő, zsákos 2 fő, zsákhordó 4-6 fő. Ezek a foglalkozások mind férfierőt, mégpedig felnőttet kívánták. Nők, vagy fiatalabb legénykék inkább az alábbi munkát végezték: Kévevágó 1 fő (ez, mint feljebb írtam lehetett férfi is), polyva- és törekkihúzó 2 fő, polyva- és törekhordó 4 fő. A polyva és a törek kihúzása és cipelése számomra még most is a legnehezebben elviselhető [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/16/ugy-ahogy-tortent-52-resz/</link>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 19:34:03 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Az ifjúság városa</title>
<description>Igaz Szó &#8211; 1975. június AZ IFJÚSÁG VÁROSA Dunaújváros legszebb tere, a városi tanács épületével Az igazi ipari forradalom elkerülte a félfeudális, megrekedt gazdaságú Habsburg-, majd Horthy-Magyarországot, ám 1950 májusában, szinte egyik napról a másikra érkezett el a felszabadult Magyarországra. De nem Nyugatról, Angliából, Stevenson gőzmozdonyának hazájából, hanem Keletről, a győzelmes Szovjetunióból, amely nemcsak felszabadította népünket a fasiszta iga alól, de azonnal segítségünkre sietett a társadalom- és gazdaságépítő munkánkhoz. Ipar? Malmot, szeszfőzdéket jelentett ez a szó a magyar vidéken. A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/16/az-ifjusag-varosa/</link>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:47:25 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Európa legkorszerűbb búgócsiga-raktára</title>
<description>Szabad Nép &#8211; 1956. május 15. Európa legkorszerűbb búgócsiga-raktára &#8211; Nem szatíra &#8211; Szalki-sziget látképe a kikötővel /1955 fotó: Fortepan/UVATERV Sztálinvárosi hétköznap A sztálinvárosi kikötőben mozgalmas kép fogadja a látogatót. A partfal mentén vasérccel, pakurával és a vasmű számára fontos egyéb anyagokkal megrakott uszályok sorakoznak. Szorgos kezek nyomán a daruk sűrűn bólogatva emelik az anyagokat az uszályok gyomrából a várakozó vagonokba. Ebédidőben rövid időre megáll ugyan a munka, de a part mégsem néptelen. Hidegben vagy tűző napon, esőben vagy szélben [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/16/europa-legkorszerubb-bugocsiga-raktara/</link>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:26:22 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Petrovics Emil a Mokka Együttesről</title>
<description>Dunaújvárosi Hírlap &#8211; 1ö65. június 15. Petrovics Emil zeneszerző véleménye a Mokka Együttesről Tánczenekarok között első a dunaújvárosi Mokka zenekar A dunaújvárosi Mokka zenekar megszerezte a tánczenekarok versenyének első helyét. Rövid hír, mégis mennyi munka, mennyi izgalom után született meg a zsűri döntése. Az egész város szurkolt értük sikerrel. Közel 4 órát kellett várni, míg befejező számként a három zenekar megjelent a képernyőn. A Flottillások a mai könnyűzene legjellemzőbb képviselői, az úgynevezett luxemburgi stílus zenekara. Kamerák előtt a Mokka A [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/15/petrovics-emil-a-mokka-egyuttesrol/</link>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 17:13:01 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Termel a Sztálinvárosi Kokszolómű</title>
<description>Műszaki Élet &#8211; 1956. augusztus 5. Termel a Sztálinvárosi Kokszolómű Vendégek a vasmű kokszolóművének ünnepélyes felavatására igyekeznek. /1956. július 8. fotó: MTI/Munk Tamás A sztálinvárosi kombinát vertikalitása kiépítésének fontos állomása az első elkészült kokszoló blokk megindulása. A kokszoló elkészülte jelentőségében túlmutat a gyár keretein. A hazai kohókokszgyártás megindulása igen jelentős külkereskedelmi szempontból, különösen a jelenlegi külkereskedelmileg feszült helyzetben. A kohókokszgyártás hazánkban új iparág és ezért az első blokk megindulása megteremti a káderképzés lehetőségét is. Sztálinvárosban rövidesen új szakmunkás és műszaki [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/15/termel-a-sztalinvarosi-kokszolomu/</link>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 16:48:10 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
<item><title>Móder Rezső újra a gyárban</title>
<description>Dunaferr &#8211; 2018. október Móder Rezső újra a gyárban Nem véletlen, hogy jól ismerik Móder Rezső Munkácsy-díjas képzőművészt a vasműben. Valamikor itt dolgozott szakmunkásként, majd később innen ment a Képzőművészeti Egyetemre, ahol 1982-ben kapott diplomát. Egyik zenélő fémszobra ott áll a mechanika épülete mögött, festményeivel találkozhatunk a gyárban, nagy méretű munkáit a Duna-parton láthatjuk. A Móder Zenélő Szoborpark Múzeum a Kultúrköz 3. szám alatt kortárs zeneművészek fontos találkozóhelye. Legutóbb szeptember utolsó csütörtök estéjén tartottak koncertet &#8220;Gyógyító nehézzene&#8221; címmel. Bemutatta legújabb [&#8230;]</description>
<link>https://dunaujvarosmesel.hu/2024/06/14/moder-rezso-ujra-a-gyarban/</link>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:08:16 +0000</pubDate>
<dc:creator>Dunaujvaros</dc:creator></item>
</channel>
</rss>